[
  {
    "hash": "36548f43336f1dd1129bb9cf47be112e",
    "title": "Rosenborg-ledelsen visste ikke at Nicki Bille var d\u00f8mt tidligere",
    "description": "RBK fikk ikke informasjon om at Nicki Bille Nielsen var d\u00f8mt for vold f\u00f8r han kom til RBK.",
    "created": "2015-04-24T16:22:57.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525116.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524348.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/bille1.jpg?updated=230420151006",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525116&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Torsdag fikk Nicki Bille Nielsen dommen etter den fam\u00f8se byturen i K\u00f8benhavn mens han var RBK-spiller. 60 dagers betinget fengsel og 80 timers samfunnstjeneste ble straffen.<\/p><h2>Ukjent voldsdom<\/h2><p>Men den store snakkisen i dansk presse var nyheten om at Bille allerede i 2009 ble d\u00f8mt for vold. Etter et knyttneveslag i trafikken, fikk den tidligere RBK-spissen 40 dagers betinget fengsel og 50 timers samfunnstjeneste. Dette har tidligere ikke v\u00e6rt offentlig kjent. Ogs\u00e5 p\u00e5 Brakka slo dette ned som en bombe.<\/p><p>\u2013 Nei, vi visste ikke om den dommen. Det var ukjent for oss, sier dav\u00e6rende sportslig leder Erik Hoftun.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524461\" id=\"_3cc7d091-6e86-4901-aca8-a618350ffe86\">Nicki Bille kjent skyldig p\u00e5 alle tiltalepunkter<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>Ordknapp ledelse<\/h2><p>Dette til tross for at klubben utad kommuniserte at de hadde gjort en grundig forarbeid f\u00f8r de hentet dansken til Lerkendal. Organisasjonsleder Trond Alstad gjennomf\u00f8rte intervjuer med spissen, og kartla dansken f\u00f8r overgangen til RBK.<\/p><p><img alt=\"trond_alstad_MG_3083.jpg\" id=\"_996e4104-da03-4d06-89ae-07530c9bc420\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/506175\" width=\"200\" \/> \u2013 Det gj\u00f8r vi med alle, det er en del av prosedyren n\u00e5r vi henter nye spillere, sier Alstad, som ikke vil si noe konkret om hva de visste og ikke visste om Bille.<\/p><p>\u2013 Jeg vil ikke kommentere enkeltsaker, sier han.<\/p><h2>Umulig \u00e5 svare p\u00e5 konsekvensene<\/h2><p>RBK var etter episoden i K\u00f8benhavn klar p\u00e5 at en eventuell dom ville f\u00e5 konsekvenser for arbeidsforholdet til Nicki Bille. Men Hoftun vil ikke svare p\u00e5 om dansken aldri hadde havnet p\u00e5 Lerkendal dersom man hadde visst om voldsdommen fra 2009.<\/p><p>\u2013 Det er det umulig \u00e5 svare p\u00e5. Alt det der er historie. Nicki var her, p\u00e5 godt og vondt, i et og et halvt \u00e5r \u2013 og det er vi ferdige med, sier Hoftun.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "f03ae2d7e2cc8e56731754008519e714",
    "title": "F\u00f8lg Start-VIF og chat med v\u00e5r reporter",
    "description": "Vi f\u00f8lger kampen direkte fra Kristiansand!",
    "created": "2015-04-24T16:22:11.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525155.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article523372.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/start.jpg?updated=210420151753",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525155&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/525153\" id=\"_26dc0e3f-7d8e-44c4-a554-973394b02333\">FVN-chat: Start-VIF<\/a>\u00a0<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "886b0d8c5f868b398ac9550633804b55",
    "title": "V\u00e5lerenga kan g\u00e5 til topps med seier i kveld",
    "description": "M\u00f8ter Start i Kristiansand. Direkte kl.19!",
    "created": "2015-04-24T16:17:57.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525150.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article521155.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta4a58b0.jpg?updated=170420151834",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525150&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>DIREKTE: <a href=\"http:\/\/vertical.snd.no\/live-redir.jsp?matchId=10012407\" target=\"_blank\">Start-VIF<\/a><\/strong><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "00d371fe8545112b320a17879c50ae2a",
    "title": "Ulrik (18) vil snyte Zlatan og PSG for seriegullet",
    "description": "- Muligheten er stor, sier Norges ukjente Frankrike-proff.",
    "created": "2015-04-24T16:04:01.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/frankrike\/article525121.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525119.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ulrikjubel.jpg?updated=240420151503",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525121&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Mens Martin \u00d8degaard (16) er verdenskjent B-lagsspiller i treningsgruppa til Real Madrids A-lag, er en nordmann i samme situasjon hos serielederen i Frankrike langt mer ukjent.<\/p><p>Ulrik Ytterg\u00e5rd Jenssen, lillebroren til landslagsspiller og Kaiserslautern-proff Ruben, trener opptil flere ganger ukentlig med laget som n\u00e5 kjemper en intens gullkamp med s\u00f8kkrike Paris Saint-Germain og superstjernen Zlatan Ibrahimovic om gullet om Ligue 1.<\/p><p>Med fem seriekamper igjen leder Lyon serien p\u00e5 m\u00e5lforskjell, men PSG har \u00e9n ekstra kamp til gode.<\/p><p>- Muligheten er stor for gull, mener Ulrik Ytterg\u00e5rd Jenssen.<\/p><p>- Det handler om \u00e5 vinne de siste kampene. Noe som er mulig. Stemningen i troppen er god, samtidig er kanskje det viktigste \u00e5 sikre en plass blant de to beste som gir plass i Champions League ogs\u00e5 neste sesong, sier 18-\u00e5ringen.<\/p><p>Med seks poeng ned til Monaco har Lyon forel\u00f8pig god kontroll p\u00e5 den situasjonen.<\/p><h2>H\u00e5per p\u00e5 debut<\/h2><p>Tidligere i \u00e5rets sesong har b\u00e5de Ulrik Ytterg\u00e5rd Jenssen og trenere i Lyon snakket om at troms\u00f8gutten kan f\u00e5 sin A-lagsdebut i l\u00f8pet av \u00e5rets sesong.<\/p><p>- Ulrik f\u00e5r sjansen n\u00e5r han er klar. Det er kanskje ikke enn\u00e5, men han er voldsomt fokusert og dedikert i treningsarbeidet. Han tar steg hele tiden, sier B-lagstrener Gilles Rousette.<\/p><p>- Jeg hadde h\u00e5pet \u00e5 v\u00e6re p\u00e5 benken et par ganger og kanskje et mulig innhopp. Men det kan bli vanskelig n\u00e5 med tanke p\u00e5 at gullet er innen rekkevidde, sier Jenssen.<\/p><p>De siste ukene har den faste B-lagsspilleren blitt hentet inn i U19-laget, som \u00f8nsker \u00e5 vinne den franske juniorcupen. 3. mai spiller laget semifinale.<\/p><p>- U19-cupen er veldig viktig for franskmenn. Og for Olympique Lyonnais som klubb, for selv om klubben har det beste akademiet i Frankrike, s\u00e5 har ikke OL vunnet cupen p\u00e5 nesten 20 \u00e5r, forteller 18-\u00e5ringen, som var kaptein da laget vant kvartfinalen i mars.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/525105\" id=\"_19c23918-5f0f-43ef-8fc6-cdf33e8f7e6a\">Fotballforbundet snur: Trenerne m\u00e5 ikke ta hverandre i h\u00e5nden likevel<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>Neppe sommerl\u00e5n<\/h2><p>Selv om spilletid for A-laget forel\u00f8pig har uteblitt, er det lite som tyder p\u00e5 at Jenssen vil s\u00f8ke lykken andre plasser med det f\u00f8rste. Amat\u00f8rkontrakten med Lyon, p\u00e5 niv\u00e5 med en vanlig eliteseriekontrakt, varer ut juni 2016.<\/p><p>- Etter planen kommer han til \u00e5 starte sesongoppkj\u00f8ringen med A-laget over sommeren. S\u00e5 blir det tatt en beslutning deretter om eventuell proffkontrakt. Signalene fra klubben er at de er veldig forn\u00f8yd med Ulrik, men det er et n\u00e5l\u00f8ye, sier agent Kent Karlsen.<\/p><p>TIL har tidligere unders\u00f8kt om det kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00e5ne Ulrik fra Lyon.<\/p><p>- Ulrik og Truls (Jenssen, far) vet at d\u00f8ra alltid vil v\u00e6re \u00e5pen for ham i TIL. Vi heier p\u00e5 ham i Lyon og h\u00e5per at han lykkes der og h\u00e5per heller at han klarer det, og s\u00e5 h\u00e5per vi at han kan spille for TIL i fremtiden, sier sportssjefi TIL, Svein-Morten Johansen.<\/p><h2>Slik avgj\u00f8res gullkampen i Ligue 1:<\/h2><p><strong>Lyon:<\/strong><\/p><ul><li>Reims (B)<\/li><li>Evi\u00e0n (H)<\/li><li>Caen (B)<\/li><li>Bordeaux (H)<\/li><li>Rennes (B)<\/li><\/ul><p><strong>Paris Saint-Germain:<\/strong><\/p><ul><li>Lille (H)<\/li><li>Metz (H)<\/li><li>Nantes (B)<\/li><li>Guingamp (H)<\/li><li>Montpellier (B)<\/li><li>Reims (H)<\/li><\/ul><\/div>"
  },
  {
    "hash": "1272388a827f6c7e5445729edce926a1",
    "title": "Viking setter alt p\u00e5 vent",
    "description": "Vikings \u00f8konomiske situasjon er s\u00e5 usikker at klubbens styre har bestemt seg for \u00e5 utsette ansettelsen av ny spillerutvikler. Ogs\u00e5 den planlagte aksjeemisjonen er utsatt p\u00e5 ubestemt tid.",
    "created": "2015-04-24T16:02:42.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525118.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article503886.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/1FR_1236.jpg?updated=160320151043",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525118&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>STAVANGER (Aftenbladet):<\/strong> Vikings forrige styret jobbet i flere m\u00e5neder med \u00e5 utarbeid et prospekt til en ny aksjeemisjon, men i siste liten ble det bestemt at det nyvalgte styret skal ta stilling til om planene skal realiseres.<\/p><p>Etter det Aftenbladet kjenner til ble det p\u00e5 torsdagens styrem\u00f8te bestemt \u00e5 utsette avgj\u00f8relsen ytterligere. I tillegg ble det bestemt \u00e5 utsette ansettelsen av ny toppspillerutvikler p\u00e5 ubestemt tid. Klubben var kommet langt i arbeidet med ansette personen som skal fylle stillingen. B\u00e5de Sandefjords reservelagstrener Shaun Constable og tidligere Viking-spiller Bjarte Lunde Aarsheim var blant kandidatene.<\/p><p>Klubbens \u00f8konomiske situasjon er en av grunnen til at flere ting n\u00e5 settes p\u00e5 vent.<\/p><p>For \u00e5 gjennomf\u00f8re en aksjeemisjon m\u00e5 det gjennomf\u00f8res en vedtektsendring og det krever to tredjedels flertall p\u00e5 generalforsamlingen til Viking ASA. Det flertallet er forel\u00f8pig blokkert av en aksjon\u00e6rgruppe som eier 30-40 prosent av aksjene. De likte d\u00e5rlig at de ikke ble h\u00f8rt da valgkomiteen innstilte til nytt styre tidligere i \u00e5r.<\/p><p>Derfor ga de klar beskjed om at det m\u00e5 gjennomf\u00f8res noen endringer om det skal v\u00e6re aktuelt for dem \u00e5 delta i en ny emisjon. Et av kravene er at selskapsformen endres fra ASA til AS.<\/p><p>Det er fortsatt usikkert om styret \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 med p\u00e5 kravene eller om de vil fors\u00f8ke \u00e5 l\u00f8se Vikings \u00f8konomiske problemer p\u00e5 en annen m\u00e5te.<\/p><h2>Mot r\u00f8d sone<\/h2><p>Viking er p\u00e5 vei inn i lisensnemndas r\u00f8de sone og m\u00e5 i l\u00f8pet av \u00e5ret gj\u00f8re noen grep som f\u00e5r dem tilbake i gul sone. Hvis emisjonene skrinlegges finnes det i utgangspunktet kun to alternativer. Kutte kostnader eller \u00f8ke inntektene.<\/p><p>Det f\u00f8rste vil g\u00e5 kraftig ut over den sportslige satsingen, mens det siste alternativet er avhengig av sportslig suksess. Akkurat n\u00e5 finnes det ingen garanti for at Viking kommer til \u00e5 ha sportslig suksess denne sesongen.<\/p><p>Det har ikke lykkes Aftenbladet \u00e5 f\u00e5 en kommentar fra styreleder Charlie Granfelt.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524987\" id=\"_8a893829-918a-4584-83a2-129e26550ac9\">Sigurdsson spiller ikke mot Rosenborg<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>M\u00f8ter Rosenborg<\/h2><p>Samtidig som de \u00f8konomiske problemene rir Viking, fors\u00f8ker Kjell Jonevret \u00e5 forberede laget til l\u00f8rdagens viktige seriekamp mot Rosenborg.<\/p><p>Viking har de siste \u00e5rene en elendig statistikk mot Rosenborg. Forrige seier kom i 2005. Siden har det blitt 0 seirer, 6 uavgjorte og 11 tap. Ser man bort fra Bod\u00f8\/Glimt som rykket opp til eliteserien foran fjor\u00e5rets sesong, er Rosenborg det eneste laget Jonevret ikke har sl\u00e5tt i serien som Viking-trener.<\/p><p>Ikke det at forgjengerne hans var noe bedre. Tom Prahl, Tom Nordlie, Uwe R\u00f6sler og \u00c5ge Hareide mislyktes alle med \u00e5 beseire Norges mestvinnende klubb i seriespillet.<\/p><p>- Da er det absolutt p\u00e5 tide at vi vinner mot dem. Vi har v\u00e6rt n\u00e6r ved \u00e5 sl\u00e5 dem flere ganger, men hovedgrunnen er nok at Rosenborg har v\u00e6rt et stabilt topplag, sier Jonevret .<\/p><p>Han forventer seg et Rosenborg-lag som kommer til \u00e5 ligge lavt og satse p\u00e5 hurtige overganger.<\/p><p>- Vi m\u00e5 ogs\u00e5 v\u00e6re flinke n\u00e5r vi vinner ballen og skal omstille oss. I tillegg m\u00e5 vi ha t\u00e5lmodighet. Selv om Rosenborg er kompakte s\u00e5 vet vi at det finnes rom \u00e5 spille i. Mot Stab\u00e6k hadde vi vel 100 feilpasninger og 75 av dem var p\u00e5 egen banehalvdel. Det m\u00e5 vi for alt i verden unng\u00e5 mot Rosenborg, sier Jonevret.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524981\" id=\"_9beaa625-77f4-4319-92ec-3c2a50a22694\">Helland blir igjen hjemme: - Veldig irriterende<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>Sigurdsson spiller ikke<\/h2><p>Siden Indridi Sigurdsson fortsatt sliter med en skade i lysken, m\u00e5 Kjell Jonevret gj\u00f8re noen forandringer p\u00e5 laget som tapte 0-1 mot Stab\u00e6k.<\/p><p>Det betyr at Joackim J\u00f8rgensen flyttes ned som midtstopper. Han erstattes av Magne Hoseth p\u00e5 midtbanen, mens Zymer Bytyqi f\u00e5r tillitt som h\u00f8yrekant etter \u00e5 ha startet p\u00e5 benken mot \u00c5lg\u00e5rd.<\/p><p><strong>Viking (4-4-2):<\/strong> Iven Austb\u00f8 - Andr\u00e9 Danielsen, Joackim J\u00f8rgensen, Karol Mets, Kristoffer Haugen - Zymer Bytyqi, Magne Hoseth, Vidar Nisja, Yann-Erik de Lanlay - Veton Berisha, Jon Dadi B\u00f6dvarsson.<\/p><p>Rosenborg stiller trolig med f\u00f8lgende lag.<\/p><p><strong>Rosenborg (4-3-3):<\/strong> Andr\u00e9 Hansen \u2013 Jonas Svensson, H\u00f3lmar \u00d6rn Eyj\u00f3lfsson, Stefan Strandberg, Micke Dorsin \u2013 Mike Jensen, Ole Seln\u00e6s, Fredrik Midtsj\u00f8 \u2013 Tobias Mikkelsen, Alexander S\u00f8derlund, Riku Riski.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "f8513584fd6094a355a6e964b6337862",
    "title": "Dahle inn for suspendert Hoff",
    "description": "Her er Starts lag mot V\u00e5lerenga.",
    "created": "2015-04-24T15:57:54.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525141.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525143.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/Dahle2.jpg?updated=240420151557",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525141&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Espen Hoff er ute med to kampers karantene etter episoden med Kevin Larsen mot Sandefjord. Mons Ivar Mjelde velger \u00e5 gi Emil Dahle sjansen fra start i 33-\u00e5ringens frav\u00e6r. <\/p><p>P\u00e5 midtbanen gj\u00f8r Start-treneren enda en endring. Kristoffer Ajer, som scoret fire ganger da Start tok seg videre i cupen tirsdag, kommer inn for en skadd Andreas Hollingen. <\/p><p>Ellers er laget likt det som spilte 1-1 borte mot Mj\u00f8ndalen i forrige serierunde.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/vertical.snd.no\/live-redir.jsp?matchId=10012407\" target=\"_blank\">F\u00f8lg kampen direkte her fra kl.19!<\/a><\/strong><\/p><p><strong>Start (4-4-1-1):<\/strong> H\u00e5kon Opdal \u2013 Ole Martin Rindar\u00f8y, Michael Christensen, Alex De John, Rolf Daniel Vikst\u00f8l \u2013 Gudmundur Kristjansson, Kristoffer Ajer, Solomon Owello, Espen B\u00f8rufsen \u2013 Emil Dahle \u2013 Matthias Vilhjalmsson.<\/p><p><em><strong>Benken: <\/strong>Ingvar J\u00f3nsson, John Olav Norheim, Jon Hodnemyr, Robert Sandnes, Lars-J\u00f8rgen Salvesen, Eirik Wichne. <\/em><\/p><p><strong>V\u00e5lerenga (4-2-3-1):<\/strong> Michael Langer, Niklas Gunnarsson, Kjetil W\u00e6hler, Simon Larsen, Ruben Kristiansen \u2013 Christian Grindheim, Sivert Helte Nilsen \u2013 Rasmus Lindkvist, Ghayas Zahid, Daniel Fredheim Holm \u2013 Deshorn Dwayne Brown. <\/p><p><em><strong>Benken: <\/strong>Lars Hirschfeld, Morten Berre, Herman Stengel, Daniel Braaten, Moussa Njie, Elias Mar Omarsson, Markus Lund Nakkim.<\/em><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "34de8204ff0cdeaa415f94759b9fbe3a",
    "title": "Ukens bak m\u00e5l: - Det jeg setter pris p\u00e5 er at jeg har s\u00e5 mange bak ryggen min",
    "description": "Therese Johaug uttaler seg om \u00e5 g\u00e5 bak ryggen p\u00e5 folk. Les et skr\u00e5blikk p\u00e5 sportsverdenen her!",
    "created": "2015-04-24T15:49:19.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/andreidretter\/article525137.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article496195.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/pallen.jpg?updated=280220151414",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525137&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><h2>Ukens sitat<\/h2><p>\"\u00c5lesund og Troms\u00f8 havnet tidlig under 0\u20131 mot Stryn, men snudde til 3\u20131 seier. \"<\/p><p>Ingen t\u00f8r \u00e5 m\u00f8te Stryn med bare 11 mann, NTB!<\/p><h2>Nytt fra utpostene<\/h2><p>\"De 12.220 plassene (spiller p\u00e5 postnummeret 1220 Geilo) ble revet bort i l\u00f8pet av et par minutter\"<\/p><p>Ettersom postnummeret til Geilo er 3580, har vi st\u00f8rre tro p\u00e5 at arrang\u00f8ren tenkte p\u00e5 1222 Finse, Aftenposten.<\/p><h2>Begynner \u00e5 dra p\u00e5 m\u00e5lene<\/h2><p>\"Spissen scoret 24 \u00e5r i l\u00f8pet av \u00e5rene p\u00e5 Lerkendal\"<\/p><p>MSN Sport er vel alene om \u00e5 mene at Nicki Bille \"Villinikkersen\" Nielsen ble spesielt voksen i l\u00f8pet av snaut halvannet \u00e5r i RBK.<\/p><p> <strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/525105\" id=\"_19f06473-43f0-4e85-bbbf-0160cb3700ba\">Fotballforbundet snur: Trenerne m\u00e5 ikke ta hverandre i h\u00e5nden likevel<\/a>\u00a0<\/strong><\/p><h2>Ukens strekk<\/h2><p>\"Ved pause stor det 1\u20131 og tross mange muligheter for oddingene, var det Donn som strakk det lengste str\u00e5et\"<\/p><p>Det ble vel enda lenger det str\u00e5et, da \u2013 Hardanger Folkeblad?<\/p><h2>Nytt fra bakrommet<\/h2><p>\"Det sto riktignok b\u00e5de 1\u20131 i romeriksoppgj\u00f8ret, men kun i noen f\u00e5 minutter\"<\/p><p>Det er b\u00e5de VG.no som melder dette<\/p><h2>Testosteron i tastaturet<\/h2><p>\"Hadde 33-\u00e5ringen blitt tatt i 2015, ville hun automatisk ha blitt utelukket i fire \u00e5r. Straffeniv\u00e5et i dopingsaker ble skjermet fra 1. januar\"<\/p><p>Skjerping, NTB \u2013 ellers bortfaller skjermingstillegget<\/p><p> <strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/525018\" id=\"_097a5b2d-7a44-4f60-8c37-42fb2546fb8b\">Slik spilles cupens andre runde<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>Is i rubben<\/h2><p>\"Det jeg setter pris p\u00e5 er at jeg har s\u00e5 mange bak ryggen min\"<\/p><p>Therese Johaug om \u00e5 g\u00e5 bak ryggen p\u00e5 folk<\/p><h2>Ukens synske<\/h2><p>\"Fra Tippeligaen og norsk fotballs store opptur rundt midten av 2000 tallet, har tilskuerne og TV seerne blitt f\u00e6rre.\"<\/p><p>Synske Anna Elisabeth Westerlund er d\u00f8d, men VG greier ved egen hjelp \u00e5 se frem til 2050<\/p><h2>Historiske perler<\/h2><p>\"P\u00e5 de to siste kampene har Kr\u00f8dsherad 47 baklengsm\u00e5l og ligger ubeseiret p\u00e5 bunnen av tabellen\"<\/p><p>Bygdeposten utkommer p\u00e5 Vikersund \u2013 inntil videre<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "9d04481464ece7d13cc702efaec877b8",
    "title": "Stokke om Guardiolas Barcelona-m\u00f8te: - M\u00e5 v\u00e6re surrealistisk",
    "description": "Det m\u00e5 v\u00e6re sv\u00e6rt sv\u00e6rt delte f\u00f8lelser i Katalonia etter semifinale-trekningen, skriver Roar Stokke.",
    "created": "2015-04-24T15:40:04.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/meninger\/blogg\/article524997.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524994.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/sybb374f.jpg?updated=240420151132",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524997&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><img alt=\"sxb8df4b.jpg\" id=\"_55b1bae2-f74c-462f-8e9b-149ab86beb3e\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/467654\" width=\"200\" \/>Tysk mot spansk Tika Taka i semifinalen. Og Zinedine Zidane har spilt finaler for begge klubbene i den andre semifinalen.\u00a0<\/p><p>Det m\u00e5 v\u00e6re sv\u00e6rt sv\u00e6rt delte f\u00f8lelser i Katalonia, n\u00e5r en av deres egne, h\u00f8yt skattede Pep Guardiola, skal pr\u00f8ve \u00e5 stikke kjepper i hjulene for Barcelonas finaledr\u00f8m i Berlin. Og hvor merkelig det m\u00e5 v\u00e6re for ham. \u00c5 skulle entre enorme Camp Nou, som trener for bortelaget, m\u00e5 f\u00f8les surrealistisk. Han er jo Barcelona i sitt DNA. \u00a0 \u00a0<\/p><p>Sist lagene m\u00f8ttes var det mange som begravde Tika Taka-fotballen til Barcelona. De ble totalt utspilt av Bayern M\u00fcnchen, som rundspilte dem med en temposterk, bevegelig og direkte fotball. B\u00e5de hjemme og borte. Barcelona har kanskje ikke kommet seg helt etter sjokket f\u00f8r n\u00e5.<\/p><p><strong>N\u00e5 er det dags for revansje, med en revitalisert spillestil. Og de er et lag som er tilbake p\u00e5 toppen igjen. Om Barcelona er like gode som de var under Pep Guardiolas ledelse, skal jeg ikke p\u00e5st\u00e5. Da var de kanskje tidenes beste klubblag.\u00a0<\/strong><\/p><p>Jeg h\u00e5per at begge lag stiller skadefritt; tenk de tre frontspillerne p\u00e5 hvert lag i duell; Messi, Su\u00e1rez og Neymar mot Robben, Lewandowski og Rib\u00e9ry. Hvem er best?<\/p><p>Og p\u00e5 midtbanen skal elegante Thiago Alcantara spille mot klubben han ble formet i.<\/p><p>Dette blir to oppgj\u00f8r hvor kampen om \u00e5 eie ballen og styre kampen blir helt essensiell. Tysk mot spansk Tika Taka blir mer enn interessant.<\/p><p> <strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524918\" id=\"_c99f531f-5d9b-43ae-8a3c-f6ead207a6b4\">Kan g\u00e5 mot El Cl\u00e1sico i Champions League-finalen<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><p>Real Madrid er mest forn\u00f8yd etter trekningen. De \u00f8yner muligheten for \u00e5 bli det f\u00f8rste laget som vinner Champions League to \u00e5r p\u00e5 rad. Og mannen som eventuelt kler \u00e5 skulle gj\u00f8re dette er selvsagt Carlo Ancelotti. Han gjorde dette som spiller i den gamle serievinnercupen med AC Milan, i 1989 og 1990.<\/p><p>Det er ikke fordi de tror at dette blir \"a walk in the park\" at Real Madrid er forn\u00f8yde - men fordi de to andre alternativene i utgangspunktet er verre. Sannsynligvis er fortsatt Juventus' midtbanestjerne Paul Pogba ute, og det utjevner savnet av deres egen Luka Modric.\u00a0<\/p><p>N\u00e5r jeg tenker p\u00e5 denne siste kampen s\u00e5 kan jeg ikke unng\u00e5 \u00e5 tenke p\u00e5 da de m\u00f8ttes i semifinalen i 2003. Tsjekkias Pavel Nedved sk\u00e5ret et fantastisk m\u00e5l og var glitrende i Torino.\u00a0<\/p><p><strong>Det \u00e5ret ble det finale for Juventus. Og de er kapable til en ny finale, 12 \u00e5r senere.<\/strong><\/p><p>Real Madrids Carlo Ancelotti ledet AC Milan til triumf i Champions League mot Juventus i 2003. For\u00f8vrig turneringens kjedeligste finale, som endte 0-0.<\/p><p>Og tenk p\u00e5 f\u00f8lelsene til franske Zinedine Zidane, n\u00e5 i Real Madrid, som har spilt finale for begge klubbene. I Finalen i 1998, da Real Madrid vant Champions League for f\u00f8rste gang, spilte Zidane mot dem, for Juventus!<\/p><p>Begge oppgj\u00f8rene er selvsagt umulig \u00e5 forutsi utfallet av. Barcelona og Bayern klarer jeg ikke \u00e5 rangere i kvalitet, begge har et ekstremt h\u00f8yt toppniv\u00e5, mens jeg holder Real Madrid som en liten favoritt mot Juventus. Selv uten Luka Modric.\u00a0<\/p><p>Bring it on. Dette blir fire fantastiske fotballkamper, og finalen f\u00e5r virkelig to spennede lag dette \u00e5ret ogs\u00e5. Uansett utfall av semifinalene.<\/p><p><em><strong>Sportslig hilsen Roar<\/strong><\/em><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "6bdb5a06fc3ada2c4c9d363224447a59",
    "title": "Lillestr\u00f8ms daglige leder m\u00e5 slutte",
    "description": "Eliteserieklubben omorganiserer.",
    "created": "2015-04-24T15:27:59.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525132.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/migration_catalog\/article313820.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/kanari?updated=180520101214",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525132&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Anita Bjerke har ledet en nedbemanningsprosess i Lillestr\u00f8m. N\u00e5 er den daglige lederen selv ferdig i fotballklubben.<\/p><p>Til Romerikes Blad sier styreleder Owe Halvorsen at Bjerke ikke vil bli erstattet av en ny daglig leder n\u00e5r hennes engasjement i klubben g\u00e5r ut 30. september. Isteden skal klubben omorganisere blant de seks som enn\u00e5 er ansatt i administrasjonen.<\/p><p>Selv hadde Bjerke h\u00e5pet \u00e5 f\u00e5 fortsette i klubben.<\/p><p>- Etter 1,5 \u00e5r med opprydning er det et naturlig skritt i prosessen med \u00e5 redusere kostnader for LSK. Jeg skulle gjerne ha v\u00e6rt med videre, men forst\u00e5r at det ikke er \u00f8konomisk rom for det, sier Bjerke til avisen.<\/p><p>(\u00a9NTB)<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "c65136733090b4f0a2575cd0a728e4c1",
    "title": "United-sjefen (63) krever house-musikk i garderoben",
    "description": "Manchester United-spiller Ashley Young avsl\u00f8rer Louis van Gaals musikksmak i et tv-program.",
    "created": "2015-04-24T15:16:54.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/england\/article525115.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525126.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta479ed1.jpg?updated=240420151511",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525115&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Etter en vanskelig h\u00f8stsesong har Louis van Gaal (63) begynt \u00e5 f\u00e5 skikk p\u00e5 Manchester United.<\/p><p>Storklubben hadde vunnet fire strake kamper <a href=\"\/100Sport\/fotball\/england\/Na-lukter-det-Chelsea-gull-521587_1.snd\" target=\"_blank\">f\u00f8r 0-1-tapet p\u00e5 bortebane for Chelsea l\u00f8rdag<\/a>, og er med i dysten om andreplassen i Premier League med fem kamper igjen av sesongen.<\/p><p>N\u00e5 kommer det frem at van Gaal tar i bruk helt spesielle metoder for \u00e5 oppildne spillerne f\u00f8r kamp.<\/p><p>I en sending p\u00e5 Uniteds offisielle TV-kanal MUTV var lagets kantspiller Ashley Young gjest sammen med popartisten Olly Murs. Da Murs spurte om hans l\u00e5ter blir spilt i United-garderoben, fortalte Young at van Gaal aldri ville tillatt det.<\/p><p>- Jeg ville ha elsket det (\u00e5 spille Murs' l\u00e5ter, journ. anm.), men jeg har f\u00e5tt beskjed av manageren om \u00e5 spille funky house eller house, fortalte Young if\u00f8lge <a href=\"http:\/\/www.dailymail.co.uk\/sport\/index.html\" target=\"_blank\">tabloidavisen Daily Mail<\/a>.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/513651\" id=\"_fc554f40-50fe-44d0-9994-47e03137be99\">Van Gaal: - Umulig \u00e5 vrake Fellaini n\u00e5<\/a><\/strong><\/p><h2>Popul\u00e6rt i Nederland<\/h2><p>House er elektronisk dansemusikk som oppstod p\u00e5 midten av 1980-tallet. Sjangeren er spesielt popul\u00e6r i van Gaals hjemland Nederland, som kan v\u00e6re \u00e9n \u00e5rsak til at 63-\u00e5ringen har trykket musikken til sitt bryst.<\/p><p>Olly Murs ble likevel overrasket over det Young fortalte.<\/p><p>- Funky house? Liker van Gaal funky house? Kan du forestille deg ham komme ut av dusjen og skrike \u00abkom igjen, gutta! Vi vant nettopp!\u00bb, sa artisten.<\/p><p>Mye tyder alts\u00e5 p\u00e5 at house-rytmene vil dundre p\u00e5 Goodison Park, Liverpool i helgen. Der skal Manchester United jakte tre poeng i en bortekamp mot Everton.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "c1d986ffb3d2288f7605b497b123c38f",
    "title": "Kj\u00f8rte seg i senk, n\u00e5 vil han sl\u00e5 Northug og co.",
    "description": "Hans Christer Holund (26) sikter skyh\u00f8yt som langrennsl\u00f8per. Flere sesonger med tr\u00f8bbel og en tur helt i kjelleren er n\u00e5 glemt.",
    "created": "2015-04-24T14:31:26.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/langrenn\/article524973.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525106.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/holund.jpg?updated=240420151418",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524973&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Fredag fikk han definitivt plassen p\u00e5 langrennslandslaget. Det skjer sju \u00e5r og mye motgang etter at oslogutten ble verdensmester som junior i 2008. Han kj\u00f8rte et for hardt l\u00f8p i overgangen fra junior til senior.<\/p><p>- Jeg hadde nok litt for stor selvtillit og lyttet ikke p\u00e5 r\u00e5dene, sier Holund.<\/p><p>Veien tilbake har v\u00e6rt t\u00f8ff. TV 2-ekspert Odd-Bj\u00f8rn Hjelmeset forteller at Holund m\u00e5tte starte opp p\u00e5 nytt.<\/p><p>- Det var ikke store farten han hadde da han gikk p\u00e5 tredem\u00f8lla en periode, sier Hjelmeset.<\/p><p> <strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524832\" id=\"_203083a9-9480-4100-af87-381be51f0147\">Kristoffersen vrakes - fire nye ut\u00f8vere klare<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>Seier<\/h2><p>P\u00e5 fredagens lagpresentasjon var Holund p\u00e5 plass og sendte ut en klar melding: Han sikter mot \u00e5 vinne et verdenscuprenn til vinteren.<\/p><p>- Jeg kunne v\u00e6rt mer defensiv og satt meg lavere m\u00e5l, men det gir meg ingen energi. Dette er de m\u00e5lene som gir meg litt frysninger p\u00e5 ryggen, og er det som gj\u00f8r at jeg legger ned den jobben som trengs, sier Holund til NTB.<\/p><p>Han satser hardere enn noen gang og 100 prosent som skil\u00f8per. Studier er uaktuelt en periode framover.<\/p><p>- Det blir \u00aball in\u00bb. Skal man sl\u00e5 l\u00f8pere som Martin (Johnsrud Sundby), Dario (Cologna) og Petter (Northug), har du ikke r\u00e5d til \u00e5 drive med s\u00e5 mye annet ved siden av.<\/p><h2>Lov<\/h2><p>Northug er ikke en del av landslaget - s\u00e5 langt. Trolig l\u00f8ser den situasjonen seg p\u00e5 et vis, og det betyr at Holund nok kommer til \u00e5 m\u00f8te Falun-kongen en del i verdenscuprenn.<\/p><p>- Han kj\u00f8rer sitt eget l\u00f8p, og det har tydeligvis funket. Det tror jeg blir bra uansett. N\u00e5r han leverer til de grader som han gj\u00f8r, har man nok kanskje lov til \u00e5 ta litt kontroversielle valg. S\u00e5 lenge han g\u00e5r fort p\u00e5 ski og leverer, er det egentlig det viktigste, sier han om Northug.<\/p><p> <strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524673\" id=\"_3ebc710d-bb32-4d08-ac9e-4d680ff1abba\">Northug-utsettelsen kan bli gull verdt for Coop<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>L\u00f8ft<\/h2><p>Etter smellen for noen \u00e5r siden har Holund bygget seg opp igjen. Han trente 800 timer forrige sesong - et l\u00f8ft p\u00e5 100 siden \u00e5ret f\u00f8r. Det blir ytterligere en - noe mindre - \u00f8kning framover.<\/p><p>Holund har bare en liten bekymring f\u00f8r landslagslivet. Alarmen kommer til \u00e5 kime litt for tidlig.<\/p><p>- Jeg har sovehjerte og er et B-menneske. Det blir nok en forandring. Gutta starter jo \u00e5 trene allerede \u00e5tte p\u00e5 morgenen, sier han. <\/p><p>(\u00a9NTB)<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "ecf7836b57fcd02fbfc6d6ca0b90e890",
    "title": "Haugesund henter tidligere Inter-spiss",
    "description": "Danske Patrick Olsen klar for eliteserieklubben.",
    "created": "2015-04-24T14:25:18.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525085.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525109.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/olsen.jpg?updated=240420151423",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525085&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Danske Patrick Olsen (21) er klar for Haugesund. Han var utl\u00e5nt fra Inter til Str\u00f8msgodset i fjor.<\/p><p>Olsens kontrakt i Italia ble avsluttet i februar, og avtalen med HFK gjelder for innev\u00e6rende sesong.<\/p><p>Nykomlingen skal v\u00e6re en duellsterk midtbanespiller med en bra pasningsfot. <\/p><p>(\u00a9NTB)<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "063c4467168ed9619dde9c3ded500cde",
    "title": "Fotballforbundet snur: Trenerne m\u00e5 ikke ta hverandre i h\u00e5nden likevel",
    "description": "Etter kritikk fra trenerne dropper NFF \u00e5 utvide \u00abHandshake for Peace\u00bb-ordningen.",
    "created": "2015-04-24T14:14:46.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525105.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article520344.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/17SPOerbi_skullerud-fagerm.jpg?updated=160420151245",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525105&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>\u00abHandshake for Peace\u00bb ble innf\u00f8rt i norsk fotball i 2012. Ordningen, som er i samarbeid med Nobels fredssenter, gjorde det p\u00e5budt at kapteiner og dommere tok hverandre i h\u00e5nden etter kampen.<\/p><p>F\u00f8r denne sesongen valgte Norges Fotballforbund \u00e5 utvide ordningen til at det ogs\u00e5 gjelder lagenes trenere. Etter kritikk fra flere hold, deriblant fra eliteserietrenere, kommer n\u00e5 kuvendingen.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/525036\" id=\"_d5d29bbd-55d7-4819-a7d7-93e792377e27\">Handshake for Peace - en stilstudie i kleinhet<\/a><\/strong><\/p><p>I en pressemelding opplyser NFF om at trenere ikke lenger m\u00e5 ta hverandre i h\u00e5nden.<\/p><p>\u00abI praksis har det imidlertid v\u00e6rt krevende \u00e5 f\u00e5 gjennomf\u00f8rt dette p\u00e5 en effektiv og god m\u00e5te, noe enkelte Tippeligatrenere har gitt tilbakemelding p\u00e5\u00bb heter det i en pressemelding p\u00e5 <a href=\"http:\/\/www.fotball.no\/nff\/NFF-nyheter\/2015\/Handshake-for-Peace-kun-for-kapteiner\/\" target=\"_blank\">fotball.no<\/a>.<\/p><p>- Kapteinene og dommerne har gjort dette p\u00e5 flott og symboltung m\u00e5te hvor de sender ut viktige signal til barn og unge. Det er viktig at gode symbolhandlinger ikke f\u00f8les unaturlig og er klomsete, og vi ser at i praksis har det ikke v\u00e6rt like lett \u00e5 gjennomf\u00f8re en tilsvarende hilsen mellom trenere p\u00e5 en smidig m\u00e5te, blant annet p\u00e5 grunn av TV-intervjuer f\u00f8r kamp. Derfor lytter vi til tilbakemeldingene vi har f\u00e5tt og g\u00e5r tilbake til den opprinnelige ordningen, samtidig som trenerne ikke glemmer sitt enorme ansvar som forbilder og ledere, sier generalsekret\u00e6r i NFF Kjetil Siem.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/514414\" id=\"_a9d5d4a3-499f-4793-86d4-dae36bb749d2\">N\u00e5 er Skullerud enig med Fagermo<\/a><\/strong><\/p><h2>- Tullete<\/h2><p>Gjennom en eliteseriesesong oppst\u00e5r det mange konflikter mellom trenerne, og blant de som ikke g\u00e5r spesielt godt overens er Moldes Tor Ole Skullerud og Odds Dag-Eilev Fagermo.<\/p><p>B\u00e5de Fagermo og Skullerud har <a href=\"\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article514414.snd\" target=\"_blank\">kritisert \u00abHandshake for Peace\u00bb<\/a> for trenere denne sesongen.<\/p><p>\u2013 Ingen er uenig i fred. Men \u00e5 dra det inn i fotballen, det mener jeg er feil. Vi har nok \u00e5 ta tak i innen fotballen, om vi ikke i tillegg skal jobbe med \u00e5 skape fred i verden. Det skal v\u00e6re litt elsk-hat i fotballen, det er det som er unikt. Venner kan du v\u00e6re f\u00f8r og etter kamp, men n\u00e5r det er kamp da skal det v\u00e6re litt \u00abkrig\u00bb, det er viktig, sa Fagermo til <a href=\"http:\/\/www.vg.no\/sport\/fotball\/norsk-fotball\/naa-maa-fagermo-og-skullerud-hilse-paa-hverandre-foer-kampen-ogsaa\/a\/23427905\/\" target=\"_blank\">VG<\/a> tidligere denne m\u00e5neden.<\/p><p>Og for en gangs skyld var Skullerud enig med Odd-sjefen.<\/p><p>\u2013 Vi trenere hilser p\u00e5 hverandre alle mann, b\u00e5de f\u00f8r og etter kamp. Jeg skj\u00f8nner ikke hensikten med \u00e5 sette det i system. Jeg synes det er tullete, sier Skullerud til Rbnett.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "ba3ea941be5737b9a657e2f12edae701",
    "title": "Troms\u00f8 skal m\u00f8te \u00abKr\u00e5ka\u00bb og Senja",
    "description": "TIL skal til Islandsbotn og m\u00f8te Senja i 2. runde 6. mai.",
    "created": "2015-04-24T14:13:46.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/cup\/article525104.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525103.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/40691393-e5f8-4053-93bf-98be96353c90.jpg?updated=240420151411",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525104&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>- Det blir spennende, og vi gleder oss til \u00e5 dra til Senja, sier sportssjef Svein-Morten Johansen i TIL.<\/p><p>P\u00e5 Senja spiller NRK-kjendis Christer \u00abKr\u00e5ka\u00bb Johnsg\u00e5rd \u2013 spissen som scoret 34 m\u00e5l for Senja i 3.-divisjon i fjor. <\/p><p>\u2013 Det blir veldig artig \u00e5 f\u00e5 storebror i Nord-Norge p\u00e5 bes\u00f8k. Jeg h\u00e5per at det kommer mye folk, sier Johnsg\u00e5rd.<\/p><h2>Scoret 34 m\u00e5l<\/h2><p>Johansen hentet i sin tid Johnsg\u00e5rd til TUIL.<\/p><p>\u2013 Jeg pleier \u00e5 si til han at \u00abN\u00e5 kommer vi snart og henter deg\u00bb, ler TIL-sportssjefen.<\/p><p>\u2013 Han er m\u00e5lfarlig, s\u00e5 han m\u00e5 passes godt p\u00e5, legger han til.<\/p><p>\u2013 Jeg scoret i f\u00f8rste seriekamp mot VIF2 p\u00e5 mandag (3-3), s\u00e5 f\u00e5r vi se om man klare \u00e5 putte mot betydelig bedre motstand. Det er klart at det blir vanskeligere, sier Johnsg\u00e5rd.<\/p><p>At han har f\u00e5tt kallenavnet \u00abKr\u00e5ka\u00bb synes han er bare artig.<\/p><p>\u2013 Det gj\u00f8r meg ingenting. Men Kr\u00e5ka selv er litt forn\u00e6rmet over at folk kaller meg navnet dens. Men jeg ser vel ut som ei kr\u00e5ke av og til p\u00e5 banen, s\u00e5 kanskje det er det et passende artistnavn, smiler Johnsg\u00e5rd.<\/p><h2>Talentfull trener<\/h2><p>Senja har ogs\u00e5 en talentfull trener: David Lundblad fra Troms\u00f8.<\/p><p>\u2013 David kjenner jeg godt fra tiden i Tromsdalen. Interessant at han har utforsket trenerkarrieren, sier Svein-Morten Johansen.<\/p><p>\u2013 Han har utviklet seg mye etter han kom til Senja, og er en veldig bra trener. Man skal ikke se bort ifra at han trener st\u00f8rre klubber enn Senja i fremtiden, sier Johnsg\u00e5rd.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "2745958f0f22c5a6269cd8635a95469c",
    "title": "Tester ut jaktstart i mosjonsl\u00f8p",
    "description": "For \u00e5 \u00f8ke deltagelsen i de sm\u00e5 mosjonsl\u00f8pene, s\u00f8ker disse to herrene inspirasjon fra golf og skisport.",
    "created": "2015-04-24T13:58:35.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/sprek\/article525096.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525091.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/sprek.jpg?updated=240420151345",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525096&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>JESSHEIM (aftenposten.no): <\/strong>N\u00e5 skal 20-\u00e5ringer og 70-\u00e5ringer kunne l\u00f8pe om kapp p\u00e5 like vilk\u00e5r. Hemmeligheten er et poengsystem utarbeidet av Hans J\u00f8rgen Borgen og Ivar Egeberg.<\/p><p>\u2013 Folk vi har luftet ideen for, er fascinerte. B\u00e5de Jack Waitz i Vidar og Jasper Buitink i BUL tente, sier Egeberg.<\/p><p>Borgen og Egeberg har lagt merke til at deltagelsen i de sm\u00e5 mosjonsl\u00f8pene g\u00e5r ned, mens de store bare blir st\u00f8rre. Ull\/Kisa-duoen \u00f8nsker \u00e5 stimulere til \u00f8kt deltagelse i sm\u00e5l\u00f8pene og tror de har funnet noe som kan pirre til b\u00e5de nabooppgj\u00f8r og familiedueller.<\/p><p>De bruker golfens handicapsystem, for eksempel. L\u00f8per en mannlig senior 10 km p\u00e5 33 minutter, f\u00e5r han 1146 poeng i tabellen til Borgen\/Egeberg. L\u00f8per en 70 \u00e5r gammel dame p\u00e5 52,57, kan hun si at hun er like god. En mann p\u00e5 samme alder m\u00e5 klokke inn p\u00e5 47 minutter.<\/p><h2>50.000 til vinneren<\/h2><p>\u2013 \u00c5 bruke jaktstart som startmetode, er en ny m\u00e5te \u00e5 se det p\u00e5. Det prinsippet kan vi bruke til \u00e5 k\u00e5re beste l\u00f8per i finalen uansett alder og kj\u00f8nn, sier Egeberg, som har lang fartstid innen idretten.<\/p><p>Han l\u00f8per fortsatt, men har registrert en endring blant andre eldre.<\/p><p>\u2013 Den gruppen som bruker \u00e5tte minutter p\u00e5 kilometeren har meldt seg ut, og er ikke lenger med p\u00e5 karusell\u00f8pene. N\u00e5 h\u00e5per vi \u00e5 engasjere familier, skoler og arbeidsplasser. Hvilket l\u00e6rerv\u00e6relse er best, for eksempel, sier Egeberg, som er sv\u00e6rt opptatt av rekrutteringen.<\/p><p>Vil jaktstart fenge hos de yngre?<\/p><p>50.000 kroner kan kanskje lokke? Det er premien til personen som vinner den avsluttende jaktstarten p\u00e5 Jessheim 25. oktober. Han\/hun kan kalle seg Norges beste l\u00f8per \u2013 ut fra forutsetningene.<\/p><h2>Starter i Sentrumsl\u00f8pet<\/h2><p>Fem kvalifiseringsl\u00f8p er forel\u00f8pig med i konseptet. Deltagerne m\u00e5 gjennomf\u00f8re minst to av dem, p\u00e5 to forskjellige distanser, for \u00e5 kunne stille opp i finalen. F\u00f8rste mulighet kommer allerede i dag i Sentrumsl\u00f8pet i Oslo.<\/p><p>Og skulle man ikke ha rukket \u00e5 melde seg p\u00e5, g\u00e5r det fint \u00e5 si fra i etterkant. Borgen og Egeberg vil lage poengtabell for alle deltagerne i det 10 km lange l\u00f8pet.<\/p><p>\u2013 Tabellen har vi laget ut fra verdiene til Det internasjonale friidrettsforbundet (IAAF), med v\u00e5re egne justeringer. Og v\u00e5rt system er bedre enn golfens. Vi tar ogs\u00e5 hensyn til alder, og her kommer damene bedre ut enn i golf, sier Borgen, som kanskje er mest kjent som trener for mellomdistansegutta Thomas og Andreas Roth.<\/p><p>1000 poeng er en slags grense for \u00e5 kunne skryte av egen form. En 40-\u00e5rig mann m\u00e5 l\u00f8pe 1500 meter p\u00e5 4,54 for \u00e5 greie det \u2013 en like gammel dame 5,31. 65-\u00e5ringen Ivar Egeberg m\u00e5 l\u00f8pe p\u00e5 6,01. Det greier han.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "ae44252ac9ab6a7d22085d58ebe5b820",
    "title": "- Dette trodde jeg aldri Carlsen skulle klare",
    "description": "M\u00e5ten Magnus Carlsen beseiret eks-verdensmester Vladimir Kramnik p\u00e5 overrasket nordmannens VM-sekundant.",
    "created": "2015-04-24T13:49:49.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/sjakk\/article525095.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article476076.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta0b0dcd.jpg?updated=231120141704",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525095&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>Magnus Carlsen-Vladimir Kramnik 1-0<\/strong><\/p><p>F\u00f8r Magnus Carlsen tok fatt p\u00e5 storturneringen Shamkir Chess, beskrev han eks-verdensmester Vladimir Kramnik som den mest vanskelige motstanderen i det meritterte feltet, i et intervju til <a href=\"https:\/\/www.shamkirchess.az\/news\/102\/7\" target=\"_blank\">arrang\u00f8rens hjemmeside<\/a>.<\/p><p>Fredag hadde imidlertid ikke Carlsen store problemer med \u00e5 beseire 39-\u00e5ringen fra Russland, etter et parti som varte snaue fire timer.<\/p><p>- Jeg tabbet meg ut med alt, sier Kramnik underveis i analysen p\u00e5 pressekonferansen etter partiet.<\/p><p>- Det er \u00e5penbart at jeg er i veldig d\u00e5rlig form for tiden, sier den h\u00f8yt respekterte russeren.<\/p><h2>Carlsen: - Gode muligheter til \u00e5 vinne<\/h2><p>Carlsen spilte med de hvite brikkene.<\/p><p>Carlsen er n\u00e5 ubeseiret mot Kramnik, som var ubestridt verdensmester fra 2006 til 2007, i 12 strake partier.<\/p><p>Spillerne er ogs\u00e5 i vidt forskjellige situasjoner n\u00e5r det gjenst\u00e5r to runder av storturneringen i Aserbajdsjan.<\/p><p>For mens Kramnik n\u00e5 har tapt tre strake partier i turneringen, er Carlsen fortsatt ubeseiret. Nordmannen leder fortsatt turneringen, med 5,5 poeng etter 7 runder. <\/p><p>Det gjenst\u00e5r fortsatt to partier i fredagens runde, men etter all sannsynlighet vil Carlsen lede med et helt poeng etter runden. I hvert parti gir seier ett poeng, remis et halvt poeng og tap null poeng.<\/p><p>- Jeg har veldig gode muligheter til \u00e5 vinne turneringen. Det er en n\u00f8kkelkamp i morgen, men turneringen kunne ikke ha g\u00e5tt mye bedre poengmessig, sier Carlsen.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/521410\" id=\"_4a423360-4621-49e7-bdda-5168ba3b25bf\">Carlsen om politibeskyttelsen: - Man kan bli vant til alt<\/a><\/strong><\/p><h2>- Hadde aldri forventet \u00e5 se dette<\/h2><p>Kramnik valgte det s\u00e5kalte Berlinerforsvaret, en av de mest brukte \u00e5pningene p\u00e5 toppniv\u00e5. Dette er selvsagt en \u00e5pning begge spillerne har god kjennskap til, og lenge s\u00e5 det ut som at spillerne sto omtrent like godt p\u00e5 brettet.<\/p><p>Veteranen Kramnik er kjent som en av de som pleier \u00e5 v\u00e6re best forberedt i \u00e5pningene, mens Magnus Carlsen har sin styrke senere i partiene.<\/p><p>Utviklingen i fredagens parti var dermed noe overraskende.<\/p><p>- Jeg har sett noen ting i livet mitt, men forventet aldri \u00e5 se Magnus Carlsen \u00about-preparing\u00bb (sl\u00e5 gjennom forberedelser, journ. anm.) Kramnik, skrev Norges nest beste sjakkspiller Jon Ludvig Hammer.<\/p><p><img alt=\"KramnikCarlsen.png\" id=\"_3f6b251b-ede1-479a-b1f1-5d5cfb2b960e\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/525075\" width=\"200\" \/>Da Hammer kom med den vurderingen var partiet nok s\u00e5 jevnt, men i en annen Twitter-melding sp\u00e5dde Hammer at stillingen var s\u00e5 vanskelig \u00e5 man\u00f8vrere for Kramnik at feilene etter hvert ville komme, og det fikk stormesteren rett i.<\/p><p>Kramniks 22. trekk ble imidlertid vurdert av sjakkcomputeren Stockfish til \u00e5 v\u00e6re upresist. Etter dette trekket var det hele en sakte, men sikker vei til tap for eks-verdensmesteren.<\/p><p>Russeren ofret dronningen for en l\u00f8per og et t\u00e5rn, og Carlsen overtak var etter hvert formidabelt.<\/p><p>Etter nordmannens 49. trekk ga Kramnik seg. <\/p><p>I morgen, l\u00f8rdag, spiller Carlsen mot Wesley<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "023e321fdd7be40802492116072c8a69",
    "title": "Moldespiss leies ut til Canada",
    "description": "Toronto neste stopp for Ben Spencer.",
    "created": "2015-04-24T13:39:10.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article525087.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525086.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/BBspencer-1.jpg?updated=240420151336",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525087&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Den lovende spissen Ben Spencer har slitt med \u00e5 spille seg inn p\u00e5 A-laget til Molde etter at han debuterte mot V\u00e5lerenga i september 2013. Derfor ble amerikaneren leid ut til niv\u00e5 2-klubben Indy Eleven i USA i mars i fjor. Den avtalen utl\u00f8p ved \u00e5rsskiftet, og n\u00e5 er 20-\u00e5ringen utleid til canadiske Toronto FC.<\/p><p>Ben Spencer har kontrakt ut 2016, og meningen var at han skulle komme tilbake til Molde etter nytt\u00e5r. Under en U20-landskamp for USA i januar, ble imidlertid spissen skadd, slik at avreisen til Molde ble utsatt. <\/p><p>N\u00e5 skal if\u00f8lge den canadiske klubben 20-\u00e5ringen spille for dem \u2013 p\u00e5 l\u00e5neavtale med Molde.<\/p><p>Spencer spilte fem av seks kamper da det amerikanske U20-laget kvalifiserte seg til VM-sluttspillet som g\u00e5r p\u00e5 New Zealand i juni. Spencer scoret da USA slo El Salvador 2-0 i den avgj\u00f8rende kampen p\u00e5 Jamaica 24. januar. MFK-keeper Ethan Horvath spilte \u00e9n av kampene i kvalifiseringa.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "b03a4aff593e8b35a6cb55c6cc1c786c",
    "title": "Derfor signerte Kristoff ny Katjusja-avtale",
    "description": "F\u00e5r h\u00e5ndplukke hjelperyttere, blir gitt mer frihet og vil motta en \u00e5rsl\u00f8nn p\u00e5 rundt 20 millioner kroner.",
    "created": "2015-04-24T13:23:06.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/sykkel\/article525076.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article516808.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta45dd5d.jpg?updated=100420151137",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525076&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>I tillegg til det \u00f8konomiske l\u00f8ftet, som gj\u00f8r at han mer enn tredobler l\u00f8nnen, har Katjusja gitt signaler om at de i enda st\u00f8rre grad enn f\u00f8r vil fortsette \u00e5 bygge laget rundt sin norske stjerne. Det betyr at alt legges til rette for enda mer Kristoff-jubel i \u00e5rene som kommer. <\/p><p>-\tM\u00e5let var hele tiden \u00e5 bli v\u00e6rende i Katjusja. De har vist at de vil satse p\u00e5 meg og resultatene de siste m\u00e5nedene har v\u00e6rt utrolig bra. Det tok egentlig ikke s\u00e5 lang tid \u00e5 bli enige med dem om ny kontrakt, sier Kristoff.<\/p><p>27-\u00e5ringen har n\u00e5 signert en s\u00e5kalt intensjonsavtale. Den betyr at Kristoff forplikter seg til \u00e5 skrive under p\u00e5 en endelig kontrakt med Katjusja ut 2017-sesongen, og inneb\u00e6rer at det russiske laget n\u00e5 kan jobbe ut mot potensielle sponsorer med tryggheten som ligger i at lagets st\u00f8rste stjerne blir med videre. <\/p><p>-\tDet er faktisk ikke lov \u00e5 skrive under p\u00e5 den endelige UCI-kontrakten f\u00f8r til h\u00f8sten. Men denne avtalen som n\u00e5 er signert er \u00e5 betrakte som endelig. Vi er enige om alt. Det eneste som kan velte dette er at laget opph\u00f8rer, forklarer trener Stein \u00d8rn.<\/p><h2>Endrer stil<\/h2><p>Aftenbladet har tidligere skrevet at Katjusja-eier Igor Makarov vil endre p\u00e5 profilen til sitt hjertebarn f\u00f8r neste sesong. Laget, som akkurat n\u00e5 framst\u00e5r som et statlig, russisk sykkelprosjekt, skal bli mer internasjonalt og tenke mer kommersielt.<\/p><p>-\tDet er meningen at hele konseptet rundt Katjusja skal forandres, slik at laget fra neste \u00e5r blir som de andre, kommersielle World Tour-lagene, forklarer Kristoffs agent Joona Laukka.<\/p><p>Han er godt forn\u00f8yd med det \u00f8konomiske l\u00f8ftet i Kristoffs nye avtale, men \u00f8nsker ikke \u00e5 kommentere hvor mye den er verd.<\/p><p> <strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524798\" id=\"_3e045724-eb63-42e1-a91f-06d32a76e9bc\">Kristoff signerte ny Katjusja-kontrakt<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>Ikke Contador-niv\u00e5<\/h2><p>NRK erfarer at den nye avtalen skal gi Alexander Kristoff s\u00e5 mye som 35 millioner kroner \u00e5rlig, men overfor sykkelnettstedet Procycling avkrefter hovedpersonen selv at det stemmer.<\/p><p>-\tDet h\u00f8res mye ut. Da tror jeg de bare har funnet p\u00e5 et tall. Jeg blir ikke best betalt i sykkelfeltet, og jeg tjener ikke like mye som Contador, understreker Kristoff \u2013 som ikke \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 mer i detalj p\u00e5 de \u00f8konomiske rammene.<\/p><p>Alberto Contadors l\u00f8nn skal ligge p\u00e5 rundt fire millioner euro i Tinkoff-Saxo-laget.<\/p><p>Aftenbladet har grunn til \u00e5 tro at Alexander Kristoffs nye to\u00e5rsavtale vil gi 27-\u00e5ringen fra Storhaug et sted mellom 15 og 20 millioner kroner \u00e5rlig \u2013 litt avhengig av resultatene han oppn\u00e5r i de st\u00f8rste rittene. Det er et solid hopp fra \u00e5rsl\u00f8nnen p\u00e5 om lag 5 millioner kroner som han har hatt de siste sesongene. <\/p><h2>Verdens mestvinnende<\/h2><p>Alexander Kristoff \u00e5pnet 2015 med \u00e5 g\u00e5 til topps p\u00e5 tre etapper i Tour of Qatar og i \u00e9n etappe i Tour of Oman og Paris-Nice. Han ble nummer to i klassikeren Milano\u2013Sanremo, f\u00f8r han i l\u00f8pet av \u00e9n fantastisk uke i Belgia vant De Panne, Scheldeprijs og sykkelmonumentet Flandern Rundt. Han er den mestvinnende rytteren s\u00e5 langt i 2015, og har kunnet velge og vrake i tilbud fra de fleste lagene i sykkelsirkuset.<\/p><p>- Vi har sondert markedet og sjekket rundt. Men Katjusja har gitt oss frihet. De har trodd p\u00e5 oss og v\u00e6rt ryddige hele tiden. I den nye avtalen ligger det ogs\u00e5 et l\u00f8fte om at det vil komme flere hjelperyttere inn. Hele laget skal ikke skreddersys rundt Alexander, men den nye avtalen gir oss muligheten til \u00e5 h\u00e5ndplukke noen flere ryttere som vil sette ham i en enda bedre posisjon til \u00e5 lykkes de neste sesongene, forklarer trener Stein \u00d8rn. <\/p><p>Neste ritt for Alexander Kristoff er Rund um den Finanzplatz Eschborn-Frankfurt som sykles 1. mai. Deretter sykler han Tour of Norway og Tour des Fjords i Norge. Det neste store m\u00e5let er Tour de France, som starter 4. juli.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "3bba9f870e63828d10e4683d4dd66188",
    "title": "Endelig kan du se et eliteserielag i Bergen igjen",
    "description": "Cupoppsettet: Brann m\u00e5 til Haugesund, Nest-Sotra og \u00c5sane m\u00f8ter hverandre.",
    "created": "2015-04-24T13:02:40.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/cup\/article525057.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article522785.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/brann.jpg?updated=200420151858",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525057&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Norges Fotballforbund satte fredag opp kampene i 2. runde i cupen.<\/p><p><strong>Bergenslagene skal ut i f\u00f8lgende kamper:<\/strong><\/p><ul><li>Vard Haugesund - Brann<\/li><li>\u00c5sane - Nest-Sotra<\/li><li>Fyllingsdalen - FK Haugesund<\/li><li>Fana - H\u00f8dd<\/li><li>Varegg - Viking<\/li><\/ul><p><em><strong>Kampene spilles 6. mai klokken 18.00, bortsett fra Varegg-Viking, som spilles 7. mai.<\/strong><\/em><\/p><p>Det betyr at det bergenske fotballpublikum for f\u00f8rste gang i \u00e5r, f\u00e5r anledning til \u00e5 se eliteserieklubber i aksjon i tellende kamp. B\u00e5de Fyllingsdalen og Vareggs motstanderlag holder til i toppdivisjonen.<\/p><p>- Dette blir den f\u00f8rste anledningen til \u00e5 se et eliteserielag i aksjon i Bergen i \u00e5r, og det er vi glade for. Vi er godt forn\u00f8yd med oppsettet, vi hadde ikke regnet med \u00e5 f\u00e5 Brann i \u00e5r igjen, sier Fyllingsdalens daglige leder Frank Hellevik.<\/p><p>Han tror folk vil benytte anledningen til \u00e5 se toppfotball.<\/p><p>- Jeg tror Haugesund vil dra interesserte, helt klart. S\u00e5 f\u00e5r vi se om vi kan detonere en bombe, vi har ikke tapt p\u00e5 forh\u00e5nd, mener Hellevik.<\/p><h2>Bruun-Hanssens reaksjon<\/h2><p>P\u00e5 Sotra er man ikke akkurat henrykt over \u00e5 bli satt opp mot divisjonsrivalene i \u00c5sane.<\/p><p>- Forbundet er for t\u00f8ffe mot oss i \u00e5r, det m\u00e5 jeg si. Vi fikk en veldig t\u00f8ff sesongstart, og n\u00e5 f\u00e5r vi \u00c5sane borte i cupen. Vi drar dit for \u00e5 vinne, men det er en veldig t\u00f8ff kamp, sier Nest-Sotras daglige leder Michael Flyvholm.<\/p><p><em>- Ville dere heller hatt Brann eller et eliteserielag?<\/em><\/p><p>- Nei, vi er ikke interessert i show. Vi skal videre og n\u00e5 s\u00e5 langt som mulig i cupen.<\/p><p>Roald Bruun-Hanssen i \u00c5sane er heller ikke henrykt over oppsettet.<\/p><p>- Vi forholder oss til at vi f\u00e5r bes\u00f8k fra Sotra og skal fors\u00f8ke \u00e5 lage en god ramme rundt kampen, men jeg m\u00e5 f\u00e5 si at jeg synes det er lite oppfinnsomt av forbundet \u00e5 sette opp to 1. divisjonslag mot hverandre p\u00e5 denne m\u00e5ten.<\/p><p>I Varegg f\u00e5r man elitemotstand i cupen for andre \u00e5r p\u00e5 rad. I fjor holdt de gule og bl\u00e5 p\u00e5 \u00e5 sl\u00e5 ut Brann, i \u00e5r f\u00e5r de bes\u00f8k av Viking.<\/p><p>- Som Muhammed Ali sa: Ingenting er umulig. Vi h\u00e5pet \u00e5 sl\u00e5 Brann i fjor, og ledet to ganger. S\u00e5 f\u00e5r vi se, sier Olav Gorseth i Varegg.<\/p><p>- Det er en mulighet til \u00e5 skape folkefest i bydelen, og for s\u00e5 vidt ogs\u00e5 i byen, som ikke er bortskjemt med eliteserielag lenger. Dette bygger entusiasme i klubben. Arrangementet er vi ikke bekymret for, vi har et apparat som kan det, med erfaring fra blant annet Varegg Cup, sier han.<\/p><h2>Soltvedts tippebom<\/h2><p>Brann skal s\u00f8rover for \u00e5 spille mot 2. divisjonslaget Vard-Haugesund. Det synes fungerende sportssjef Rune Soltvedt er et greit oppsett.<\/p><p>- Vi trodde kanskje det skulle bli et av de lokale lagene, men samtidig var vi forberedt p\u00e5 at det kunne bli en tur. Da jeg tippet i lunsjen i dag, hadde jeg oss mot Fana, \u00c5sane-Varegg og Nest-Sotra-Fyllingsdalen. Jeg traff ikke p\u00e5 noen, s\u00e5 jeg blir neppe invitert til et tippestudio i helgen, flirer han.<\/p><p>Soltvedt fortsetter:<\/p><p>- Vi har m\u00f8tt Vard noen ganger med Brann 2 de siste \u00e5rene, og jeg har sett dem i en treningskamp i vinter. Det er et godt fotballag vi m\u00f8ter og vi m\u00e5 v\u00e6re topp skjerpet.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "b1457d6e55c2f5f7a77601d4ce220342",
    "title": "Fl\u00f8ya: \u2013 Vi er i ekstase!",
    "description": "Cupaskeladden Fl\u00f8ya gleder seg til m\u00f8te Rosenborg \u2013 og h\u00e5per p\u00e5 rekord.",
    "created": "2015-04-24T12:48:13.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/cup\/article525053.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525051.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/floya.jpg?updated=240420151247",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525053&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>I dag ble det klart at 3.-divisjonslaget Fl\u00f8ya skal m\u00f8te for tidens Norges beste lag, Rosenborg, i cupens 2. runde. I bydelsklubben fra Troms\u00f8 jubles det h\u00f8ylytt.<\/p><p>\u2013 Dette er sinnssykt artig! sier Fl\u00f8ya-kaptein Martin Indal Andersen til iTroms\u00f8.<\/p><p><em>\u2013 En dr\u00f8mmetrekning?<\/em><\/p><p>\u2013 Ja, det er nok en dr\u00f8mmetrekning. Rosenborg p\u00e5 Fl\u00f8yabanen \u2013 det er det artigste vi kunne f\u00e5tt, svarer Andersen.<\/p><h2>Rekord?<\/h2><p>P\u00e5 Fl\u00f8ya-kontoret jubles det ogs\u00e5.<\/p><p><img alt=\"captainfloya.jpg\" id=\"_73a18974-7874-48ca-b132-767315fabdda\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/525055\" width=\"200\" \/>\u2013 Perfekt, synes vi her p\u00e5 kontoret, sier daglig leder Magne Ripmann.<\/p><p>Fl\u00f8ya-lederen har ikke oversikt over hvor mange klubben vil ha lov til \u00e5 huse p\u00e5 anlegget.<\/p><p>\u2013 Men det er \u00e5pent ut fra banen flere plasser. Det er nok ikke noe problem \u00e5 f\u00e5 inn 2.-3.000 mennesker, ansl\u00e5r Ripman.<\/p><p>Publikumsrekorden p\u00e5 Fl\u00f8yabanen ble satt for to \u00e5r siden da Fl\u00f8ya tok imot Troms\u00f8 i 2. runde. Da kom det <a href=\"http:\/\/www.itromso.no\/sport\/article10883930.ece\" target=\"_blank\">842 tilskuere<\/a>.<\/p><p>\u2013 Hvis vi ikke sl\u00e5r rekorden n\u00e5, skal det godt gj\u00f8res om vi noen gang gj\u00f8r det. Det blir en kjempefest, med masse folk og god stemning, sier Martin Indal Andersen, som gleder seg til duellene med spillere som P\u00e5l Andr\u00e9 Helland og Alexander S\u00f8derlund.<\/p><p>\u2013 Det blir veldig artig. Vi skal m\u00f8te de beste i Norge og f\u00e5r se hvor lista ligger. Det blir en kjempeerfaring \u00e5 ta med seg, sier Andersen.<\/p><p><em>\u2013 Dere tapte bare 2-3 mot TIL for to \u00e5r siden. Hvor stor sjanse har dere mot Rosenborg, tror du?<\/em><\/p><p>\u2013 Det er ikke til \u00e5 legge skjul p\u00e5 at de er ganske klare favoritter. Vi skal uansett gi dem fight og de kommer absolutt ikke til \u00e5 f\u00e5 noe gratis, svarer Fl\u00f8ya-kapteinen.<\/p><h2>Dugnad<\/h2><p>Til vanlig tar Fl\u00f8ya 100 kroner for billetten for en voksen person til seriekampene i 3.-divisjon. Da TIL kom p\u00e5 bes\u00f8k i 2013, endret man ikke p\u00e5 denne prisen.<\/p><p><em>\u2013 Blir det samme pris n\u00e5r Rosenborg kommer?<\/em><\/p><p>\u2013 Det er for tidlig \u00e5 si noe om, svarer Magne Ripman.<\/p><p>Selv om v\u00e5ren i Troms\u00f8 har kommet b\u00e5de tidlig, s\u00e5 ligger det ofte mye sn\u00f8 ved Fl\u00f8yabanen ogs\u00e5 i \u00e5r.<\/p><p>\u2013 Det blir noen dugnadstimer, og sikkert noen som m\u00e5 st\u00e5 i sn\u00f8 p\u00e5 kampen ogs\u00e5. Men dette blir nok en dugnad av det mer morsomme slaget, hvor alle har lyst til \u00e5 f\u00e5 til dette s\u00e5 bra som mulig, sier Ripmann.<\/p><p>TIL skal m\u00f8te Senja borte i 2. runde, mens TUIL f\u00e5r Finnsnes p\u00e5 bes\u00f8k. Kampene spilles 6. mai.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "37e1e9906dc5941e704f85913b01e3c7",
    "title": "RBK-rus i Troms\u00f8",
    "description": "- Vi kunne ikke dr\u00f8mt om noe bedre.",
    "created": "2015-04-24T12:44:29.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/cup\/article525050.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525049.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta4ab941.jpg?updated=240420151244",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525050&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Rosenborg m\u00e5 ut p\u00e5 en real langtur i cupens andre runde. Onsdag 6. mai m\u00f8ter de Fl\u00f8ya p\u00e5 bortebane i Troms\u00f8. Der stod jubelen i taket da oppsettet ble kjent.<\/p><h2>- Fortjente RBK<\/h2><p>- Vi er veldig forn\u00f8yde med et spenstig og godt oppsett, og vi synes vi fortjener det. Vi er en dugnadsbasert breddeklubb i skyggen av Troms\u00f8, og vi kunne ikke dr\u00f8mt om noe bedre motstander enn RBK, sier Fl\u00f8yatrener Tore Rismo.<\/p><p> <strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/525053\" id=\"_37cddc8b-da54-4a32-9cd0-7fc58d5b2022\">Fl\u00f8ya: \u2013 Vi er i ekstase!<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><h2>Jakter publikumsrekord<\/h2><p>Etter at de slo ut Alta i den f\u00f8rste runden, satte de seg to m\u00e5l for den andre runden: Publikumsrekord og videre avansement. Rismo innser at det kan bli hardt \u00e5 sl\u00e5 ut RBK.<\/p><p>- Publikumsrekorden b\u00f8r g\u00e5 greit. Den er p\u00e5 knappe tusen tilskuere. Det blir nok verre \u00e5 g\u00e5 videre. Selv om vi er et anstendig 3.divisjonslag, m\u00e5 vi v\u00e6re s\u00e5 realistiske \u00e5 si at Rosenborg er noen knepp opp fra de lagene vi vanligvis m\u00f8ter, sier han.<\/p><p>I fjor slo laget ut Stj\u00f8rdals\/Blink, f\u00f8r det ble stopp med 0-3 mot Ranheim i cupen.<\/p><p>Rismo og spillerne f\u00e5r god tid til \u00e5 ford\u00f8ye den gode nyheten i fellesskap. I ettermiddag sette de seg nemlig p\u00e5 bussen for \u00e5 forberede seg til kamp mot Bossekop i morgen.<\/p><p>- Det er ikke s\u00e5 langt til Alta. Kun en 40-50 mil, sier Fl\u00f8yatreneren.<\/p><h2>T\u00f8ft for Strindheim<\/h2><p>Mens Rosenborg m\u00e5 belage seg p\u00e5 langtur, blir det hjemmekamp eller kun en svipptur i buss for de andre tr\u00f8nderlagene.<\/p><p>Den t\u00f8ffeste oppgaven venter nok Strindheim, som f\u00e5r eliteserielaget Aalesund p\u00e5 bes\u00f8k. Vrient blir det ogs\u00e5 for By\u00e5sen p\u00e5 Dalg\u00e5rd n\u00e5r Ranheim st\u00e5r p\u00e5 motsatt banehalvdel.\u00a0<\/p><p>R\u00f8dde m\u00f8ter Levanger hjemme, mens Kristiansund tar turen til Stj\u00f8rdal og Stj\u00f8rdals\/Blink\u00a0<\/p><p><strong>Alle de tr\u00f8nderske lagene spiller sine kamper 6. mai kl. 18.00.<\/strong><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "e60059fa554091e63afecc7d3b153c7b",
    "title": "Handshake for Peace - en stilstudie i kleinhet",
    "description": "SUPPORTERBLOGG: P\u00e5tvunget h\u00e5ndhilsning og pomp\u00f8se navn er bortkastet tid for alle involverte. ",
    "created": "2015-04-24T12:29:59.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/supporter\/article525036.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article520344.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/17SPOerbi_skullerud-fagerm.jpg?updated=160420151245",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525036&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><img alt=\"Tore Asheim, Viking.jpg\" id=\"_8addb39c-a7bd-42d2-a77f-90842a1cd708\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/516627\" width=\"200\" \/>Alle vet etter hvert s\u00e5nn halvveis hva \u00abHandshake for Peace\u00bb er. Det er den p\u00e5tvungne greia en ser mellom kapteiner etter kampslutt. Det er ogs\u00e5 visstnok ment \u00e5 skape fred i samfunnet. Jeg blir ikke mye fredeligere eller bevisst p\u00e5 fredsarbeid som f\u00f8lge av det, men s\u00e5 er jeg heller ikke en naiv idiot. Vel, i det minste ikke naiv.\u00a0 <\/p><p>S\u00e5 en har f\u00e5tt den gode gamle \u00abtakk for kampen\u00bb formalisert, foran et kamera, og med en flott logo som viser at dette er fredsarbeid. Greit, jeg forst\u00e5r at en skal oppfordre til respekt og sportslighet og gudene vet hva i dagens idrett, men jeg forst\u00e5r ikke hva Nobel-senteret har \u00e5 gj\u00f8re med dette. Jeg forst\u00e5r ikke hvordan et h\u00e5ndtrykk mellom Indridi Sigurdsson og Frode Kippe vil gj\u00f8re noe som helst for verdensfreden. Kanskje jeg er for sneversynt i mine oppfatninger. <\/p><h2>Kunstig situasjon<\/h2><p>Det jeg ikke er for sneversynt til \u00e5 se er hvor kleint det har blitt etter kampslutt, spesielt om det har g\u00e5tt en kule varmt der. Det er ingen forst\u00e5else for adrenalin eller f\u00f8lelser lenger, det er bare et tvunget h\u00e5ndtrykk. Det finnes ikke noe naturlig over det. Det er en kunstig skapt situasjon. <\/p><p>Alle kan gjennomskue dette. Alle ser rett gjennom det. Enda verre er det n\u00e5 med trenere som skal hilse p\u00e5 hverandre f\u00f8r kamper, p\u00e5 kamera. Det sies at det ikke er tvunget, det kan godt stemme, men om fjerdedommerne drar bort trenere fra intervjuer s\u00e5 m\u00e5 en tydeligvis klargj\u00f8re dette i direktiver til disse.<\/p><p>S\u00e5 ser en hva som foreg\u00e5r p\u00e5 Twitter, der Jan \u00c5ge Fj\u00f8rtoft poster ymse bilder av kjente personer som tar \u00abhandshake for peace\u00bb. Eller et h\u00e5ndtrykk, som vanlige personer ville sagt (kreditt for den g\u00e5r til @@Da9elB). Prosjektet har ogs\u00e5 blitt omfavnet av Sepp Blatter, og adoptert av FIFA. Alle vet at Sepp Blatter g\u00e5r for en fredspris, det er liksom det som gjenst\u00e5r p\u00e5 hans liste, og det er dermed ikke unaturlig at han tar inn et prosjekt der Nobels Fredssenter er involvert. <\/p><p>Det er dog direkte kvalmt \u00e5 se hvordan NFF tar inn Sepp i varmen p\u00e5 dette prosjektet. Jeg kunne nesten respektert fors\u00f8ket om de hadde holdt FIFA utenfor, men det var aldri m\u00e5let. Det har lenge v\u00e6rt tydelig at dagens NFF-ledelse \u00f8nsker \u00e5 v\u00e6re inne i varmen hos Sepp. Det er direkte skremmende \u00e5 se p\u00e5, spesielt sett i lys av hva de hevder deres verdier er.<\/p><p>I oppsummering, fredsarbeid er viktig. Respekt for hverandre er viktig. Sportslighet er vel ogs\u00e5 viktig, har jeg latt meg bli fortalt. P\u00e5tvunget h\u00e5ndhilsning og pomp\u00f8se navn for dette er bortkastet tid for alle involverte. Men vi blir ikke kvitt det med det f\u00f8rste. For gudene vet at klubbene vi st\u00f8tter ikke er spesielt ivrige p\u00e5 \u00e5 bli kvitt ledelsen i NFF. Og da f\u00e5r vi som vi fortjener. Alt en kan gj\u00f8re er \u00e5 snakke s\u00e5 h\u00f8yt en kan om det. <\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "8525ee1504ddbd67f9591aa0613a90c9",
    "title": "Slik spilles cupens andre runde",
    "description": "Rosenborg reiser til Troms, og V\u00e5lerenga til Gj\u00f8vik. Se hvem som m\u00f8ter hvem i NMs andre runde.",
    "created": "2015-04-24T12:11:34.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/cup\/article525018.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525017.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta4abc1d.jpg?updated=240420151211",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525018&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Norges Fotballforbund har satt opp kampene til andre runde i cupen.<\/p><p>Som vanlig er det en del lokale godbiter p\u00e5 menyen i denne delen av Norgesmesterskapet.<\/p><p>Alle eliteserieklubbene er satt opp med bortebane.<\/p><p>Molde, som har l\u00f8ftet kongepokalen de to siste sesongene, spiller mot Tr\u00e6ff.<\/p><h2><strong>6. mai klokken 18.00:<\/strong><\/h2><p>Kvik Halden \u2013 Fredrikstad<\/p><p>KFUM Oslo\u2013 <strong>Stab\u00e6k<\/strong><\/p><p>Skeid \u2013 <strong>Odd<\/strong><\/p><p>Kjels\u00e5s - <strong>Str\u00f8msgodset<\/strong><\/p><p>Ull.\/Kisa \u2013 Str\u00f8mmen<\/p><p>Eidsvold Turn \u2013 <strong>Lillestr\u00f8m<\/strong><\/p><p>Kongsvinger \u2013 Follo<\/p><p>HamKam - Sogndal<\/p><p>Gj\u00f8vik\/Lyn \u2013 <strong>V\u00e5lerenga<\/strong><\/p><p>Raufoss \u2013 H\u00f8nefoss<\/p><p>\u00d8rn Horten - <strong>Mj\u00f8ndalen<\/strong><\/p><p>Fram \u2013 <strong>Sandefjord<\/strong><\/p><p>Notodden - Jerv<\/p><p>Arendal \u2013 Sandnes Ulf<\/p><p>Vindbjart - <strong>Start<\/strong><\/p><p>Sola \u2013 Bryne<\/p><p>Vard Haugesund \u2013 Brann\u00a0\u00a0<\/p><p>Fyllingsdalen \u2013 <strong>FK Haugesund<\/strong><\/p><p>Fana \u2013 H\u00f8dd<\/p><p>\u00c5sane \u2013 Nest Sotra<\/p><p>R\u00f8dde \u2013 Levanger<\/p><p>By\u00e5sen \u2013 Ranheim<\/p><p>Strindheim - <strong>Aalesund<\/strong><\/p><p>Stj\u00f8rdals\/ Blink \u2013 Kristiansund<\/p><p>Mj\u00f8lner \u2013 <strong>Bod\u00f8\/Glimt<\/strong><\/p><p>Senja \u2013 <strong>Troms\u00f8<\/strong><\/p><p>Tromsdalen \u2013 Finnsnes<\/p><p>Fl\u00f8ya \u2013 <strong>Rosenborg<\/strong><\/p><h1><strong>7.mai klokken 18.00:<\/strong><\/h1><p>Varegg \u2013 <strong>Viking<\/strong><\/p><p>Tr\u00e6ff \u2013 <strong>Molde<\/strong><\/p><p>Elverum \u2013 B\u00e6rum<\/p><p>Grorud \u2013 <strong>Sarpsborg 08<\/strong><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "9b2349a3d8e1cba5efa1edc0d6fe0ea1",
    "title": "Vindbjart f\u00e5r Start p\u00e5 hjemmebane",
    "description": "Vindbjart-trener Steinar Skeie fikk sitt \u00f8nske oppfylt. Start kommer til Moseidmoen. ",
    "created": "2015-04-24T12:10:17.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/cup\/article525015.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article525014.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/start-vindbjart.jpg?updated=240420151209",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525015&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Cupens andre runde ble offentligjort p\u00e5 NFFs hjemmesider i formiddag. Start m\u00f8ter Vindbjart borte. Skeie \u00f8nsket \u00e5 f\u00e5 bes\u00f8k av Start i Vennesla, etter at Jerv spilte mot Start i den andre runden av cupen sist. Start tok seg videre etter \u00e5 ha sl\u00e5tt ut Vig\u00f8r med sifrene 5-0 etter fire m\u00e5l av Kristoffer Ajer og et av Espen Hoff. Vindbjart slo Fl\u00f8y ut p\u00e5 straffer, etter at det endte 1-1 i ordin\u00e6r tid. Vindbjart bes\u00f8kte Start i vinter for en treningskamp. Da vant vennd\u00f8lene 4-2 mot et reservepreget Start, og viste at Start ikke b\u00f8r ta lett p\u00e5 Vindbjart i den kommende runden. Kampen skal spilles 6.mai klokken 18.00.<\/p><p>Jerv m\u00f8ter Notodden borte, og fikk dermed en god trekning. Arendal skal m\u00f8te Sandnes Ulf.<\/p><h2>Resten av oppsettet:<\/h2><p>Kvik Halden \u2013 Fredrikstad<\/p><p>KFUM Oslo\u2013 Stab\u00e6k<\/p><p>Skeid \u2013 Odd<\/p><p>Kjels\u00e5s - Str\u00f8msgodset<\/p><p>Ull.\/Kisa \u2013 Str\u00f8mmen<\/p><p>Eidsvold Turn \u2013 Lillestr\u00f8m<\/p><p>Kongsvinger \u2013 Follo<\/p><p>HamKam - Sogndal<\/p><p>Gj\u00f8vik\/Lyn \u2013 V\u00e5lerenga<\/p><p>Raufoss \u2013 H\u00f8nefoss<\/p><p>\u00d8rn Horten - Mj\u00f8ndalen<\/p><p>Fram \u2013 Sandefjord<\/p><p>Notodden - Jerv<\/p><p>Arendal \u2013 Sandnes Ulf<\/p><p>Vindbjart - Start<\/p><p>Sola \u2013 Bryne<\/p><p>Vard Haugesund \u2013 Brann\u00a0\u00a0<\/p><p>Fyllingsdalen \u2013 FK Haugesund<\/p><p>Fana \u2013 H\u00f8dd<\/p><p>\u00c5sane \u2013 Nest Sotra<\/p><p>R\u00f8dde \u2013 Levanger<\/p><p>By\u00e5sen \u2013 Ranheim<\/p><p>Strindheim - Aalesund<\/p><p>Stj\u00f8rdals\/ Blink \u2013 Kristiansund<\/p><p>Mj\u00f8lner \u2013 Bod\u00f8\/Glimt<\/p><p>Senja \u2013 Troms\u00f8<\/p><p>Tromsdalen \u2013 Finnsnes<\/p><p>Fl\u00f8ya \u2013 Rosenborg<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "531ce1626a610f2a9a994a58ee0d5403",
    "title": "Landslagssjefen tror Northug-konflikten kan vare til h\u00f8sten",
    "description": "- Det stresser ikke meg, sier Vidar L\u00f8fshus. ",
    "created": "2015-04-24T11:50:57.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/langrenn\/article525001.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524993.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/l%C3%B8fshus%20%282%29.jpg?updated=240420151130",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=525001&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>ULLEVAAL STADION (Aftenposten.no): <\/strong>- Jeg tror enhver landslagssjef rundt om i verden vil misunne meg dette laget.<\/p><p>Vidar L\u00f8fshus smiler forn\u00f8yd etter at han fredag presenterte langrennslandslagene for neste sesong.<\/p><p>Det til tross for at Petter Northugs navn ikke var p\u00e5 listen.<\/p><p>Ogs\u00e5 denne gang ble det mest snakk om VM-kongen fra Mosvik. Torsdag ble det klart at Petter Northug forel\u00f8pig ikke er tatt ut p\u00e5 landslaget.<\/p><p>Selvsagt ikke fordi den firedobbelte VM-mesteren fra Falun ikke er god nok, men fordi han ikke er villig til \u00e5 bryte samarbeidsavtalen han har med Coop.<\/p><p>Likevel er L\u00f8fshus optimistisk med tanke p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 til en l\u00f8sning.<\/p><p>- Det har v\u00e6rt gode m\u00f8ter og positive holdninger. Jeg tror vi kommer frem til l\u00f8sninger som er spiselige for begge parter, b\u00e5de Skiforbundet og Northug. Jeg h\u00e5per at Petter g\u00e5r tradisjonell langrenn til vinteren, og at han ikke bare satser fullt mot langl\u00f8p, sier L\u00f8fshus.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524523\" id=\"_7e461a80-79a4-4883-b52d-eaa07f77abd6\">Dette m\u00e5 du vite om Northug-konflikten<\/a>\u00a0<\/strong><\/p><h2>Et omstridt vedtak i Skistyret<\/h2><p>Landslagssjefen har hele tiden innstilt p\u00e5 \u00e5 ta ut Northug p\u00e5 landslaget, men i forhandlingene som har v\u00e6rt med Northug-leiren de siste ukene ble det klart at det ikke ville v\u00e6re aktuelt n\u00e5.<\/p><p>If\u00f8lge et vedtak i Skistyret i fjor, og som Skitinget ga sin tilslutning til, m\u00e5 alle l\u00f8pere som blir tatt ut p\u00e5 det norske landslaget takke ja til plassen om de \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 verdenscuprenn eller mesterskap for Norge.<\/p><p><em><strong>- Gjelder ikke dette vedtaket lenger, L\u00f8fshus?<\/strong><\/em><\/p><p>- Vedtaket ligger der, og vi forholder oss til rammeverket i det n\u00e5r vi har m\u00f8ter med dem. Som sagt er det en positiv atmosf\u00e6re i m\u00f8tene og gode holdninger for \u00e5 f\u00e5 til en l\u00f8sning innenfor de rammene som ligger der.<\/p><p><img alt=\"ta3860ff.jpg\" id=\"_d5b3d1a8-c7f6-44cd-bd97-05b4abe046bf\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/523968\" width=\"200\" \/>\u00a0<\/p><h2>Ikke sikkert at det blir klart f\u00f8r sommeren<\/h2><p>I fjor ble partene enige om en avtale like f\u00f8r sesongen startet. Tanken i \u00e5r var at avtalen skulle v\u00e6re p\u00e5 plass til 1. mai. Det blir den alts\u00e5 ikke.<\/p><p>Dermed kan det bli m\u00e5neder med spekulasjoner ogs\u00e5 denne gang.<\/p><p>- Jeg tror vi skal komme i land, om vi gj\u00f8r det p\u00e5 denne siden av sommereferien eller ikke stresser ikke meg. Jeg bare h\u00e5per og \u00f8nsker at Petter er p\u00e5 startstreken n\u00e5r verdenscupen starter i Lillehammer, sier L\u00f8fshus.<\/p><p>- Dette handler ogs\u00e5 om en idrettsmodell som vi \u00f8nsker \u00e5 bevare. Om den st\u00e5r seg rettslig eller ikke er det heldigvis ikke jeg som skal v\u00e6re med og diskutere, sier landslagssjefen.<\/p><p>Flere idrettsadvokater <a href=\"http:\/\/www.vg.no\/sport\/petter-northug\/mener-skiforbundets-krav-til-northug-bryter-med-norsk-lov\/a\/23438501\/\" target=\"_blank\">sa til VG<\/a> tidligere denne uken at de ikke tror Skiforbundets regler ville holdt m\u00e5l rettslig.<\/p><h2>Skiforbundet har ikke satt noen ny tidsfrist<\/h2><p>Det er langrennssjef \u00c5ge Skinstad som har ledet forhandlingene p\u00e5 vegne av Skiforbundet.<\/p><p>Han sa torsdag at partene er blitt enige om \u00e5 bruke mer tid p\u00e5 \u00e5 komme til enighet. Det er ikke satt en ny tidsfrist for n\u00e5r en avtale m\u00e5 v\u00e6re p\u00e5 plass.<\/p><p>- Nei, det har vi valgt ikke \u00e5 gj\u00f8re. N\u00e5 har vi hatt veldig gode samtaler og bestemt oss for \u00e5 g\u00e5 videre. Vi ser ingen grunn til \u00e5 komme med tidsfrister, sier han.<\/p><h2>Disse ble tatt ut p\u00e5 landslagene:<\/h2><p><strong>Kvinner:<\/strong><\/p><p>Marit Bj\u00f8rgen (Rognes), Maiken Caspersen Falla (Gjerdrum), Kari Vikhagen Gjeitnes (Henning), Ragnhild Haga (\u00c5sen), Martine Ek Hagen (BUL), Kathrine Rolsted Harsem (Varden), Astrid Uhrenholdt Jacobsen (Heming), Therese Johaug (Nansen), Heidi Weng (BUL), Ingvild Flugstad \u00d8stberg (Gj\u00f8vik).<\/p><p><strong>Rekrutt:<\/strong><\/p><p>Barbro Kv\u00e5le (Lillehammer), Maria Str\u00f8m Nakstad (Byaasen), Silje Theodorsen (Kval\u00f8ysletta).<\/p><p><strong>Junior:<\/strong><\/p><p>Sofie Nordsveen Hustad (Nes), Marte M\u00e6hlum Johansen (\u00d8stre Toten), Julie Myhre (By\u00e5sen), Lotta Udnes Weng (Nes), Tiril Udnes Weng (Nes), Martine Lorgen \u00d8vrebust (Stordal).<\/p><p><strong>Menn, allround:<\/strong><\/p><p>Niklas Dyrhaug (Tydal), P\u00e5l Golberg (Gol), Hans Christer Holund (Lyn), Chris Jespersen (Korlevoll-Odda), Sjur R\u00f8the (Voss), Martin Johnsrud Sundby (R\u00f8a), Simen Andreas Sveen (Ring), Didrik T\u00f8nseth (By\u00e5sen).<\/p><p><strong>Sprint:<\/strong><\/p><p>Eirik Brandsdal (Kjels\u00e5s), Sondre Turvoll Fossli (Hokksund), Anders Gl\u00f8ersen (Rustad), Ola Vigen Hattestad (\u00d8rje), Finn H\u00e5gen Krogh (Tverrelvdalen), Tomas Northug (Strindheim).<\/p><p><strong>Rekrutt:<\/strong><\/p><p>Magne Haga (\u00c5sen), Emil Iversen (Varden), Vegard Bjerkreim Nilsen (Lillehammer), Martin L\u00f8wstr\u00f8m Nyenget (Lillehammer), Simen Hegstad Kr\u00fcger (Lyn), Mathias Rundgreen (By\u00e5sen), Sindre Bj\u00f8rnestad Skar (B\u00e6rums Verk og Hauger), H\u00e5vard Sol\u00e5s Taugb\u00f8l (Lillehammer).<\/p><p><strong>Junior:<\/strong><\/p><p>Joachim Aurland (Kjellmyra), Jan Thomas Jenssen (Hommelvik), Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo (By\u00e5sen), Herman Martens Meyer (Frogner), Petter Stakston (S\u00f8re \u00c5l), Mattis Stenshagen (Follebu).<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "b576e4a852e353c5d41eec8bfd74862a",
    "title": "Sigurdsson spiller ikke mot Rosenborg",
    "description": "Viking-kapteinen sliter fortsatt med skade.",
    "created": "2015-04-24T11:16:22.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article524987.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/migration_catalog\/article233762.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/Sigurdsson?updated=211020121940",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524987&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>STAVANGER (Aftenbladet):<\/strong> Med Indridi Sigurdsson fortsatt ute med en skade i lysken, m\u00e5 Kjell Jonevret gj\u00f8re noen forandringer p\u00e5 laget som tapte 0-1 mot Stab\u00e6k.<\/p><p>Joackim J\u00f8rgensen flyttes ned som midtstopper og erstatter Sigurdsson. P\u00e5 midtbanen erstattes J\u00f8rgensen av Magne Hoseth, mens Zymer Bytyqi f\u00e5r tillitt som h\u00f8yrekant etter \u00e5 ha startet p\u00e5 benken mot \u00c5lg\u00e5rd. P\u00e5 topp starter Jon Dadi B\u00f6dvarsson og Veton Berisha.<\/p><p> <strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524981\" id=\"_24b353d2-d71a-4609-8ea2-fccf6e871a39\">Helland blir igjen hjemme: - Veldig irriterende<\/a><\/strong>\u00a0<\/p><p>Rosenborg har startet sesongen med to seirer og \u00e9n uavgjort. Viking st\u00e5r med \u00e9n seier og to tap.<\/p><p>- Rosenborg hadde nesten f\u00e5tt utlevert gullet, men det stoppet litt opp for dem mot Str\u00f8msgodset. De hadde nok litt godt av tapet mot oss i treningskampen f\u00f8r sesongstart. De er et lagt som ligger litt lavt, venter p\u00e5 overgangene og er veldig raske til \u00e5 ta dem n\u00e5r de dukker opp. Det m\u00e5 ogs\u00e5 vi v\u00e6re p\u00e5 l\u00f8rdag. I tillegg m\u00e5 vi ha t\u00e5lmodighet. Selv om Rosenborg er kompakte s\u00e5 vet vi at det finnes rom \u00e5 spille i.<\/p><p>Han mener det ogs\u00e5 blir viktig \u00e5 ikke gi bort ballen p\u00e5 egen banehalvdel. \u00a0<\/p><p>- Mot Stab\u00e6k hadde vi vel 100 feilpasninger og 75 av dem var p\u00e5 egen banehalvdel. Det m\u00e5 vi for alt i verden unng\u00e5 mot Rosenborg, sier Jonevret.<\/p><p>Viking stiller trolig med f\u00f8lgende startellever mot Rosenborg.<\/p><p><strong>Viking (4-4-2): <\/strong>Iven Austb\u00f8 - Andr\u00e9 Danielsen, Joackim J\u00f8rgensen, Karol Mets, Kristoffer Haugen - Zymer Bytyqi, Magne Hoseth, Vidar Nisja, Yann-Erik de Lanlay - Veton Berisha, Jon Dadi B\u00f6dvarsson.<\/p><p><strong>Slik starter RBK (4-3-3): <\/strong>Andr\u00e9 Hansen \u2013 Jonas Svensson, H\u00f3lmar \u00d6rn Eyj\u00f3lfsson, Stefan Strandberg, Micke Dorsin \u2013 Mike Jensen, Ole Seln\u00e6s, Fredrik Midtsj\u00f8 \u2013 Tobias Mikkelsen, Alexander S\u00f8derlund, Riku Riski.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "d63610a04c90ba6ed5c1c738f580247f",
    "title": "Helland blir igjen hjemme: - Veldig irriterende",
    "description": "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland vil ikke gamble med strekkskaden og er ikke med til m\u00f8tet med Viking.",
    "created": "2015-04-24T11:07:38.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article524981.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524978.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/sze0f4f1.jpg?updated=240420151105",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524981&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Etter tro kamper p\u00e5 sidelinja, var RBK-vingen tilbake p\u00e5 banen mot Vuku i cupen.<\/p><p>Men halvtimen mot 4.divisjonslaget viste at kampen i Stavanger kommer for tidlig.<\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524624\" id=\"_9516f99e-23d3-4254-8f0a-56dc3f8dcac5\">Her st\u00e5r ikke bare en, men to suksesstrenere <\/a>\u00a0<\/strong><\/p><p>- Jeg fikk en liten reaksjon i l\u00e5ret etter Vuku-kampen, s\u00e5 da f\u00e5r i stedet pr\u00f8ve \u00e5 bli klar til kampen mot Start p\u00e5 torsdag, sier Helland.<\/p><h2>Irriterende<\/h2><p>Vingen blir ikke en gang med nedover til Stavanger. Helland innr\u00f8mmer at det er irriterende \u00e5 ikke kunne spille.<\/p><p>- Det er veldig irriterende. M\u00e5let var \u00e5 n\u00e5 kampen mot Viking. Men det er n\u00e5 engang s\u00e5nn, jeg f\u00e5r bare vente i fem ekstra dager. \u00a0Fortsatt har det tross alt ikke g\u00e5tt tre uker siden jeg fikk strekkskaden, s\u00e5 s\u00e5nn sett er jeg langt framme i l\u00f8ypa, sier han.<\/p><h2>Ny tillitt til elleveren<\/h2><p>Hellands sykefrav\u00e6r betyr at trener K\u00e5re Ingebrigtsen fortsetter med Riku Riski og Tobias Mikkelsen p\u00e5 hver sin kant, med S\u00f8derlund i midten.<\/p><p>Tross \u00abbare\u00bb uavgjort mot Godset, viste dagens formasjonstrening at de samme elleve f\u00e5r tillitt fra start i Stavanger p\u00e5 l\u00f8rdag.<\/p><p><strong>Slik starter RBK (4-3-3): <\/strong>Andr\u00e9 Hansen \u2013 Jonas Svensson, H\u00f3lmar \u00d6rn Eyj\u00f3lfsson, Stefan Strandberg, Micke Dorsin \u2013 Mike Jensen, Ole Seln\u00e6s, Fredrik Midtsj\u00f8 \u2013 Tobias Mikkelsen, Alexander S\u00f8derlund, Riku Riski.<\/p><p>Viking stiller trolig med f\u00f8lgende startellever mot Rosenborg.<\/p><p><strong>Viking (4-4-2): <\/strong>Iven Austb\u00f8 - Andr\u00e9 Danielsen, Joackim J\u00f8rgensen, Karol Mets, Kristoffer Haugen - Zymer Bytyqi, Magne Hoseth, Vidar Nisja, Yann-Erik de Lanlay - Veton Berisha, Jon Dadi B\u00f6dvarsson.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "95f5f1a08fe8020019acf6a8f725d7b4",
    "title": "Dempsey: - Vi m\u00e5 l\u00f8pe mer enn Molde",
    "description": "S\u00f8ndag skal Dempsey stoppe gamleklubben i Haugesund.",
    "created": "2015-04-24T10:41:20.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article524961.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524951.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta47ac24.jpg?updated=240420151038",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524961&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>MOLDE (Rbnett): <\/strong>\u2013 Vi m\u00f8ter et lag som har bedre spillere enn oss. Derfor m\u00e5 vi l\u00f8pe mer enn Molde, og v\u00e6re like sterke i duellene som Molde. Hvis vi har stor nok energi i hele laget, kan vi vinne kampen, sier Mark Dempsey.<\/p><p>Ole Gunnar Solskj\u00e6rs h\u00f8yre h\u00e5nd i MFK fra 2011 til 2013 ble Jostein Grindhaugs assistent i Haugesund foran \u00e5rets sesong. <\/p><p>\u2013 Livet her er fantastisk. Jeg liker b\u00e5de stedet, folket og klubben. Men resultatene kunne jo v\u00e6rt litt bedre, sier han og ler. Kona Henriette og datteren Bella er ofte p\u00e5 bes\u00f8k, og han selv har v\u00e6rt hjemme p\u00e5 Eide flere ganger siden sesongstart.<\/p><h2>- M\u00e5 ha st\u00f8rre tro<\/h2><p>Haugesund har en uavgjort og to tap p\u00e5 de tre f\u00f8rste serierundene. N\u00e5 venter Molde. <\/p><p>\u2013 Vi var to minutter unna seier i f\u00f8rste kamp mot Stab\u00e6k. Tre poeng der kunne betydd mye for oss, og den nedturen har kanskje p\u00e5virket oss mer enn vi trodde. Vi startet bra mot Rosenborg, men ble veldig svake etter hvert. Mot V\u00e5lerenga spilte vi grusomt d\u00e5rlig, spesielt i f\u00f8rste omgang.<\/p><p><em>\u2013 Hvorfor har ikke spillet til Haugesund fungert?<\/em><\/p><p>\u2013 Vi har ikke spilt slik som vi \u00f8ver p\u00e5 hver dag. Jeg tror det er en mental greie i hodet til spillerne. S\u00f8ndag m\u00e5 vi ha mer energi og st\u00f8rre tro. Vi kan ikke ligge i bunnen for lenge, da kan situasjonen bli vanskelig. Vi trenger en seier snart, fastsl\u00e5r han.<\/p><p>Dempsey synes ikke det er stor forskjell p\u00e5 \u00e5 v\u00e6re assistent i Haugesund og assistent i Molde.<\/p><p>\u2013 Det er fotball vi driver med. Jeg er fortsatt p\u00e5 feltet hver dag med en tropp spillere. Jeg implementerer ideer og detaljer sammen med Jostein (Grindhaug) og de andre i staben. Det vil ta en stund \u00e5 f\u00e5 alt p\u00e5 plass, som det gjorde i Molde. Vi er inne i en prosess der vi m\u00e5 jobbe hver dag for at resultatene skal snu.<\/p><p><em>\u2013 Du hadde selv en d\u00e5rlig opplevelse som Molde-trener p\u00e5 Haugesund stadion?<\/em><\/p><p>\u2013 Ja, vi tapte 0-5 her den f\u00f8rste sesongen jeg var i Molde. I perioder har Haugesund v\u00e6rt nesten usl\u00e5elige p\u00e5 hjemmebane. Vi m\u00e5 finne tilbake til den styrken.<\/p><p>Dempsey gleder seg til kampen s\u00f8ndag.<\/p><p>\u2013 Molde er gode, de er mestere. Men vi har et godt lag og et fantastisk publikum. Da Rosenborg ledet 3-0 her h\u00f8rte jeg at hele stadion klappet og ropte. Det er noe av det sterkeste jeg har opplevd p\u00e5 en fotballbane. Vi vil gi fansen en god forestilling. De fortjener det, sier Dempsey.<\/p><p><em>\u2013 Hvor bra er Molde-laget sammenlignet med i fjor?<\/em><\/p><p>\u2013 Jeg s\u00e5 dem live mot Odd og Aalesund og p\u00e5 tv mot Bod\u00f8. De ser ut som Molde har gjort. Gode spillere, bra pasningsspill og stor selvtillit. Vi kan i hvert fall ikke legge oss bakp\u00e5 slik som Aalesund gjorde, fastsl\u00e5r Dempsey.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "d25ad0247f08e3b9d63c9a0dd4f52407",
    "title": "Anne Grete bruker Bergen City Marathon til \u00e5 f\u00e5 tilbake kroppen",
    "description": "F\u00f8dte sitt tredje barn for tre m\u00e5neder siden.",
    "created": "2015-04-24T10:33:36.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/sprek\/article524947.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524925.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/Gravid_l%C3%B8pingAnneGreteHatlelidSkibenes%201.jpg?updated=240420151017",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524947&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>- Alle sa at ammingen skulle hjelpe p\u00e5 kiloene. Ikke tale om!<\/p><p>Anne Grete Hatlelid Skibenes forteller om tiden etter sitt f\u00f8rste svangerskap. Hun hadde lagt p\u00e5 seg 27 kilo og skulle inn i brudekjolen.<\/p><p>- Kiloene ble svettet vekk - og det kostet! Men jeg skulle inn i den kjolen. \u00c5 kunne kose seg i svangerskapet skal ikke undervurderes, men for meg ble alt steintungt b\u00e5de under svangerskapet og etterp\u00e5. Aldri om jeg vil v\u00e6re i samme situasjon igjen, forteller 33-\u00e5ringen fra Hjellestad.<\/p><p>Redningen ble \u00e5 l\u00f8pe. Etter et litt tilfeldig m\u00f8te med Knarvikmilen, ble hun bitt av l\u00f8ps-basillen. L\u00f8rdag st\u00e5r hun p\u00e5 startstreken til Bergen City Marathon for fjerde gang. M\u00e5let er \u00e5 gjennomf\u00f8re p\u00e5 1.50.00. Persen er 1.45.00<\/p><p>- De andre gangene har jeg l\u00f8pt mye mer i forkant og stilt til start for \u00e5 sl\u00e5 mine egne rekorder. N\u00e5 synes jeg det er bra at jeg i det hele tatt l\u00f8per. Det er ikke s\u00e5 lenge siden jeg fikk henne, sier Skibenes og stryker Inger p\u00e5 17 uker varsomt over kinnet. Det lille spedbarnet gurgler kj\u00e6rlig tilbake.<\/p><h2>Kan starte s\u00e5 raskt du f\u00f8ler for<\/h2><p>- \u00c5 l\u00f8pe maraton er helt klart en belastning p\u00e5 kroppen. For en mosjonist, ville jeg ikke anbefalt det. Samtidig er alt veldig individuelt. Mange faktorer spiller inn, blant annet hvor godt trent man er fra f\u00f8r og hvordan f\u00f8dselen gikk. Og det er noe helt annet \u00e5 l\u00f8pe halvmaraton enn helmaraton, sier Ingrid Kristiansen.<\/p><p>L\u00f8pedronningen gjenopptok treningen kun fem dager etter sin f\u00f8rste f\u00f8dsel. Etter seks m\u00e5neder vant hun Houston Marathon og satte pers med tiden 2.27.00. Den gangen var det sensasjonelt.<\/p><p><img alt=\"Gravid_l\u00f8pingAnneGreteHatlelidSkibenes 3.jpg\" id=\"_372354cf-c970-4d49-9970-9aaa6e5b6448\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524933\" width=\"200\" \/>- Noen f\u00e5 kvinner kan prestere i sin idrett bare noen uker etter f\u00f8dselen, mens de aller fleste vil trenge lenger tid p\u00e5 \u00e5 bygge seg opp igjen, sier professor Kari B\u00f8, rektor ved Norges Idretth\u00f8gskole.<\/p><p>Hun har forsket p\u00e5 temaet trening under og etter svangerskapet, og anbefaler \u00e5 vente med hard fysisk aktivitet i seks uker etter f\u00f8dselen. <\/p><p>- N\u00e5r det gjelder hardtrening, m\u00e5 dette vurderes individuelt. Det er helt avhengig av type f\u00f8dsel, om man har f\u00e5tt skader i bekkenbunnen eller har andre plager relatert til svangerskap og f\u00f8dsel.\u00a0 Men det er ingenting i veien for \u00e5 starte tidligere hvis man har hatt en lett f\u00f8dsel uten komplikasjoner, sier B\u00f8.<\/p><h2>Muskulatur som ikke er der<\/h2><p>Anne Grete Hatlelid Skibenes kjenner at kroppen ikke er 19 \u00e5r lenger, og at den har v\u00e6rt gjennom tre f\u00f8dsler.<\/p><p>- Enkelte muskler er rett og slett ikke der lenger. Jeg er en sta person, men ogs\u00e5 jeg har m\u00e5ttet innse at kroppen ikke alltid henger med. <\/p><p>Bergen City Marathon v\u00e6rt et konkret m\u00e5l \u00e5 trene seg opp mot.<\/p><p>- Det er s\u00e5 mange som sier at de ikke forst\u00e5r at jeg har tid eller ork, men det er i treningen jeg henter overskudd. D\u00f8gnet har 24 timer. Jeg synes ikke det er mye \u00e5 bruke 1 \u2013 1,5 time av dem til \u00e5 trene. Dessuten er det en timeout der jeg kan fokusere kun p\u00e5 meg selv. Egentid, rett og slett.<\/p><p>Senere i \u00e5r skal hun stille i \u00abSk\u00e5la Opp\u00bb ,\u00abR\u00e5skinnet\u00bb og l\u00f8pe halvmaraton i Stockholm.<\/p><p>- Da har jeg kommet s\u00e5 langt at jeg nok begynner \u00e5 tenke litt p\u00e5 tidene. Men Bergen City Marathon er det f\u00f8rste m\u00e5let. Tiden etter f\u00f8dselen har g\u00e5tt s\u00e5 fort. Jeg tenkte at jeg skulle v\u00e6re d\u00f8nn tilbake, men s\u00e5nn er det ikke.<\/p><h2>Poster bilder p\u00e5 Facebook<\/h2><p>At hun er aktiv b\u00e5de med \u00e5 l\u00f8pe og trene p\u00e5 Barrys Bootcamp, g\u00e5r ikke up\u00e5aktet hen. 33-\u00e5ringen tar det hele med et smil.<\/p><p>- N\u00e5r jeg legger ut bilder p\u00e5 Facebook, tagger jeg de av og til med #inspirert eller #provosert. Folk m\u00e5 selv velge hva de \u00f8nsker \u00e5 fokusere p\u00e5. Noen trener mer, andre mindre. Jeg er i hvert fall ikke i tvil om hva det gir meg.<\/p><p>Handler det om utseende eller konkurranseinstinkt?<\/p><p>- Det er ikke snakk om \u00e5 bli verdensmester eller verdens tynneste. Motivasjonen bak treningen er \u00f8nsket om en sterk kropp, s\u00e5 vel som gleden ved \u00e5 v\u00e6re ute og f\u00f8lelsen av mestring. For meg er et liv uten \u00e5 presse meg selv b\u00e5de fysisk og psykisk et mindre rikt liv. <\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "66b3dafa1d25a5f0ad3b059d8444b026",
    "title": "UCI vil bruke Tour des Fjords for \u00e5 profilere VM",
    "description": "Det internasjonale sykkelforbundet (UCI) \u00f8nsker \u00e5 \u00f8ke st\u00f8rrelsen p\u00e5 etapperittet. Daglig leder Roy Hegreberg mener det kan bli et World Tour-ritt.",
    "created": "2015-04-24T10:27:48.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/sykkel\/article524927.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524926.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/sz54758f.jpg?updated=240420151021",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524927&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>- For UCI er det viktig \u00e5 profilere Bergen som vertskapsby, og samtidig gj\u00f8re regionen og publikumet klare for VM. Det er et stort arrangement, og da er det viktig med noen gjennomkj\u00f8ringer, sier Hegreberg.<\/p><p>Den tidligere toppsyklisten, som n\u00e5 er daglig leder for Tour des Fjords, deltar i disse dager p\u00e5 verdens st\u00f8rste sportskonferanse, SportAccord, i russiske Sotsji. Der er han for \u00e5 profilere etapperittet Tour des Fjords, som g\u00e5r fra Bergen til Stavanger i slutten av mai.<\/p><p>I l\u00f8pet av dagene i OL-byen har Hegreberg hatt flere m\u00f8ter med det internasjonale sykkelforbundet, som har ytret et \u00f8nske om \u00e5 gj\u00f8re Tour des Fjords st\u00f8rre, blant annet for \u00e5 profilere VM i Bergen.<\/p><h2>Kan bli World Tour-ritt<\/h2><p>- UCI \u00f8nsker at Tour des Fjords skal bli s\u00e5 stort som mulig. De \u00f8nsker at det skal bli h\u00f8yere kategorisert, slik at vi kan f\u00e5 med flere gode ryttere. Og det er noe vi jobber mot, sier Hegreberg.<\/p><p>I forkant av mesterskapet i Bergen, kan Tour des Fjords nemlig bli et sv\u00e6rt attraktivt ritt for dem som sykler for medaljer. \u00c5 f\u00e5 muligheten til \u00e5 teste l\u00f8ypene i VM-byen vil v\u00e6re gull verdt, og flere av de st\u00f8rste stjerne vil derfor kanskje peke seg ut etapperittet som en fin anledning.<\/p><p>Tour des Fjords er n\u00e5 et 1. kategoriritt. Det vil si at det ligger p\u00e5 et slags tredje niv\u00e5, bak Hors cat\u00e9gorie- (HC) og World Tour-rittene. I praksis betyr det maks halvparten av lagene i Tour des Fjords kan v\u00e6re World Tour-lag. Resten m\u00e5 v\u00e6re kontinentallag og nasjonslag.<\/p><p>Det b\u00e5de UCI og Hegreberg n\u00e5 \u00f8nsker er \u00e5 flytte rittet opp noen kategorier, slik at det kan tiltrekke seg flere storlag og verdensstjerner.<\/p><p><em>- Er det realistisk \u00e5 tro at Tour des Fjords kan bli et World Tour-ritt?<\/em><\/p><p>- P\u00e5 sikt er ikke det urealistisk. World Tour-rittene er stort sett tradisjonsrike ritt fra store sykkelnasjoner, men internasjonal sykkelsport har lagt merke til interessen i Norge om dagen. Tusenvis drar til Frankrike for \u00e5 se Tour de France om sommeren, og flere av idrettens st\u00f8rste profiler er nordmenn, sier Hegreberg, som understreker at VM i s\u00e5 fall ikke er den viktigste faktoren.<\/p><h2>Nasjonal konkurranse<\/h2><p>Men UCIs velvilje vil uansett ikke v\u00e6re nok. Det er Tour des Fjords selv som m\u00e5 ta steget oppover p\u00e5 rangstigen. Som ved det meste annet i verden, er det derfor et sp\u00f8rsm\u00e5l om \u00f8konomi. Men:<\/p><p>- Alle forutsetningene ligger til rette for at Tour des Fjords kan bli et stort ritt. Terrenget p\u00e5 Vestlandet gj\u00f8r det mulig \u00e5 ha b\u00e5de skikkelige fjelletapper og flate spurtetapper. I tillegg foreg\u00e5r alt i et omr\u00e5de hvor det bor mange mennesker og n\u00e6ringslivet er rikt, sier Hegreberg.<\/p><p>\u00c5rets Tour des Fjords-budsjett er p\u00e5 16 millioner kroner.<\/p><p>Sykkelpresident Harald Tiedemann Hansen er enig i Hegrebergs betraktninger. Han mener Tour des Fjords kan bli et World Tour-ritt, men det kan ogs\u00e5 de andre norske etapperittene Tour of Norway og Arctic Race for Norway. Det er ikke plass til alle tre i eliten.<\/p><p>- For oss i forbundet er det viktig at vi har ritt i alle kategorier. Hvis vi plutselig har tre ritt p\u00e5 World Tour-niv\u00e5, s\u00e5 er jo ingen norske lag kvalifisert til \u00e5 v\u00e6re med. Det vil hindre utviklingen. Men alle rittene har potensial til \u00e5 n\u00e5 h\u00f8yeste kategori, s\u00e5 f\u00e5r de bare konkurrere med hverandre om \u00e5 komme seg dit, sier Hansen.<\/p><h2>Stjernefelt<\/h2><p>Selv om Tour des Fjords fortsatt ikke er et World Tour-ritt, mangler det ikke p\u00e5 stjerner i \u00e5rets utgave heller. Foruten at de norske profilene Alexander Kristoff og Edvald Boasson Hagen kommer med sine lag, stiller ogs\u00e5 Trek Factory med superstjernen Fabian Cancellara til start. Det samme gj\u00f8r World Tour-lagene Orica Greenedge og Tinkoff Saxo. Sistnevnte har Peter Sagan og Alberto Contador i troppen.<\/p><p>I tillegg jobber Hegreberg n\u00e5 med \u00e5 f\u00e5 med hjemmeh\u00e5pet Kristoffer Skjerpings lag, Cannondale-Garmin, og det britiske storlaget Sky \u2013 som Lars Petter Nordhaug kj\u00f8rer for.<\/p><p>- Vi er i dialog med begge lagene. Cannondale-Garmin \u00f8nsker \u00e5 v\u00e6re med, men sliter med logistikken fra USA. Sky har akkurat sagt ja til \u00e5 bli med i Tour of Norway, s\u00e5 vi h\u00e5per at de kan stille et lag hos oss ogs\u00e5, sier Hegreberg.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "c3a2ab0fbbde27e52276fb8ed94597ce",
    "title": "Kan g\u00e5 mot El Cl\u00e1sico i Champions League-finalen",
    "description": "De spanske gigantene Real Madrid og Barcelona unngikk hverandre i semifinalene i Champions League.",
    "created": "2015-04-24T10:27:12.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/championsleague\/article524918.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524916.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta404318.jpg?updated=240420151012",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524918&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>De siste to finalerunden av den gjeveste klubbturnering i verden ble trukket i Nyon fredag. Og slik skal semifinale spilles:<\/p><ul><li><strong>FC Barcelona <\/strong>(Spania) -<strong> Bayern M\u00fcnchen <\/strong>(Tyskland)<\/li><li><strong>Juventus <\/strong>(Italia)<strong> <\/strong>-<strong> Real Madrid <\/strong>(Spania)<\/li><\/ul><p>Det betyr at Bayern-sjef Pep Guardiola m\u00f8ter gamleklubben Barcelona, en klubb han vant Champions League med to ganger som manager.<\/p><p>- Det blir en enorm kamp. Vi setter pris p\u00e5 at vi begynner med hjemmekamp. Vi skal fors\u00f8ke \u00e5 komme til kampen s\u00e5 godt forberedt som mulig, sa Barcelona-ambassad\u00f8r Ludovic Giuly under fredagens trekning i sveitsiske Nyon fredag ettermiddag.<\/p><h2>Kan f\u00e5 revansje<\/h2><p>For Barcelona blir oppgj\u00f8ret en mulighet til \u00e5 revasjere ydmykelsen mot Bayern i semifinalen for to \u00e5r siden. Den gang tapte Barcelona 0-7 for det tyske storlaget over to kamper.<\/p><p>- P\u00e5 tirsdag spilte vi en av de beste f\u00f8rsteomgangene i mesterligaen noen gang. I semifinalen m\u00e5 vi v\u00e6re p\u00e5 samme niv\u00e5 i begge kampene for \u00e5 sl\u00e5 Barcelona, sa Paul Breitner etter trekningen if\u00f8lge NTB.<\/p><p>Samtidig unng\u00e5r de spanske rivalene Real Madrid og Barcelona hverandre, noe som betyr at vi kan f\u00e5 \u00c9l Clasico-oppgj\u00f8r i selve finalen.<\/p><h2>\u2013 T\u00f8ff semifinale<\/h2><p>Da m\u00e5 i s\u00e5 fall Barcelona knekke Guardiola og Bayern M\u00fcnchen, samtidig som Real Madrid beseirer Juventus.<\/p><p>\u2013 Det blir en t\u00f8ff semifinale og det er en \u00e6re \u00e5 v\u00e6re her. Hvis noen av v\u00e5re skadede spillere kommer tilbake, vil det v\u00e6re viktig for oss. Det blir en spennende kamp mot den italienske seriemesteren, sier den gamle storscoreren Emilio Butrague\u00f1o som representerte Real Madrid p\u00e5 UEFA-trekningen.<\/p><p>De f\u00f8rste semifinaleoppgj\u00f8rene spilles 5. og 6. mai. Returkampene spille en uke senere. Selve finalen g\u00e5r p\u00e5 Olympiastadion i Berlin 6. juni.<\/p><p><em><strong>Semifinalene i Europa League ble ogs\u00e5 trukket. Slik skal semifinalene spilles:<\/strong><\/em><\/p><p><strong>Napoli <\/strong>(Italia) - <strong>Dnipro<\/strong> (Ukraina)<\/p><p><strong>Sevilla<\/strong> (Spania) - <strong>Fiorentina<\/strong> (Italia)<\/p><p><em>Se h\u00f8ydepunktet fra Real Madrid - Atletico Madrid:<\/em><\/p><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524203\" id=\"_235651c7-3b52-4b2a-808d-a676489dd6ad\">[Ingen lenketekst tilgjengelig]<\/a><\/p><p><em>Se h\u00f8ydepunktene fra Barcelona - Paris Saint-Germain:<\/em><\/p><p><em \/><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/523518\" id=\"_044baf77-4cb7-4066-b206-dbc6ea6570e4\">[Ingen lenketekst tilgjengelig]<\/a>\u00a0<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "cb45aa3debb40525c0214124003e80a2",
    "title": "Bolt oppgitt over rivalens milde dopingdom: - Dummeste jeg har h\u00f8rt",
    "description": "Usain Bolt irriterer seg over at Tyson Gay slapp unna med ett \u00e5rs utestengelse for sin dopingbruk.",
    "created": "2015-04-24T09:49:48.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/friidrett\/article524882.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article517598.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/sz545942.jpg?updated=120420151021",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524882&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Det innr\u00f8mmer den jamaicanske sprintstjernen i et stort intervju med magasinet Runners World. Intervjuet er gjengitt av britiske <a href=\"http:\/\/www.dailymail.co.uk\/sport\/othersports\/article-3053233\/Usain-Bolt-says-Tyson-Gay-kicked-sport-caught-doping-ahead-sprinter-s-return.html\" target=\"_blank\">Daily Mail<\/a>.<\/p><p><img alt=\"tyson gay.jpg\" id=\"_0e86a6bb-547b-43b0-a13e-f223f9c0ed28\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/382287\" width=\"200\" \/>Tyson Gay avla positiv dopingpr\u00f8ve i juli 2013. Amerikaneren, som har 9,69 som personlig rekord p\u00e5 100 meter, ble i utgangspunktet ilagt to \u00e5rs utestengelse. Etter \u00e5 ha samarbeidet med amerikanske antidopingmyndigheter ble imidlertid straffet halvert.<\/p><p>- Jeg ble virkelig oppr\u00f8rt over akkurat, sier Bolt.<\/p><h2>- Feil signal<\/h2><p>Han innr\u00f8mmer gjerne at Gay-saken irriterer han.<\/p><p>- Han fikk bare ett \u00e5r fordi han snakket med antidopingmyndighetene om hvordan han hadde gjennomf\u00f8rt det (dopingen) og hvem som hadde hjulpet ham. Det sender feil signal, sier jamaicaneren.<\/p><p>- Det er det dummeste jeg noen gang har h\u00f8rt. Beskjeden burde v\u00e6re: \u00abDersom du jukser, vil du bli kastet ut av idretten\u00bb, tilf\u00f8yer han.<\/p><p>Mannen med verdensrekorden b\u00e5de p\u00e5 100 og 200 meter hevder han ikke vil f\u00f8le noe glede rundt duellene med Gay i tiden som kommer. Tidligere ans\u00e5 han derimot amerikaneren som en rival som bidro til at han selv skjerpet seg i hvert eneste l\u00f8p.<\/p><p>- Det \u00e5 finne ut at han dopet seg m\u00e5 v\u00e6re litt som foreldre f\u00f8ler n\u00e5r barna deres gj\u00f8r noe galt og skuffer dem. Jeg f\u00f8ler at han skuffet b\u00e5de meg og sporten, sier Bolt. (\u00a9NTB)<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "f4b23197172f170e8569da13efb06939",
    "title": "Fra Skagerak til Skotfoss: En reise i pionerers fotspor",
    "description": "SUPPORTERBLOGG: Cupkampen mellom Skotfoss og Odd. Det var mer enn bare en fotballkamp. Dette er en fortelling om to steder som har p\u00e5virket Norge.",
    "created": "2015-04-24T09:27:31.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/supporter\/article524890.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524888.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta005cb0.jpg?updated=240420150914",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524890&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><img alt=\"Alexander Almvik, Odd-supporter.jpg\" id=\"_10b7c394-da2f-4abc-9bbf-9e768b9ee9af\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/517170\" width=\"200\" \/>V\u00e5r reise starter ved Skagerak Arena. Telemarkidrettens storstue. Vi kj\u00f8rer ut p\u00e5 Fridtjof Nansens gate, hvor vi umiddelbart passerer velkjente Stevneplassen. <\/p><p><strong>LES MER: <a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/100Sport\/fotball\/supporter\/\" target=\"_blank\">Alle innlegg fra Aftenposten Supporter<\/a><\/strong><\/p><p>Med sine karakteristiske haller har stedet v\u00e6rt arena for mange store arrangementer i nesten hundre \u00e5r. Handelsstevnet, Admiral P og Skiensfjordens Trekkspillklubb er alle artister som har delt denne scenen. Jeg glemmer ikke den gangen da countryartisten Alan Jackson skulle spille samme kveld som Odd og V\u00e5lerenga kjempet p\u00e5 andre siden av gata. <\/p><p><img alt=\"Plakat kamp.jpg\" id=\"_7ee32815-deda-4343-b797-34cab31b648d\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524891\" width=\"200\" \/>Aldri har man sett s\u00e5 mange cowboyhatter p\u00e5 en fotballkamp. Idet vi passerer det r\u00f8de bygget som n\u00e5 huser supporterpuben Fort Falkum, tar vi inn til venstre.<\/p><h2>Polarhelten Hjalmar Johansen<\/h2><p>Etter hundre meter tar vi nok en gang til venstre, og vi befinner oss p\u00e5 Hjalmar Johansens gate. De aller fleste vet at Hjalmar var en polarhelt som deltok p\u00e5 Nansens og Amundsens ekspedisjoner, mens f\u00e6rre vet at han ogs\u00e5 var en av drivkreftene bak Odds stiftelse i 1885. <\/p><p><img alt=\"Polarhelten.jpg\" id=\"_20176c66-e263-444e-9982-f2f8923d8bb4\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524897\" width=\"200\" \/>Johansen var en idrettsatlet, og \u00f8nsket \u00e5 skape en klubb for hele Skien. Han var f\u00f8rst og fremst en turner, og det var ogs\u00e5 Odds hovedaktivitet i de f\u00f8rste \u00e5rene. Han sto i bresjen for et omfavnende idrettslag som skulle kjempe i verdenseliten, noe som blant annet f\u00f8rte til at tre Odd-representanter vant OL-gull i turn i 1906. <\/p><p>Langs Hjalmar Johansens gate passerer vi Skagerak Arenas vestlige tribune, leilighetene i det s\u00f8rvestre hj\u00f8rnet, og Odds treningsbane. N\u00e5r vi kj\u00f8rer forbi, st\u00e5r det 5-6 gutter der og terper avslutninger. Kanskje \u00e9n av disse guttene blir tippeligaens toppscorer om fem-seks \u00e5r?<\/p><p>Idet vi passerer veistubben Odds plass, heter gata plutselig Landstads gate. Bare et par lange innkast unna oss n\u00e5 finner vi Lundedalen, som idag er en park hvor det i 2010 ble \u00e5pnet Norges f\u00f8rste n\u00e6rmilj\u00f8anlegg for golf. Men i v\u00e5r sammenheng er det stedets historikk som er mest interessant. <\/p><h2>Her ble grunnlaget lagt<\/h2><p>For det var her grunnlaget for Odds dominans som idrettsklubb ble lagt. P\u00e5 starten av forrige \u00e5rhundre klarte klubbens dyktige ledere \u00e5 bygge et stort anlegg, blant annet best\u00e5ende av et fleridrettsanlegg med fotballbane og l\u00f8pebane, og en turnhall. Sistnevnte ble solgt p\u00e5 slutten av sekstitallet, og er n\u00e5 i pinsemenigheten Tabernaklets eierskap. Byggingen av disse anleggene forteller mye om de evnene klubben satt p\u00e5. <\/p><p><img alt=\"Odds plass.jpg\" id=\"_1574f2b7-eb7d-4ef9-a081-0faad892a626\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524898\" width=\"200\" \/>I en tid hvor penger og materialer var en knapphet, klarte kompetente personer som for eksempel Josef St\u00e5lhane \u00e5 fremskaffe nok midler til dette prosjektet. Hadde de ikke klart det, ville ikke Odd v\u00e6rt det samme idag.<\/p><p>I enden av Landstads gate m\u00f8ter vi Hesselberggata, hvor vi tar til h\u00f8yre. Annenhver s\u00f8ndag er den langstrakte gata staselig kledd i moteriktige sorte og hvite flagg. Idag er det bare eimen av pizza fra den ny\u00e5pnede Dominos-restauranten som n\u00e5r oss. <\/p><p>Dette er for\u00f8vrig en restaurant som virkelig satte Skien p\u00e5 pizzakartet, da de nesten satt verdensrekord i beste pizza\u00e5pning. Seks tusen pizzaer p\u00e5 en uke er veldig mye pizza. Veldig mye ost, og veldig mye pepperoni. Stakkars hester. <\/p><h2>L\u00f8p for livet<\/h2><p>Hesselberggata har v\u00e6rt vitne til mye, og lite sl\u00e5r cupkampen mot Fram p\u00e5 starten av 1900-tallet. Jeg vet fors\u00e5vidt ikke med sikkerhet om de var innom gata, men det f\u00e5r g\u00e5. Dette var et oppgj\u00f8r som rommet mye, og til slutt ble det s\u00e5 ille at Frams spillere og ledere m\u00e5tte l\u00f8pe for livet, da tusenvis av illsinte Oddere gikk amok. <\/p><p><img alt=\"trafikkskilt.jpg\" id=\"_d22e8d76-0add-442d-a5dd-699aa6ff4b72\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524901\" width=\"200\" \/>De ble jaget i en fantefart gjennom byen, og rakk akkurat \u00e5 entre toget f\u00f8r steinene kom flyvende. Mange p\u00e5st\u00e5r at fotballen var roligere f\u00f8r, men det er bare en myte.<\/p><p>Hesselberggata tar oss langt, og etter et par kilometer n\u00e5r vi rundkj\u00f8ringa p\u00e5 Myren. Vi tar f\u00f8rste til h\u00f8yre, hvor vi m\u00f8ter f\u00f8rste h\u00e5ndfaste bevis p\u00e5 at vi n\u00e6rmer oss Skotfoss. <\/p><p>For Skotfoss st\u00e5r det p\u00e5 skiltet, med Gulset og L\u00f8veid under. Vi gasser p\u00e5, og passerer Skiens st\u00f8rste bydel (Gulset) uten \u00e5 tenke mer p\u00e5 det. Gulsetkjendiser som\u00a0 B\u00e5rd Tufte og Jan Thomas f\u00e5r mer enn nok spalteplass andre steder, s\u00e5 da vet dere hvorfor de ikke blir nevnt her.<\/p><h2>Hvor er Frode Johnsen-museet?<\/h2><p>Etter et par minutters kj\u00f8ring p\u00e5 den kronglete veien som g\u00e5r parallelt med Meierelva, er vi forbi Gr\u00f8tsund. Og det er her vi f\u00e5r v\u00e5rt f\u00f8rste glimt av dagens arena. Beliggende i \u00e5ssiden p\u00e5 andre siden av vannet tar den seg godt ut. Tribunefasilitetene er ikke all verden, men er ikke det en del av cupsjarmen?<\/p><p>Noen sekunder senere finner vi oss plutselig i Skotfoss sentrum, hvor det finnes b\u00e5de Prix og pub. Det gis f\u00e5 hint om at dette er kjempens f\u00f8dested. Hvor er Frode Johnsen-museet? <\/p><p>Om det finnes, s\u00e5 er det d\u00e5rlig skiltet. Vi rekker dessverre ikke \u00e5 utarbeide noen ytterligere formeninger om sentrum f\u00f8r det er tilbakelagt, og vi tar neste til venstre. Her m\u00f8ter vi norsk industrihistorie.<\/p><p>Den lille veien krymper inn, og sj\u00e5f\u00f8ren blir litt bekymret for at Corollaen er i overkant stor. Det glemmes fort n\u00e5r vi ruller over L\u00f8veidkanalen, og ser L\u00f8veid sluser p\u00e5 v\u00e5r h\u00f8yre side. <\/p><p>Dette er ingeni\u00f8rkunst av ypperste klasse. Gjennom flere slusekamre g\u00e5r vannet fra Meierelva oppover, og \u00f8yensynlig inn i fjellet. Dette er noe av det vakrere Norge kan by p\u00e5.<\/p><h2>Engelske fremmedarbeidere<\/h2><p>Vi n\u00e6rmer oss v\u00e5r destinasjon, men f\u00f8r det m\u00f8ter vi det mest omtalte industribygget i norsk fotballhistorie. Skotfoss bruk. Hit kom engelske fremmedarbeidere p\u00e5 1880-tallet, og med seg hadde de en fotball. <\/p><p>De s\u00f8rget for at Skotfoss ble et av de f\u00f8rste stedene i Norge hvor sporten ble ut\u00f8vet, og herfra spredde den seg til Skien, Grenland og utover. Dette bruket var f\u00f8rst ut p\u00e5 flere omr\u00e5der, og ikke bare innen idretten. Noen f\u00e5 \u00e5r senere ble Skandinavias f\u00f8rste elektrifiserte jernbane anlagt p\u00e5 brukets omr\u00e5de, noe som bidro til at Skotfoss og Grenland styrket sin posisjon som en industriell maktfaktor.<\/p><p>Rett i forkant av bruket ligger turens siste rundkj\u00f8ring, og vi tar til venstre, siste utkj\u00f8ring. Inn p\u00e5 Forvalds veg. Dette er kanskje noe av det som binder Odd og Skotfoss tettest sammen. <\/p><h2>Formann med stor F<\/h2><p>For Ludvig Forvald er ingen hvem som helst i Fotball-Norge. Det var han som i 1894 tok initiativet til \u00e5 ta fotballspillet inn i Idr\u00e6tsforeningen Odd, selv etter flere mislykkede fors\u00f8k tidligere. Ludvig tok ansvar som ballklubbens f\u00f8rste formann, og gjorde en formidabel jobb for fotballen lokalt og nasjonalt. <\/p><p><img alt=\"Forvald formann.jpg\" id=\"_dde0ea21-6c38-4592-8e43-0c25041f31c0\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524899\" width=\"200\" \/>Som formann i Odds ballklubb la han til rette for at en rekke cupmesterskap fant veien til Odds lune favn, samtidig som at han selv bidro p\u00e5 banen. Han var en foregangsmann, og en av de viktigste forkjemperne for sporten som lenge kjempet i skyggen av st\u00f8rre idretter. Et av de tydeligste eksemplene p\u00e5 hans engasjement er at han skrev Norges f\u00f8rste regelbok myntet p\u00e5 fotball. Hvor hadde norsk fotball v\u00e6rt uten Ludvig Forvald?<\/p><h2>Kanalb\u00e5t i miniatyr<\/h2><p>Vi kj\u00f8rer opp bakkene mens Skotfoss Bruk passerer p\u00e5 h\u00f8yre side. Oppe p\u00e5 toppen m\u00f8ter vi neste kryss, og vi tar til h\u00f8yre. Nedover bakkene, til vi skimter kunstgresset som i sin tid ble delfinansiert av Frode Johnsens overgang fra Odd til Rosenborg. <\/p><p>Allerede en time f\u00f8r kampstart er flere hundre tilskuere p\u00e5 plass, klare for det som skal skje. Hjemmetilhengerne har et svakt h\u00e5p om en cupsensasjon, vel vitende om at bygda har gjort store ting f\u00f8r. Fra v\u00e5re plasser p\u00e5 den lille tretribunen skuer vi utover banen, Meierelva og Skotfoss. <\/p><p>En miniatyr av M\/S Skarsfos (kanalb\u00e5t) flyter i vannkanten og vogger med b\u00f8lgene. Forteller om et sted som er villig til \u00e5 kjempe for sin plass, der du ikke har noe annet valg enn \u00e5 v\u00e6re n\u00f8ktern, jordn\u00e6r og god.<\/p><p>Hvordan gikk kampen?<\/p><p>Scoringsrekord og tilskuerrekord. En nitten\u00e5ring scoret fire m\u00e5l, to 17-\u00e5ringer scoret ett hver. Og en som er over dobbelt s\u00e5 gammelt scoret ett. <\/p><p>En Odder og Skotfossing, naturligvis.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "92f5ac87874583a850b7c24c8f5b408b",
    "title": "Kriserammet fransk klubb skylder Troms\u00f8 425.000 kroner",
    "description": "I fjor v\u00e5r skulle TIL motta 50.000 euro for salget av Saliou Ciss, men klubben har enn\u00e5 ikke sett snurten av pengene.",
    "created": "2015-04-24T09:11:22.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/eliteserien\/article524877.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524874.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/cissaloir.jpg?updated=240420150900",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524877&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>ALFHEIM: <\/strong>Da Ciss ble solgt til Valenciennes i august 2013 fikk TIL cirka 80 prosent av salgssummen umiddelbart.<\/p><p>Det resterende bel\u00f8pet skulle komme i to delbetalinger. Den siste betalingen \u2013 som skulle komme i fjor v\u00e5r \u2013 har uteblitt.<\/p><p>\u2013 Valenciennes skylder oss 50.000 euro, bekrefter sportssjef i TIL, Svein-Morten Johansen til iTroms\u00f8.<\/p><p>Med dagens eurokurs er det 425.000 kroner.<\/p><p>\u2013 Det er klart det er mye penger for oss, sier Johansen.<\/p><p>\u2013 Det var i fjor v\u00e5r at dette \u00abslo ut\u00bb i avtalen v\u00e5r med Valenciennes. Da fikk vi en mail fra Valenciennes der de ba om en akkordl\u00f8sning, fordi de holdt p\u00e5 \u00e5 g\u00e5 konkurs, forteller Johansen.<\/p><h2>I krise<\/h2><p>\u2013 Vi kommuniserte med dem, vi p\u00e5 engelsk, og de p\u00e5 fransk. Vi kom med et forslag den gang, som vi aldri fikk bekreftet. Det ble derfor aldri skrevet under p\u00e5 en akkordavtale. Og det opprinnelige kravet st\u00e5r derfor der, s\u00e5 lenge Valenciennes som klubb eksisterer, fortsetter Johansen.<\/p><p>Den franske klubben er i dyp krise og rykket ned etter forrige sesong.<\/p><p>Ogs\u00e5 i Ligue 2 g\u00e5r det tungt. Laget er p\u00e5 15.-plass etter 32 serierunder med 36 poeng \u2013 og risikerer enda et nedrykk.<\/p><p>\u2013 Vi vet at de har hatt store problemer med \u00f8konomien. I Frankrike er TV-penger store deler av inntektene for Ligue 1-lagene. Nesten 2\/3 av inntektene ble borte med nedrykket, uttaler Johansen.<\/p><h2>NFF kobles inn?<\/h2><p>KrediNor h\u00e5ndterer saken for TIL med tanke p\u00e5 purring og inkassokrav. Ogs\u00e5 Norges Fotballforbund kan bli koblet inn i saken.<\/p><p>\u2013 Det er mulig vi m\u00e5 s\u00f8ke forbundshjelp, slik at de kan reise saken for UEFA. Det er ganske strengt dette med oppf\u00f8lging av kj\u00f8p-\/salg\u2013avtaler \u2013 og ikke bare i europeisk fotball. Man skal ikke kunne kj\u00f8pe spillere uten \u00e5 betale for seg, sier Johansen.<\/p><p><em>\u2013 Har dere et godt h\u00e5p om \u00e5 f\u00e5 pengene eller ser det m\u00f8rkt ut?<\/em><\/p><p>\u2013 Egentlig har vi et godt h\u00e5p om det, sett fra et juridisk st\u00e5sted. Men vi er litt bekymret med tanke p\u00e5 Valenciennes` situasjon. De sliter i bunnen av Ligue 2 ogs\u00e5. Det eneste som bekymrer er at det ikke finnes penger \u00e5 betale ut, men det m\u00e5 betales, svarer Johansen, som ikke vil kommentere om rettslige skritt kan bli n\u00f8dvendig.<\/p><h2>\u2013 Vi vil betale<\/h2><p>iTroms\u00f8 har kontaktet Valenciennes. Der fikk vi telefonnummeret til visedirekt\u00f8r Pierre Wantiez.<\/p><p>\u2013 Det eneste jeg kan si er at vi m\u00e5 betale en sum til Troms\u00f8, men vi har store finansielle problemer. Vi vil selvf\u00f8lgelig betale Troms\u00f8, s\u00e5 fort vi f\u00e5r penger. Jeg h\u00e5per det blir snart, sier Wantiez til iTroms\u00f8.<\/p><p><em>\u2013 N\u00e5r tror du det kan skje?<\/em><\/p><p>\u2013 N\u00e5 handler det om at vi m\u00e5 bli i Ligue 2. Jeg tror vi vil klare det. Vi har v\u00e6rt n\u00e6r \u00e5 forsvinne som profesjonell klubb. Forh\u00e5pentligvis kan vi betale i slutten av mai, sier Wantiez.<\/p><p>Han forteller at inntektene fra TV-avtalen har blitt redusert fra 15,2 millioner til 4,5 mill euro som f\u00f8lge av nedrykket.<\/p><p><em>\u2013 TIL har ogs\u00e5 slitt \u00f8konomisk gjennom \u00e5renes l\u00f8p. F\u00f8ler du sympati for Valenciennes, Svein-Morten Johansen?<\/em><\/p><p>\u2013 Nei, ikke s\u00e5nn sett. Det er en veldig spesiell situasjon med tanke p\u00e5 at TV-avtalen betyr s\u00e5 mye. TIL har alltid v\u00e6rt rimelig flink til \u00e5 f\u00f8lge opp avtaler, selv om jeg ikke kan snakke for tiden da jeg ikke har v\u00e6rt her, svarer sportssjefen.<\/p><p>Han har ikke v\u00e6rt borti en lignende sak f\u00f8r.<\/p><p>\u2013 Den er enest\u00e5ende i den grad at pengene ikke kommer. Det som kan skje er at ting ofte g\u00e5r tregt, selv med store klubber kan betalingsprosesser dra ut i tid, sier Johansen.<\/p><h2>Flere salg<\/h2><p>Ogs\u00e5 salgene av Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen og Ulrik Ytterg\u00e5rd Jensen kan gi fremtidig gevinst for TIL.<\/p><p>Dersom Ruben og Kaiserslautern rykker opp til 1. Bundesliga i \u00e5r, vil TIL motta i underkant av 1 million kroner. Men det betinger at Ruben ikke blir solgt fra Kaiserslautern etter \u00e5rets sesong. Dersom lillebror Ulrik Ytterg\u00e5rd Jenssen signerer en profesjonell avtale med Lyon, f\u00e5r ogs\u00e5 TIL en sum fra den franske serielederen i Ligue 1.<\/p><p>\u2013 Avtalen er konfidensiell, s\u00e5 jeg kan ikke kommentere sum, sier Johansen.<\/p><p>N\u00e5r det gjelder Kara, har Genk betalt alt de skulle til TIL. Men TIL har sikret seg 10 prosent av overgangssummen ved et eventuelt videresalg. 25 prosent av dette igjen skal g\u00e5 til Diambars-akademiet.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "0407292fea26f542c7e0d74f448b5b75",
    "title": "Hvordan f\u00e5 russen helskinnet gjennom feiringen? ",
    "description": "Her er russem\u00f8drenes r\u00e5d. ",
    "created": "2015-04-24T08:34:29.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/familieogoppvekst\/article524830.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incomingfsriks\/article524847.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/russem%C3%B8dre.jpg?updated=240420150755",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524830&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>S\u00f8rg for \u00e5 ha mat tilgjengelig, legg vannflasker i russebagen og kle opp ungdommen med tynn ull innenfor den r\u00f8de eller bl\u00e5 dressen!<\/p><p>Aftenposten har snakket med syv m\u00f8dre som har hatt tilsammen 14 russ. At tiden vi n\u00e5 g\u00e5r inn i er en pr\u00f8velse for foreldrene, er de alle enige om. Men de mener ogs\u00e5 at det er mye foreldrene kan bidra med for \u00e5 f\u00e5 s\u00f8nn eller datter helskinnet gjennom ukene festen varer.<\/p><p><strong>1. Kj\u00f8p inn billige vannflasker<\/strong> i kassevis og send det med bussen p\u00e5 rullekvelder. Veldig popul\u00e6rt hos alle \u2013 alkohol ordnet de selv.<\/p><p><strong>2. Putt vannflasker<\/strong> og smurte knekkebr\u00f8d i sekken hver gang russen er hjemom.<\/p><p><strong>3. Omsorg<\/strong> \u2013 pass p\u00e5 at sengen var oppredd, s\u00e5nn at det bare er \u00e5 stupe i seng.<\/p><p><strong>4. S\u00f8rg for ullundert\u00f8y! <\/strong>Det finnes mye lekkert i tynn og kl\u00f8fri ull, det kan kanskje hindre forkj\u00f8lelse og bl\u00e6rekatarr. Kj\u00f8p ulls\u00e5ler ogs\u00e5!<\/p><p><strong>5. Fyll alle lommer p\u00e5 russedressen med \u00f8repropper<\/strong>. Skadet h\u00f8rsel kan ikke repareres.<\/p><p><strong>6. T\u00f8r \u00e5 ta samtalen om bruk av kondom<\/strong> \u2013 og at det er dumt \u00e5 ha sex i fylla.<\/p><p><strong>7. V\u00e6r edru og klar til \u00e5 rykke ut hvis russen <\/strong>av en eller annen grunn gjerne vil hjem. \u00c5rsakene kan v\u00e6re s\u00e5 mange, men mye alkohol er ofte en medvirkende \u00e5rsak.<\/p><p><strong>8. Snakk med russen p\u00e5 forh\u00e5nd<\/strong> om \u00e5 ta vare p\u00e5 hverandre. Jenter b\u00f8r ikke g\u00e5 alene p\u00e5 do i skogen p\u00e5 for eksempel Tryvann.<\/p><p><strong>9. S\u00f8rg for at fulle venner kommer trygt hjem<\/strong>.<\/p><p><strong>10. Kj\u00f8p inn masse mat, som de lett kan forsyne seg med<\/strong>. Det er popul\u00e6rt med noe som smaker, og kan spises kaldt, for eksempel lasagne. Ikke sats p\u00e5 frossenpizza som m\u00e5 stekes \u2013 da kan du risikere \u00e5 v\u00e5kne av brannvarsleren!<\/p><p><strong>11. St\u00f8tt dem p\u00e5 at dette er g\u00f8y!<\/strong><\/p><p><strong>Les ogs\u00e5:<\/strong><\/p><p><strong> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/498503\" id=\"_20b710e6-f571-4472-89ad-1b5496ce392b\">Hei, foreldre \u2013 dere er tidenes beste!<\/a> <\/strong><\/p><p><strong> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/508657\" id=\"_85d6ae9b-72c0-48dc-80f9-8576a3ff3b73\">- Forferdelig for ungene \u00e5 f\u00e5 veske til 15.000 kr<\/a>\u00a0<\/strong><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/meninger\/sid\/Kan-dere-ikke-flekse-litt-mindre-muskler-og-kjonnsorgan_-og-ta-vare-pa-dem-rundt-dere-i-stedet--7924006.html\" target=\"_blank\">Kan dere ikke flekse litt mindre muskler og kj\u00f8nnsorgan, og ta vare p\u00e5 dem rundt dere i stedet?<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/meninger\/sid\/Sterke-reaksjoner-pa-russearrangement-7927345.html\" target=\"_blank\">Russegutter tilbyr nye billetter til de som f\u00f8ler seg krenket<\/a><\/p><p><em>\u00d8nsker du \u00e5 f\u00e5 med deg lignende saker? Vi har en egen <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/familieoppvekst\">Facebook-gruppe <\/a>og <a href=\"https:\/\/twitter.com\/kristine_gl\">Twitter-profil <\/a>for <a href=\"https:\/\/twitter.com\/FamilieOppvekst\">Familie og oppvekst<\/a><\/em><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "b586830b99a4fb4f455b215c838fa694",
    "title": "Jeg h\u00e5per ingen kaller dette for en revansje",
    "description": "SUPPORTERBLOGG: Det som ble vist mot Stab\u00e6k p\u00e5 Nadderud var en skam overfor supporterne.",
    "created": "2015-04-24T08:16:30.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/supporter\/article524851.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article523973.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/aalgardviking02.jpg?updated=220420151755",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524851&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><img alt=\"Tommy N\u00e6rland.jpg\" id=\"_6740d836-0c70-460d-bf4a-ed6637790fbb\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/515754\" width=\"200\" \/>De f\u00f8rste rundene i cupen er alltid like sjarmerende. Det gjaldt ogs\u00e5 p\u00e5 Nye \u00c5lg\u00e5rd stadion. Vi vant etter hvert komfortabelt 7-0 og gjennomf\u00f8rte kampen profesjonelt og greit.<\/p><p>Selv med denne storseieren h\u00e5per jeg virkelig ingen kaller dette noen form for revansje etter s\u00f8ndagens begredelige oppvisning. Vi snakker lett match, mot lille \u00c5lg\u00e5rd, et lag fra 3. divisjon. Det er mot Rosenborg vi skal ta revansje.<\/p><h2>Ynkelig og respektl\u00f8st<\/h2><p>Det som ble vist p\u00e5 Nadderud var en skam overfor oss supportere. N\u00e5 vil jeg se spillere som bl\u00f8r for drakta, gir 100 prosent i taklingene, l\u00f8per og kjemper for hver ball og viser seg tilliten verdig en plass p\u00e5 laget i mitt hjerte.<\/p><p>Vi reiser land og strand for \u00e5 f\u00f8lge laget i tykt og tynt, og da forventer vi i det minste at spillerne gir alt de har. Noen ganger er man ikke god nok selv om man gir alt, man er bare ikke bedre, men man har hvert fall pr\u00f8vd, og da blir tapet ogs\u00e5 mer akseptert. <\/p><p>Det som ble vist mot Stab\u00e6k var ikke \u00e5 gi alt. Det var ynkelig og respektl\u00f8st ovenfor alle som er Viking supportere.<\/p><h2>N\u00e5r budskapet frem?<\/h2><p>Den eneste som f\u00e5r godkjent av meg mot Stab\u00e6k er Kjell Jonevret, kun for hans aggresjon og sinne p\u00e5 benken etter 1-0-m\u00e5let. Det viste en mann som bryr seg, en mann som vil, og en mann som brenner for dette laget. <\/p><p>Jakken sammen med snusen fl\u00f8y bortover sidelinja, og aldri f\u00f8r har jeg sett han mer forbanna. Likevel stiller jeg meg sp\u00f8rsm\u00e5let: N\u00e5r Kjell Jonevrets budskap inn til spillerne? <\/p><p>Jeg forventer et sultent, heltent og sv\u00e6rt revansjelystent lag p\u00e5 l\u00f8rdag som viser at de verdsetter oss supportere, og viser at vi har et lag vi kan tro p\u00e5 fremover.<\/p><h2>Det er kun seier som teller<\/h2><p>Ikke siden 2005 har vi sl\u00e5tt Rosenborg i en tellende kamp. Og med situasjonen Viking har havnet i n\u00e5, er det kun seier som teller. Det er p\u00e5 tide \u00e5 snu den negative trenden mot laget fra barteland. <\/p><p>Flere av kampene mot dem har f\u00f8ltes urettferdig ikke \u00e5 vinne. N\u00e5 h\u00e5per jeg endelig marginene og flaksen snur i v\u00e5r retning. Dommertabber og filming har preget flere av kampene, la oss h\u00e5pe vi slipper slikt p\u00e5 l\u00f8rdag.<\/p><p>Vi i VikingHordene er i ferd med \u00e5 fylle opp felt-F, hvor ogs\u00e5 du er hjertelig velkommen til \u00e5 synge laget frem mot seier. Jeg h\u00e5per Stavanger er klar for \u00e5 vise at de bryr seg om laget, og fyller opp stadion sammen med oss.<\/p><h2>Hjelper ikke \u00e5 bue eller pipe<\/h2><p>Kampen p\u00e5 l\u00f8rdag vil avgj\u00f8re mye om vi kan se oppover eller nedover p\u00e5 tabellen i \u00e5r. Men n\u00e5r det er sagt, det hjelper ikke guttene p\u00e5 banen noe som helst om stadion buer og piper. Eller i verste fall begynner \u00e5 forlate setene sine og g\u00e5r hjem f\u00f8r kampen er slutt.<\/p><p>Husk at vi l\u00e5 under 0-2 i 2005, f\u00f8r vi snudde til 3-2. Uansett hvordan kampen utvikler seg p\u00e5 l\u00f8rdag h\u00e5per jeg folk viser sin st\u00f8tte, ikke sin ut\u00e5lmodighet og negativitet.<\/p><p>Det er n\u00e5 de trenger oss, den 12. mann.<\/p><p>Sammen for byen, sammen for laget.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "0d170495d89815733752c17488e65f61",
    "title": "Lag din egen br\u00f8dkurv",
    "description": "Det er ikke vanskelig... ",
    "created": "2015-04-24T07:53:32.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/bolig\/article519648.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article519646.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/afp000863436.jpg?updated=160420150828",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=519648&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Br\u00f8dkurven av stoff kan lages i mange forskjellige farger og st\u00f8rrelser. Husk at stoffet du velger inne i kurven vil v\u00e6re mest fremtredende.<\/p><p>Oppskriften har vi f\u00e5tt av Aud Nordheim fra bloggen hennes \u00abMitt lille hj\u00f8rne\u00bb, <a href=\"http:\/\/audsn.blogspot.no\/\" target=\"_blank\">http:\/\/audsn.blogspot.no\/<\/a>.<\/p><p>Vil du ha en mindre eller st\u00f8rre kurv kan du ta utgangspunkt i sirkelen i bunnen. Gang diameteren p\u00e5 denne med 3,14, s\u00e5 f\u00e5r du bredden p\u00e5 kantstykket.<\/p><p><img alt=\"0af6af85-6467-4002-ab8a-95060b03c232\" id=\"_42985e7c-7e4b-401d-a42e-0c5cd5941c04\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/519647\" width=\"200\" \/>Vil du ha mulighet til \u00e5 lukke posen, for eksempel for \u00e5 holde nystekt br\u00f8d varmt, kan du sy fast en knapp og lage hull til knappen \u00f8verst p\u00e5 kurven.<\/p><h2>Dette trenger du:<\/h2><p>Stoff, gjerne litt kraftig<\/p><p>Saks<\/p><p>Knappen\u00e5ler<\/p><p>Sytr\u00e5d<\/p><p>Symaskin eller n\u00e5l<\/p><h2>Fremgangsm\u00e5te:<\/h2><p>Trinn 1: Klipp to identiske sirkler, 23 centimeter i diameter. En sirkel av stoffet du vil ha utenp\u00e5 kurven, og en sirkel av stoffet du vil ha inne i kurven.<\/p><p>Trinn 2: Deretter klipper du to rektangler i hvert av stoffene, 74 cm brede og 20 cm h\u00f8ye. Dette er kantstykkene.<\/p><p>Trinn 3: Sett fast bunnen med n\u00e5ler og sy igjen sidene, s\u00e5 du f\u00e5r to enkeltkurver.<\/p><p>Trinn 4: Plasser kurven med stoffet du vil ha inne i br\u00f8dkurven, oppi den andre kurven. Vrangene skal v\u00e6re mot hverandre.<\/p><p>Trinn 5: Fest kurvene i hverandre med knappen\u00e5ler og sy rundt. Deretter kan du brette ned kanten rundt hele br\u00f8dkurven, og den er ferdig.<\/p><p><strong>Les om flere prosjekter du kan lage selv:<\/strong><\/p><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/512820\" id=\"_50634dc1-b018-4113-9e83-605ca4bd7a09\">Bygg din egen utesofa<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/512319\" id=\"_5ebd1ca6-889f-4a2b-992b-98ad9f7e44a1\">Lag lyslykter av hermetikkbokser<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/508793\" id=\"_981d10a6-1257-47e6-9556-14a7c6959108\">Slik trekker du om en lenestol<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/504551\" id=\"_d708bd19-f121-4067-a37f-a16d0aa985c2\">Slik lager du stearinlys i kopp<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/496754\" id=\"_1db0f3f4-e545-4ec8-83a5-91f8be3ba334\">At dette blir en lampe er kanskje vanskelig \u00e5 se for seg<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/494513\" id=\"_cfde5919-b7fa-43b2-a3ea-56b63b441401\">Alt du trenger er neglelakk, vann og en tannpirker<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/bolig\/Disse-friske-rosene-lager-du-av-kaffefilter-og-teip-7881689.html\">Disse friske rosene lager du av kaffefilter og teip<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.fvn.no\/bolig\/Slik-lager-du-en-fargerik-vase-489771_1.snd\">Lag dine egne fine v\u00e5rvaser<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/bolig\/Dette-trikset-tetter-vinduene-dine-7854030.html\">Dette trikset tetter vinduene dine<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/bolig\/Det-verste-du-kan-gjore-underveis-er-a-pusse-i-stykker-gipsen-7776996.html\">Slik sparkler du gipsveggen<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.adressa.no\/forbruker\/hjem\/article10249508.ece\">Unng\u00e5 at naboene ser inn \u2013 pr\u00f8v kulturmelktrikset<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/bolig\/Denne-lampen-lager-du-selv--trinn-for-trinn-7702675.html\">Lag din egen pendellampe<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenbladet.no\/nytte\/bolig\/Denne-sengegavlen-klarer-du-a-lage-selv-3526088.html\">Polstret sengegavl, her er oppskriften<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.bt.no\/bolig\/Lag-perlebolle-selv-3201391.html\">Lag en fargerik perlebolle<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.bt.no\/bolig\/Slik-trekker-du-om-en-puff-pa-en-time-3216176.html\">Slik trekker du om en puff p\u00e5 en time<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.fvn.no\/bolig\/Tomme-syltetoyglass-kan-bli-kule-krukker-2680983.html\">Syltet\u00f8yglass med dyrefigurer p\u00e5<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.fvn.no\/bolig\/Slik-lager-du-verdens-soteste-innpakningspapir-2697350.html\">Verdens s\u00f8teste innpakningspapir!<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.bt.no\/bolig\/Ny-kommode-med-maling-og-tapet-3245797.html\">\u00abNy\u00bb kommode med maling og tapet<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/bolig\/Det-er-pa-tide-at-du-larer-deg-dette-handverkertrikset-7786330.html\">Det er p\u00e5 tide at du l\u00e6rer deg dette h\u00e5ndverkertrikset<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.bt.no\/bolig\/Slik-setter-du-opp-gipsplater-pa-lettvegg-3250253.html\">Slik setter du opp gipsplater p\u00e5 lettvegg<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.aftenposten.no\/bolig\/Slik-lager-du-bokshylle--7814420.html\">Lag en bokshylle som \u00absvever\u00bb p\u00e5 veggen<\/a><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "b02b9464bca52ff4ab5a9e92cb2b11cf",
    "title": "Kristoffersen vrakes - fire nye ut\u00f8vere klare",
    "description": "Langrennslandslaget for neste sesong ble presentert. ",
    "created": "2015-04-24T07:52:41.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/langrenn\/article524832.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524895.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/sze08da3.jpg?updated=240420150920",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524832&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Niklas Dyrhaug, Hans Christer Holund, Kari Vikhagen Gjeitnes og Ragnhild Haga f\u00e5r sjansen p\u00e5 neste sesongs langrennslandslag.<\/p><p>Det ble klart da landslagsledelsen presenterte lagene i Oslo fredag. Petter Northug var som ventet ikke med p\u00e5 listen over ut\u00f8vere. Norges Skiforbund m\u00f8tte VM-kongens st\u00f8tteapparat torsdag og ble enige om \u00e5 bruke mer tid p\u00e5 \u00e5 avklare Mosvik-guttens framtid.<\/p><p><img alt=\"ta4d8c66.jpg\" id=\"_3af70de4-7bf8-4dfb-9b99-87a4e71a742d\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524892\" width=\"200\" \/>Ut av elitelandslaget for menn g\u00e5r veteranen Eldar R\u00f8nning og Simen \u00d8stensen. Inn kommer Lyn-l\u00f8per Hans Christer Holund og Tydal-l\u00f8per Niklas Dyrhaug. F\u00f8rstnevnte har imponert stort i vinter med blant annet NM-s\u00f8lv p\u00e5 15 kilometer fri teknikk p\u00e5 R\u00f8ros.<\/p><p>Dyrhaug gj\u00f8r comeback p\u00e5 landslaget etter \u00e9n sesong utenfor.<\/p><h2>Best mulig gruppe<\/h2><p>P\u00e5 kvinnesiden f\u00e5r Kari Vikhagen Gjeitnes og Ragnhild Haga landslagsplass. Ut g\u00e5r Marthe Kristoffersen, Kristin St\u00f8rmer Steira og Celine Brun-Lie. De to sistnevnte har begge bestemt seg for \u00e5 legge opp.<\/p><p>\u2013 Jeg har jobbet hardt for \u00e5 komme meg p\u00e5 elitelaget etter fire \u00e5r p\u00e5 rekruttlaget. Jeg er veldig godt forn\u00f8yd med \u00e5rets sesong. M\u00e5let for neste sesong blir \u00e5 utvikle meg p\u00e5 flere omr\u00e5der for \u00e5 g\u00e5 tourene i verdenscupen, sier Ragnhild Haga.<\/p><p>Sprintlaget for menn er identisk med fjor\u00e5rets. Det betyr at regjerende norgesmester Timo Andr\u00e9 Bakken som ventet ikke fikk plass. Det har i tillegg v\u00e6rt spekulert at b\u00e5de Finn-H\u00e5gen Krogh og Anders Gl\u00f8ersen kunne bli flyttet opp p\u00e5 allroundlaget, men s\u00e5 skjedde ikke.<\/p><p>\u2013 Utfordringen har v\u00e6rt \u00e5 f\u00e5 satt sammen de beste treningsgruppene p\u00e5 herresiden. Dette har vi brukt tid p\u00e5 \u00e5 diskutere, og mener \u00e5 ha klart \u00e5 f\u00e5 til dette etter beste evne. Det gjelder at treningsopplegget er tilpasset hver ut\u00f8ver best mulig, sier landslagssjef Vidar L\u00f8fshus.<\/p><h2>F\u00e5r forbundshjelp<\/h2><p>Marthe Kristoffersen og Timo Andr\u00e9 Bakken vil f\u00e5 forbundshjelp neste sesong, selv om de st\u00e5r utenfor landslaget.<\/p><p>\u2013 Vi har sagt at Timo skal kunne bruke Arild (Monsen) litt som r\u00e5dgiver og at vi skal kunne hjelpe ham litt med for eksempel utstyr. I tillegg vil han bli invitert til tre samlinger med landslaget i l\u00f8pet av sommeren og h\u00f8sten. Det samme gjelder ogs\u00e5 Marthe Kristoffersen, sa landslagssjefen.<\/p><p>Kristoffersen har v\u00e6rt p\u00e5 landslaget i en \u00e5rrekke, men har f\u00e5tt \u00f8delagt de siste sesongene av sykdom. Varden-l\u00f8peren ble dermed ikke funnet god nok til en plass denne gangen.<\/p><h2>Gror godt<\/h2><p>Foruten elitelagene har Norges Skiforbund tatt ut 11 ut\u00f8vere, \u00e5tte menn og tre kvinner, p\u00e5 rekrutteringslandslaget. Til tross for kun tre jenter, er ikke L\u00f8fshus bekymret for etterveksten.<\/p><p>\u2013 Det gror godt p\u00e5 jentesiden. Blant annet kommer det opp en sterk 96-\u00e5rgang som jeg h\u00e5per kan ta steget videre kommende sesonger, sier han.<\/p><p>P\u00e5 juniorsiden er det tatt ut 12 l\u00f8pere, seks gutter og seks jenter.<\/p><p>Totalt er det tatt ut 47 ut\u00f8vere p\u00e5 ulike landslag s\u00e5 langt. I l\u00f8pet av kort tid blir ogs\u00e5 de fem regionlagene tatt ut. (\u00a9NTB)<\/p><h1>Vi fulgte landslagsuttaket direkte:<\/h1><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524819\" id=\"_6ff636d3-e2e9-4159-9e6a-650a3a3bd316\">MM: Landslagsuttak, langrenn<\/a>\u00a0<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "da92e8937bf9dae6d1e33c662c843e5a",
    "title": "Er dette Italias aller beste mat? ",
    "description": "Den beste italienske maten finnes if\u00f8lge italienerne akkurat der de er. Likevel er det tre tettsittende byer nord i landet som skiller seg ut.",
    "created": "2015-04-24T07:51:17.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/reise\/article524791.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524773.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/afp000822511.jpg?updated=240420150615",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524791&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>- Hvor er den beste maten i Italia? gjentar Davide Leonardi i det han stopper opp, lener seg mot en drueranke og tar seg god tid til \u00e5 svare.<\/p><p>- For den jevne italiener er det selvf\u00f8lgelig mammas kj\u00f8kken. Men som en sulten turist er du nok kommet til rett sted.<\/p><p>Vi st\u00e5r midt i drue\u00e5keren utenfor balsamico-g\u00e5rden hans i Modena, og Davide Leonardi har nettopp svart p\u00e5 et sp\u00f8rsm\u00e5l jeg har konfrontert mange italienere med de siste dagene.<\/p><p>- Hvor er den beste maten i landet?<\/p><p><img alt=\"186da570-5f7b-4c32-a1ea-e8e567be1060\" id=\"_7b2c1362-971a-40b4-8d22-f1e3947416c1\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524775\" width=\"200\" \/>I en nasjon hvor du kan spise deg sansel\u00f8s p\u00e5 hvert gatehj\u00f8rne virker kanskje sp\u00f8rsm\u00e5let overfladisk, men stiller man det ofte nok vil et m\u00f8nster etterhvert begynne \u00e5 danne seg.<\/p><p>Tre stedsnavn \u2013 <strong>Parma, Modena og Bologna<\/strong> \u2013 en 100 kilometer lang strekning av gastronomisk lykke som skj\u00e6rer direkte gjennom Emilia-Romagnas slettelandskap.<\/p><h2>Modena - hvor mat er kunst<\/h2><p>- Mat er alt her, sier Leonardi og leder meg videre gjennom landskapet. Morgent\u00e5ken har trukket seg tilbake og etterlatt Modenas vinranker og sypress-tr\u00e6r som juveler i formiddagssolen.<\/p><p>- Det er tradisjon, kunst, feiring, religion, liv og d\u00f8d. Men mest av alt er det familie.<\/p><p>Det siste ordet vektlegger Leonardi med en helt spesiell varme. For i over hundre \u00e5r har familien Leonardi drevet Villa San Donnino her i Modena, som produsenter av regionens mest ikoniske produkt.<\/p><p>- Balsamico Tradizionale er veldig annerledes enn eddiken du f\u00e5r p\u00e5 supermarkedet hjemme, forteller Leonardi.<\/p><p><img alt=\"5a5db67e-60c9-4ff7-811e-adb5b27f1ed7\" id=\"_12032e77-cfe9-4803-a286-9688409be5e2\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524778\" width=\"200\" \/>Ingen del av prosessen er lettvint. Det finnes ingen snarveier eller billige l\u00f8sninger. Tradisjon \u2013 og ikke minst, presisjon \u2013 er alt.<\/p><p>\u00d8yeblikket den f\u00f8rste dr\u00e5pen med 12 \u00e5r gammel Balsamico Tradizionale treffer tungen er en av de helt sjeldne, hvor tankene faller sammen og sansene erkl\u00e6rer unntakstilstand.<\/p><p>Bare en teskje er nok, forteller Leonardi, p\u00e5 alt fra parmesan til fisk til jordb\u00e6r og vaniljeis.<\/p><p>- Jeg blir aldri lei av \u00e5 se reaksjonene til folk, ler han n\u00e5r jeg omsider \u00e5pner \u00f8ynene og returnerer til virkeligheten.<\/p><p>- Man blir som et lite barn igjen.<\/p><p><a href=\"mailto:camilla.flaatten@schibsted.no\"><em><strong>Har du et tips til reiseredaksjonen? Send oss gjerne en e-post!<\/strong><\/em><\/a><\/p><p>Produksjonen og kvalitetssikringen rundt Balsamico Tradizionale opprettholdes etter en kompromissl\u00f8s, n\u00e6rmest religi\u00f8s standard, og som et resultat er Villa San Donnino bare en av en h\u00e5ndfull produsenter i Modena som f\u00e5r benytte seg av det r\u00f8dbrune seglet og den karakteristiske flasken.<\/p><p>12 \u00e5r p\u00e5 t\u00f8nne er minstekravet for betegnelsen \u00abTradizionale\u00bb, men kan ogs\u00e5 lagres over dobbelt s\u00e5 lenge \u2013 hvorp\u00e5 produktet kan kalles \u00abExtravecchio\u00bb, eller ekstra gammel.<\/p><p>Prislappen \u2013 opptil 1200 kroner for en liten flaske \u2013 forklarer hvorfor s\u00e5pass f\u00e5 av dem som kommer til Villa San Donnino kjenner til produktet fra f\u00f8r.<\/p><p><img alt=\"140e736b-4b07-475b-81ce-76d7a483f7d6\" id=\"_69867cc2-df0c-4c63-9158-4e2cb3102fa3\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524779\" width=\"200\" \/>Men matkultur i Emilia-Romagna handler ikke bare om eksklusivitet, sier Davide Leonardi. Det handler f\u00f8rst og fremst om noe langt viktigere.<\/p><p>- - Vi har et uttrykk her, sier Leonardi i det han slipper meg av p\u00e5 togstasjonen.<\/p><p>- A tavola non si invecchia. Ved et bord med gode venner og familie blir man ikke gammel.<\/p><h2>Bologna - Italias mest appetittvekkende by<\/h2><p>Tre kvarter senere ankommer lyntoget Bologna, regionens hovedstad og det mange har erkl\u00e6rt som Italias mest appetittvekkende reisem\u00e5l.<\/p><p>I gamlebyen er det marked hver dag, hvor lokalbefolkningen handler og man som reisende f\u00e5r tilfredsstilt enhver pittoresk, italiensk feriefantasi.<\/p><p><img alt=\"4ceb9c10-8f17-498b-9d18-c68f54ab3f8f\" id=\"_404dfa0e-394e-4f39-afbe-5f9bc28e4fdd\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524782\" width=\"200\" \/>Fiskemenn i hvite forkl\u00e6r som proklamerer dagens fangst mens katter lusker i forgrunnen. Lattermilde kvinner med barklignende hud som nyter aperitivo og sigaretter i solskinnet. Og ikke minst \u2013 en hel del turister. Men s\u00e5nn er det jo.<\/p><p>Jeg vandrer retningsl\u00f8st rundt i middelalderdistriktet bak Piazza Magiore, hvor restauranter, kafeer og delikatesseforretninger kriger om turgruppenes oppmerksomhet, sistnevnte med utstillingsvinduer som flommer over med rettene Bologna er blitt verdensber\u00f8mt for.<\/p><p>Kj\u00f8ttfylt tortellini, fettfylt mortadella, flere oster enn et hjerte kan t\u00e5le og en mengde andre kortreiste spesialiteter som har gitt byen kallenavnet \u00abLa Grassa\u00bb. Den fete. Kom med andre ord ikke til Bologna p\u00e5 diett. Her, som i resten av Italia, st\u00e5r nytelse i h\u00f8ysetet.<\/p><h2>Parma - vandre- og kulturbyen<\/h2><p>Om Bologna blir for stort, st\u00f8yete og turistinfisert er forl\u00f8sning bare halvannen times lyntog-tur unna, i den vakre og fotgjengervennlige kulturbyen Parma.<\/p><p>- Parma er det bankende hjertet i Italias kj\u00f8kken, sier lokalf\u00f8dte Matteo Pizzi \u2013 ansatt ved delikatesseforretningen La Proscuitteria.<\/p><p><img alt=\"71251381-dec7-4196-a171-61438e3f4381\" id=\"_dde11d20-ccde-4904-b063-d969743cc8f5\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524783\" width=\"200\" \/>- Matkulturen i Emilia-Romagna er eksepsjonell, ja, men bare her finner du opphavet til to av landets mest ber\u00f8mte spesialiteter.<\/p><p><strong>Spekeskinke, eller Prosciutto de Parma, er som en egen religion her.<\/strong> Et hundretalls fabrikker ligger str\u00f8dd rundt bykjernen, som ofte er \u00e5pne for omvisning om man ringer en dag eller to i forveien.<\/p><p>- Det er absolutt verdt turen, sier Pizzi.<\/p><p>- 25.000 skinker i et rom er et syn man sent vil glemme.<\/p><p>Kultur, opera spesielt, er ogs\u00e5 noe Parmas befolkning tar p\u00e5 blodig alvor. F\u00f8r i tiden, n\u00e5r sangere ikke innfridde forventningene ved det eminente Teatro Reggio, risikerte de \u00e5 f\u00e5 et skinkebein i pannen.<\/p><p>- N\u00e5 er det selvf\u00f8lgelig mindre av det, ler Pizzi og rekker meg nok en skive med silkemyk prosciutto.<\/p><p>- Men det er ingen tvil om at folk her vet hva man b\u00f8r sette pris p\u00e5 i livet.<\/p><p>Den andre stjernen i Parmas kj\u00f8kken er selvf\u00f8lgelig Parmigiano-Reggiano \u2013 eller Parmesan \u2013 som pryder byens butikkvinduer i gigantiske, gylne blokker.<\/p><p>Kvaliteten p\u00e5 osten er ofte s\u00e5 h\u00f8y at den best nytes helt alene, kun med skinke ved siden av, en fiken og et par dr\u00e5per Balsamico Tradizionale p\u00e5 toppen.<\/p><p>Trillingbyene Parma, Modena og Bologna representerer det beste av Italiensk matkultur, hvor kvalitet og tradisjon prioriteres som f\u00e5 andre steder.<\/p><p>Men sp\u00f8r man Italienere om hvor nasjonens beste f\u00f8de finnes, f\u00e5r du som regel det samme, umiddelbare svaret uansett hvor du er.<\/p><p>- Akkurat her, signore. Hvor ellers?<\/p><p><em><strong>F\u00f8lg oss p\u00e5 Twitter\u00a0<a href=\"http:\/\/twitter.com\/reisecamilla\">@reisecamilla<\/a>\u00a0og p\u00e5 Instagram\u00a0<a href=\"http:\/\/instagram.com\/reiseredaksjonen\">@reiseredaksjonen<\/a><\/strong><\/em><\/p><h2><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524196\" id=\"_0a527f97-db76-49c4-bd97-2a20cd4a8980\" \/><\/h2><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524810\" id=\"_5d7e61c7-4fda-4efe-b39f-81f6db396e71\">Parma, Modena og Bologna <\/a>\u00a0<\/p><h2>REISEFAKTA:<\/h2><h2>Bologna, Modena og Parma<\/h2><p>Tre byer i Emilia-Romagna, en stat i Nord-Italia.<\/p><p>Kjent for sitt tradisjonsrike kj\u00f8kken og fargerike markeder.<\/p><p>Sv\u00e6rt godt tilknyttet hverandre og resten av landet via tog.<\/p><p><strong>Slik kommer du dit:<\/strong><\/p><p>Da Parma, Modena og Bologna kun ligger halvannen time unna hverandre, er det ikke stor forskjell hvor en velger \u00e5 fly inn.<\/p><p>SAS flyr til Bologna via K\u00f8benhavn og Ryanair kan tas til Bergamo \u2013 hvor Parma ligger to timer unna med tog eller leiebil. En annen l\u00f8sning er Norwegian til Milano og s\u00f8rg\u00e5ende lyntog til Parma.<\/p><p><strong>Overnatting:<\/strong><\/p><p><u>Parma<\/u><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.astoriaresidencehotel.com\/\">Astoria Recidence Hotel<\/a>: Godt og sentralt hotell med fem ulike rom-typer.<\/p><p><u>Modena<\/u><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.gaidello.com\/\">Il Gaidello<\/a>: En sv\u00e6rt sjarmerende hotell-g\u00e5rd rett utenfor Modena. Tilbyr rustikke rom og leiligheter i tradisjonell stil. Reservasjon er et must.<\/p><p><u>Bologna<\/u><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.bolognanelcuore.net\/\">B &amp; B Bologna Nel Cuore<\/a>: et intimt og sentralt alternativ midt i sm\u00f8r\u00f8yet. Eieren Maria Ketty har et rykte for god og personlig service. Dobbeltrom fra 90 euro.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "1e1d199d62dd929b90fad06e2b4f9483",
    "title": "Slik \u00absnikleser\u00bb du Facebook-meldinger",
    "description": "Stresset av at andre ser du har lest meldingene deres? Det finnes en l\u00f8sning.",
    "created": "2015-04-24T07:40:01.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/digital\/article523673.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incomingfsriks\/article523757.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/Dugnad2.jpg?updated=220420151224",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=523673&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Mange har nok kjent p\u00e5 forpliktelsen som ligger i \u00e5 svare p\u00e5 Facebook-meldinger n\u00e5r man vet at avsenderen kan se n\u00e5r meldingen er lest.<\/p><p><img alt=\"Dugnad2.jpg\" id=\"_c78ebb8c-a9bf-4b14-8590-aeb286a85387\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/523757\" width=\"200\" \/>En stressfaktor, v\u00e6re seg det er den masete eksen, formannen i borettslaget som kaller inn til dugnad eller en melding fra en fremmed som tikker inn. Eller man rett og slett ikke har tid der og da.<\/p><p>Slik Facebook og Messenger fungerer i dag, kan du ikke velge bort den automatiske lesebekreftelsen. Men som godt er finnes det muligheter for deg som \u00f8nsker \u00e5 \u00absniklese\u00bb.<\/p><p>L\u00f8sningen er som s\u00e5 ofte p\u00e5 mobilen, en app. Bruker du Facebook p\u00e5 PC-en, er det nettlesertillegg som er svaret. De sm\u00e5 programtilleggene du kan installere for \u00e5 utvide nettleserens funksjonalitet.<\/p><h2>P\u00e5 mobil<\/h2><p><img alt=\"Unread2.jpg\" id=\"_c24e7600-4f26-4563-b6de-c917f44ed573\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/523730\" width=\"200\" \/>P\u00e5 mobil er appen <a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/us\/app\/unread-best-way-to-read-facebook\/id653319394?mt=8\" target=\"_blank\">Unread<\/a> verdt \u00e5 sjekke ut. Her kan du lese meldinger i fred og ro uten \u00e5 bekymre deg for at avsenderen ser det. Last ned appen og \u00e5pne meldingene i denne.<\/p><p>Skj\u00f8nt svare p\u00e5 meldingene kan du ikke. Her er det kun sniklesing som gjelder.<\/p><p>Og pass p\u00e5: leser du meldingen senere i Facbook- eller Messenger-appen, f\u00e5r borettslagsformannen med seg at du har f\u00e5tt med deg dugnaden.<\/p><p>Unread finnes kun til Ios, og p\u00e5 App Store finnes flere varianter p\u00e5 teamet, som eksempelvis <a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/us\/app\/unread-messenger-read-your\/id949191056?mt=8\" target=\"_blank\">Unread Messenger<\/a> og <a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/us\/app\/hide-read-facebook-messages\/id883090477?mt=8\" target=\"_blank\">Hide<\/a>.<\/p><p><em>Har du tips om tilsvarende apper til Android, send oss gjerne en e-post.<\/em><\/p><h2>P\u00e5 PC<\/h2><p><img alt=\"Chromenettmarked2.JPG\" id=\"_f3a922be-8d93-4410-b929-c89603e2fd99\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/523759\" width=\"200\" \/>\u00d8kning i mobilbruken til tross, mange bruker nok fortsatt Facebook mye p\u00e5 PC-en.<\/p><p>For \u00e5 unng\u00e5 at avsender ser at du har lest meldingen, kan nettlesertillegget Facebook Unseen. Vel \u00e5 merke om du bruker Google Chrome.<\/p><p>Facebook Unseen laster du ned i Googles butikk for nettlesertillegg, <a href=\"https:\/\/chrome.google.com\/webstore\/category\/apps\" target=\"_blank\">Chrome nettmarked<\/a>.<\/p><p><img alt=\"Facebookenabled.JPG\" id=\"_ea4da472-b588-4b34-899b-5a9d9073bfa4\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/523800\" width=\"200\" \/>Da vil den dukke opp med et ikon til h\u00f8yre for bokmerke-stjernen, og du kan enkelt aktivere og deaktivere usett-funksjonen ved \u00e5 klikke p\u00e5 ikonet.<\/p><p>Med nettlesertillegget aktivert og appen installert p\u00e5 mobilen er det bare \u00e5 sniklese i vei n\u00e5r du f\u00f8ler for det.<\/p><p><em><strong>F\u00f8lg oss p\u00e5 Twitter og Meerkat:\u00a0 <a href=\"https:\/\/twitter.com\/geiramundsen\">@GeirAmundsen<\/a>\u00a0og\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/RIKSdigital\">@RIKSdigital<\/a><\/strong><\/em><\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/519499\" id=\"_4e2e2ea2-d17a-4dd5-927c-a9cd4b68b23d\">Ikea tilbyr ekte bryllup p\u00e5 nett<\/a>\u00a0<\/strong><\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/523613\" id=\"_c1c6b442-1964-4fbe-a7a0-c43daf4c84dc\">Sjekk om mobilen din kan f\u00e5 dobbel hastighet<\/a>\u00a0<\/strong><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "946984f70fb319f287d2228410f6d6de",
    "title": "Konfirmantene f\u00e5r i snitt 20.000 kroner - og det er bare av foreldre og besteforeldre ",
    "description": "S\u00e5 mye gir du til konfirmanten. ",
    "created": "2015-04-24T07:17:29.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/familieogoppvekst\/article522527.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incomingfsriks\/article524312.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/riks000870445.jpg?updated=240420150716",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=522527&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>- Vi ansl\u00e5r at foreldre i snitt vil bruke 8400 kroner p\u00e5 gave til konfirmanten sin i \u00e5r. <\/strong>Besteforeldre vil bruke n\u00e6r 6000 kroner, er det to sett besteforeldre vil det si 12.000, tilsammen 20.000 kroner, forteller forbruker\u00f8konom hos Nordea, Elin Reitan.<\/p><p>Nordea har p\u00e5 v\u00e5r foresp\u00f8rsel estimert hva som vil v\u00e6re gjennomsnittlig verdi p\u00e5 gavene til \u00e5rets konfirmanter basert p\u00e5 en unders\u00f8kelse TNS Gallup utf\u00f8rte for banken i 2013.<\/p><p><span class=\"quote\">Fokuser heller p\u00e5 \u00e5 gi ungdommen en fin dag med hele familien i stedet for \u00e5 skulle forsyne dem med en stor bunke med cash. Forbruker\u00f8konom Elin Reitan<\/span><\/p><p>- Ser man p\u00e5 verdiutviklingen p\u00e5 gave til konfirmanten fra 2011 til 2013 s\u00e5 er den prosentvise \u00f8kningen h\u00f8y i mange av kategoriene, og langt h\u00f8yere enn inflasjonen. Dette er ogs\u00e5 en trend vi ser i andre gaveunders\u00f8kelser, forteller Reitan.<\/p><p>S\u00e5 om man forsiktig ansl\u00e5r en \u00f8kning i gavens verdi p\u00e5 omkring 5 prosent hvert \u00e5r fra 2013 til 2015 vil banken ende p\u00e5 disse tallene.<\/p><p><strong>- \u00d8vrig familie vil punge ut i overkant av 1000 kroner, mens vi spanderer rundt 550 kroner om en av v\u00e5re venners barn st\u00e5r konfirmant, sier Reitan.<\/strong><\/p><p><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/523642\" id=\"_29a746b7-ab76-40a8-bc2f-9e75e251db87\">Snitt pengegave konfirmasjon<\/a>\u00a0<\/p><p><strong \/><\/p><h2>Forbruker\u00f8konom: - Man vil ikke virke gjerrig<\/h2><p><em>- Hva b\u00f8r foreldre, besteforeldre og \u00f8vrig familie legge seg p\u00e5 n\u00e5r de gir penger til konfirmasjon?<\/em><\/p><p><img alt=\"reitanelin2.jpg\" id=\"_95536bc0-535f-4b1b-9302-4a12e9e68318\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/522628\" width=\"200\" \/>- Det er naturlig at man \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 en pekepinn p\u00e5 hva man b\u00f8r gi. Man vil ikke virke gjerrige eller gi mindre enn andre, dessverre f\u00f8rer den f\u00f8lelsen til at man heller gir litt for mye enn for lite. <strong>Jeg kan likevel ikke komme med noen anbefalinger rundt summer, det vil v\u00e6re umulig fordi folk har s\u00e5 ulik \u00f8konomisk situasjon, sier Reitan.<\/strong><\/p><p><strong><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/522523\" id=\"_165639f2-3c05-4c55-9fe8-674431d0d0db\">En av tre konfirmanter forventer \u00e5 f\u00e5 over 20.000 kroner<\/a>\u00a0<\/strong><\/p><p>Antall barn, barnebarn og nieser\/nev\u00f8er spiller ogs\u00e5 inn. Forbruker\u00f8konomen har f\u00f8lgende to r\u00e5d: Ikke gi over evne og gi til \u00f8remerkede form\u00e5l.<\/p><p>- Fokuser heller p\u00e5 \u00e5 gi ungdommen en fin dag med hele familien i stedet for \u00e5 skulle forsyne dem med en stor bunke med cash, sier hun.<\/p><h2>Prest: - M\u00e5l ikke din verdi ut fra hvor mye du fikk<\/h2><p>I Bod\u00f8 domkirke konfirmeres 70 ungdommer n\u00e5 i mai. Konfirmasjonsprest og sogneprest, Kyrre Kolvik, innser at det er vanskelig \u00e5 endre pengekulturen som har vokst frem rundt konfirmasjon.<\/p><p><strong>- Vi \u00f8nsker ikke \u00e5 drive noe korstog rundt pengebruk. Det vi imidlertid <em>kan<\/em> gj\u00f8re er \u00e5 gi dem drypp om andre verdier.<\/strong> Vi sier til ungdommen: M\u00e5l n\u00e5 ikke din verdi ut fra hvor mye du fikk til konfirmasjonen. Gode verdier i livet handler ogs\u00e5 om \u00e5ndelige verdier, samt det \u00e5 v\u00e6re omgitt av mennesker som er glade i deg, sier han.<\/p><h2>Trendy \u00e5 gi opplevelser i gave<\/h2><p>- <em>Har konfirmasjonsgjester kvaler rundt \u00e5 gi en spesifikk pengesum, er det noen alternativer?<\/em><\/p><p><img alt=\"kolvik2.jpg\" id=\"_2bc31f81-764b-4948-9219-8b7f842e1319\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/523258\" width=\"200\" \/>- Arvegods er ikke bare veldig trendy, men ogs\u00e5 en veldig god m\u00e5te \u00e5 gi noe som betyr mer enn penger, mener Reitan.<\/p><p>Hun tror unge vil sette pris p\u00e5 en gave som vil vare og som vil stamme fra selve konfirmasjonsdagen. Opplevelser kan ogs\u00e5 v\u00e6re en fin gave.<\/p><p>- Det \u00e5 gi tid er jo i vinden, det h\u00f8res litt fl\u00e5sete ut kanskje men dagens unge f\u00e5r s\u00e5 mye hele tiden. En gave som best\u00e5r av <em>tid sammen<\/em> p\u00e5 hytta, p\u00e5 fisketur, konsert eller teater vil v\u00e6re en veldig fin ting \u00e5 gi. Ungdommen vil skj\u00f8nne at besteforeldre, onkler og tanter har ulik \u00f8konomisk situasjon, sier hun.<\/p><p><strong>Les ogs\u00e5:<\/strong><\/p><p><em><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/498503\" id=\"_ba3ba16e-c21a-4868-b037-0bd2344d0991\">Hei, foreldre \u2013 dere er tidenes beste!<\/a><\/em><\/p><p><em><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/522987\" id=\"_0e52b7d8-5b8d-405a-850f-205d7d319710\">Politiet f\u00e5r kjeft n\u00e5r de avbryter barnas fyllefester<\/a>\u00a0<\/em><\/p><p><em><a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/523811\" id=\"_f7707e67-e852-4972-8e5a-614ea619f664\">Ostetyven Molly (2) er sett av over en million<\/a>\u00a0<\/em><\/p><p><em>\u00d8nsker du \u00e5 f\u00e5 med deg lignende saker? Vi har en egen <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/familieoppvekst\">Facebook-gruppe <\/a>og <a href=\"https:\/\/twitter.com\/kristine_gl\">Twitter-profil <\/a>for <a href=\"https:\/\/twitter.com\/FamilieOppvekst\">Familie og oppvekst<\/a><\/em><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "404e9af15993c5f4e213df4f440bc117",
    "title": "Kristoff signerte ny Katjusja-kontrakt",
    "description": "V\u00e5rens sykkelkonge blir \u00e5 se p\u00e5 det russiske laget ogs\u00e5 neste sesong.",
    "created": "2015-04-24T06:27:20.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/sykkel\/article524798.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524797.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta44fdb2forside.jpg?updated=240420150625",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524798&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Det bekrefter <a href=\"http:\/\/www.katushateam.com\/en\/news\/press\/alexander-kristoff-re-signs-with-team-katusha\" target=\"_blank\">Katjusja p\u00e5 sykkellagets nettsted<\/a>. <\/p><p>\u2013 Jeg hadde kontrakt ut \u00e5rets sesong, men jeg har hele tiden h\u00e5pet at jeg kunne bli v\u00e6rende p\u00e5 dette vinnerlaget. Det tok ikke lang tid \u00e5 bli enige om ny kontrakt. Jeg er str\u00e5lende forn\u00f8yd, sier Kristoff i en pressemelding.<\/p><p><img alt=\"ta45dd79-2.jpg\" id=\"_a11829ca-fbcd-46cd-bfe8-afc7a5c3b0c2\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/524813\" width=\"200\" \/>Katjusja-ledelsen opplyser at det ikke vil bli gitt noen detaljer rundt avtalen lagets norske stjerne har signert \u2013 hverken n\u00e5r det gjelder lengde eller l\u00f8nn. <\/p><h2>\u2013 Alexander er forn\u00f8yd<\/h2><p>Tidligere har en to\u00e5rskontrakt blitt nevnt, men det har ogs\u00e5 v\u00e6rt stor usikkerhet rundt det russiske sykkellagets fremtid. <\/p><p>- Vi fikk jo beskjed om at det var viktig for lagets fremtid med gode resultater i v\u00e5rsesongen. Det har laget levert. For Alexander er det uansett ikke noe stort problem. Han har tilbud uansett. Det hadde han allerede i fjor. Men n\u00e5 har vi en bra relasjon til dette laget, og det er noe vi sv\u00e6rt gjerne vil bygge videre p\u00e5. Jeg tror det er veldig bra for den sportslige utviklingen hans, sa Kristoffs stefar og trener, Stein \u00d8rn, til <a href=\"http:\/\/www.aftenbladet.no\/100Sport\/sykkel\/Kristoffs-trener---Vi-vil-bygge-videre-pa-det-vi-har-med-Katjusja-517797_1.snd\" target=\"_blank\">Aftenposten etter Paris-Roubaix<\/a>.<\/p><p>\u2013 Alexander er forn\u00f8yd med den kontrakten vi har gitt ham, og vi er mer enn begeistret selv ogs\u00e5. Vi har knyttet sterke b\u00e5nd til ham de siste \u00e5rene og Alexander har vist seg \u00e5 v\u00e6re en rytter vi kan utvikle videre i \u00e5rene som kommer, sier Katjusja-sjef Viatsjeslav Ekimov. <\/p><h2>Kristoff er \u00e5rets mestvinnende rytter<\/h2><p>Norges nye sykkelhelt har v\u00e6rt sykkelsirkusets kanskje heteste navn denne v\u00e5ren. Totalt har han ti etappeseirer denne sesongen, i tillegg til sammenlagtseieren i det belgiske tredagersrittet De Panne.<\/p><p>Det gj\u00f8r Kristoff til v\u00e5rens mestvinnende rytter. Richie Port er nummer to p\u00e5 den listen med sine \u00e5tte etappeseirer.<\/p><p>Blant annet vant han monument-rittet Flandern Rundt som f\u00f8rste nordmann i historien.<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "56a0567f0ded8f67491dfec926fd0c78",
    "title": "I dette landet finner du verdens mest lykkelige folk",
    "description": "Ingen er mer happy enn sveitserne, men islendinger, dansker, nordmenn og canadiere er nesten like lykkelige.",
    "created": "2015-04-24T06:22:33.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/reise\/article524735.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incomingfsriks\/article524793.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/riks000870890.jpg?updated=240420150620",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524735&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><a href=\"http:\/\/worldhappiness.report\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2015\/04\/WHR15.pdf\" target=\"_blank\">World Happiness Report<\/a> kartlegger hvor lykkelige innbyggerne er i 158 land verden over og tar utgangspunkt i faktorer som \u00f8konomi, forventet levealder, frihet og omfanget av korrupsjon i landet.<\/p><p>Rapporten er f\u00f8rt i pennen av Jeffrey Sachs ved Columbia University i New York, John Helliwell ved University of British Columbia og Richard Layard fra London School of Economics.<\/p><p>- Denne rapporten gir beviser for hvordan man kan oppn\u00e5 sosialt velv\u00e6re, sier Sachs.<\/p><p>- Det dreier seg ikke om penger alene, men ogs\u00e5 om rettferdighet, \u00e6rlighet, tillit og god helse, sier han.<\/p><p><a href=\"mailto:camilla.flaatten@schibsted.no\"><em><strong>Har du et tips til reiseredaksjonen? Send oss gjerne en e-post!<\/strong><\/em><\/a><\/p><h2>Norge i toppen<\/h2><p>Sveits topper \u00e5rets liste, tett fulgt av Island, Danmark, Norge og Canada. P\u00e5 de neste plassene f\u00f8lger Finland, Nederland, Sverige, New Zealand og Australia.<\/p><p>USA havner p\u00e5 15. plass p\u00e5 lista, Storbritannia p\u00e5 21. plass, Tyskland p\u00e5 26. plass og Frankrike p\u00e5 29. plass. Russland ligger p\u00e5 64. plass, bak Libya.<\/p><p>Aller minst lykkelige er de som bor i Burkina Faso, Afghanistan, Rwanda, Benin, Syria, Burundi og Togo, konkluderer rapporten. (\u00a9NTB)<\/p><p><em><strong>F\u00f8lg oss p\u00e5 Twitter\u00a0<a href=\"http:\/\/twitter.com\/reisecamilla\">@reisecamilla<\/a>\u00a0og p\u00e5 Instagram\u00a0<a href=\"http:\/\/instagram.com\/reiseredaksjonen\">@reiseredaksjonen<\/a><\/strong><\/em><\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "5761963fb8762466c5420cd51185fb9f",
    "title": "- Castro er ikke blitt smittet av det farlige Brann-viruset enn\u00e5. M\u00e5tte han forbli ubesudlet og usmittet.",
    "description": "DODDO-BLOGG: Brann vant og de var klart best. Den setningen er en sjelden karamell. ",
    "created": "2015-04-24T06:00:08.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/meninger\/blogg\/article524771.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524769.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/_MG_3615.JPG?updated=240420150552",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524771&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Alt var visst ikke fullstendig bekm\u00f8rkt. Det var riktignok ikke en ny dag, eller en ny vin, Brann serverte oss mot Os, men det var et lite lysglimt. Det var et lite glass vann til utt\u00f8rkede Brann-supportere. <\/p><p><img alt=\"_VV06827 copy.jpg\" id=\"_287bff89-7845-40c2-9095-9c9955131eaa\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/512692\" width=\"200\" \/>Det var noe der for oss som enn\u00e5 ikke har gitt opp Brann og konvertert til \u00c5sane. Hvilket for \u00f8vrig er en uh\u00f8rt ting \u00e5 gj\u00f8re. Du forlater ikke din kj\u00e6reste venn n\u00e5r han ligger nede for telling med influensa, pest, kolera, ja, egentlig alle slags sykdommer det er mulig \u00e5 p\u00e5dra seg. Da blir du. <\/p><p>Mot et lag fra niv\u00e5 fire skulle det bare mangle at Brann vant, alt annet enn en solid seier ville v\u00e6rt en skandale, men i disse ellers s\u00e5 h\u00e5pl\u00f8se tider fryktet vi en ny smell. Derfor varmet den selvf\u00f8lgelige seieren, som alts\u00e5 f\u00f8r kampstart ikke var s\u00e5 selvf\u00f8lgelig. Seier til Brann har jeg sluttet \u00e5 ta for gitt.<\/p><p>Brann viste oss at de kan spille fotball, til og med lekende lett. <\/p><h2>Positive tendenser<\/h2><p>Vi skal ikke legge for mye i denne seieren, men kampen viste oss nye interessante trekk, positive tendenser og at enkelte spillere er i formmessig utvikling.<\/p><p>Aller kjekkeste var det \u00e5 se Alejandro Castro i aksjon. Det var ikke bare det at han scoret tre m\u00e5l \u2013 som alle ble satt inn p\u00e5 overlegent og overbevisende vis \u2013, men det var noe med holdningen hans. Den utstr\u00e5lte vinnervilje. Castro er rett og slett ikke blitt smittet av det farlige Brann-viruset enn\u00e5. Viruset som gj\u00f8r at all kraft og selvtillit renner ut av kroppen idet en kamp starter. M\u00e5tte han forbli ubesudlet og usmittet. <\/p><p>God var ogs\u00e5 hans landsmann Acosta. Mot Os var han flyttet frem til midtbanen, et meget interessant trekk av Rikard Norling. Midtbanen har lenge v\u00e6rt Brann akillesh\u00e6l. Den har strengt tatt ikke fungert siden Rodolph Austin var i klubben. Vadim Demidov var h\u00e5pet, men H\u00f8dd-kampen viste at han fortsatt mangler mye. Ikke bare kondisjon, men fart, spenst og bevegelighet. Acosta har en helt annen letthet i kroppen og kan bli Branns nye midtbanespiller. <\/p><p>Forsvaret ville blitt noe svekket, men jeg tror likevel det kan v\u00e6re verd \u00e5 fors\u00f8ke i en seriekamp. <\/p><p>To andre spillere som jeg vil trekke frem er Kristoffer Larsen og Erik Huseklepp. Begge to representerer fart og kreativitet. Det er to spillere som m\u00e5 lykkes for at Brann skal lykkes. Torsdag viste de igjen at formen er inne. Med litt mer trygghet og stabilitet rundt seg vil de blomstre, ogs\u00e5 i serien.<\/p><p>Brann vant og de var klart best. Den setningen er en sjelden karamell. Siden motstanderen het Os er ikke karamellen blant de st\u00f8rste i posen, men jeg skal likevel smatte forn\u00f8yd p\u00e5 den i hele dag. <\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "aea91c099ad2b9acdf4e374e1278e166",
    "title": "Petter Solberg droppet juleferien for \u00e5 forsvare VM-tittelen",
    "description": "Petter Solberg tror ni-ti f\u00f8rere kan kjempe om \u00e5rets VM-tittel i rallycross.",
    "created": "2015-04-24T05:31:30.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/andreidretter\/article524744.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524764.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ta45bc24.jpg?updated=240420150531",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524744&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>- Det er fort gjort \u00e5 bli cocky og ivrig siden det gikk bra i fjor, men vi m\u00e5 holde hjulene p\u00e5 bakken. Dette blir en helt annen sesong, sier Solberg til NTB foran helgens VM-\u00e5pning i Portugal.<\/p><p>Solberg gikk til topps i fjor. Da ble det for f\u00f8rste gang arrangert VM i rallycross. Spesielt mot slutten stakk \u00f8stfoldingen av i sammendraget.<\/p><p>- Ni-ti f\u00f8rere kan vinne l\u00f8p. Her kryr det av mestere i andre motorsporter. Og vi vil jo ha en ordentlig fight helt inn for \u00e5 vinne VM. Vi var nok litt heldige i fjor, sier Solberg.<\/p><h2>Droppet juleferien<\/h2><p>Taktikken blir som i fjor. Det skal tas minst mulig sjanser, flest mulig poeng - i det lange l\u00f8p. Der enkelte av konkurrentene tok sjanser og ble straffet, hanket Solberg hele tiden inn viktige poeng i sammendraget.<\/p><p>- Det er viktig \u00e5 vinne enkeltl\u00f8p, men det er umulig \u00e5 vinne alle. M\u00e5lsettingen er selvsagt \u00e5 bli verdensmester. Jeg er drit-tent. Du kan ikke sikte noe lavere, str\u00e5ler Solberg.<\/p><p><em>- Og sjansene for at du forsvarer tittelen?<\/em><\/p><p>- Jeg kan gi deg mer prosent etter det f\u00f8rste l\u00f8pet. N\u00e5 er jeg litt midt oppe i det. Vi m\u00e5 se hva de andre teamene kommer med. Jeg har gjort steg med bilen, men de andre kan ha tatt flere, sier 40-\u00e5ringen, som sto over juleferien for \u00e5 v\u00e6re best mulig forberedt til den nye sesongen.<\/p><h2>Sponsorl\u00f8ft<\/h2><p>P\u00e5 sponsorsiden merker Solberg effekten av at han er regjerende verdensmester.<\/p><p>- Jeg har gode sponsorer i ryggen. De ser at jeg har satset mye selv. Ingen g\u00e5r inn i noe om det ikke er orden og system, men ingenting er lett n\u00e5r det gjelder sponsormarkedet. Du m\u00e5 ha resultater, sier Solberg.<\/p><p>Og penger. For rallycross er dyrt. Trolig har Solbergs team brukt tosifret antall millioner bare p\u00e5 \u00e5 bygge om bilen etter de nye regelendringene fra forrige sesong.<\/p><p>- Vi er s\u00e5 \u00e5 si i m\u00e5l p\u00e5 sponsorsiden. Vi mangler bare svar fra \u00e9n akt\u00f8r. Jeg har alltid kontroll p\u00e5 utgiftene. Ingen problemer i s\u00e5 m\u00e5te, sier Solberg.<\/p><p>Han vant VM-runden i portugisiske Montalegre i fjor. (\u00a9NTB)<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "2e931574f16d363a0610cc68117a7ef8",
    "title": "Italiensk dominans i europaligaen",
    "description": "B\u00e5de Fiorentina og Napoli klare for semifinale. ",
    "created": "2015-04-23T21:13:10.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/europaleague\/article524713.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524716.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/fiorentina.jpg?updated=230420152111",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524713&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>B\u00e5de Napoli og Fiorentina er klare for semifinale i europaligaen. Det ble klart etter at de slo ut henholdsvis Wolfsburg og Dynamo Kiev torsdag.<\/p><p>I Napoli var det aldri noen tvil om avansementet. Med 4-1-seier i f\u00f8rste kamp i Tyskland, hadde trener Rafael Ben\u00edtez og hans mannskap full kontroll i returoppgj\u00f8ret p\u00e5 eget gress. N\u00e5r i tillegg Jos\u00e9 Callej\u00f3n s\u00f8rget for 1-0-ledelse kort tid ut i annen omgang, var all tvil feid av banen.<\/p><p>Dries Mertens la p\u00e5 til 2-0 en dr\u00f8y time ut i kampen, f\u00f8r Wolfsburg fikk to tr\u00f8stem\u00e5l ved Timm Klose og Ivan Perisic. Sammenlagt vant Napoli 6-3.<\/p><p>Danske Nicklas Bendtner startet kampen for Wolfsburg, men fant ikke veien til nettmaskene.<\/p><h2>Italiensk duell<\/h2><p>For Fiorentinas del ble det en langt mer spennende torsdagskveld. Firenze-laget hadde med seg et viktig bortem\u00e5l fra 1-1-kampen i det f\u00f8rste oppgj\u00f8ret mot Dynamo Kiev.<\/p><p>Dermed ville de v\u00e6re sikret avansement s\u00e5 lenge de holdt nullen. Semifinalesjansene ble langt bedre da gjestenes Jeremain Lens p\u00e5dro seg sitt annet gule kort like f\u00f8r pause. Kun tre minutter senere sendte Mario G\u00f3mez italienerne i ledelsen.<\/p><p>P\u00e5 overtid fastsatte Juan Vargas sluttresultatet til 2-0 (3-1 sammenlagt). Dermed er to italienske lag klare for semifinale i europaligaen.<\/p><p>Napoli og Fiorentina kjemper ogs\u00e5 en knallhard kamp om spill i neste \u00e5rs europaliga i hjemlig serie. Kun fire poeng skiller de to lagene som ligger p\u00e5 henholdsvis 4.- og 6.-plass. De skilles av Sampdoria som ligger poenget foran Fiorentina.<\/p><h2>Sene m\u00e5l<\/h2><p>I Ukraina s\u00f8rget et sent m\u00e5l av Jevgenij Sjakhov for avansement for Dnipro p\u00e5 bekostning av Club Brugge. Etter 0-0 i f\u00f8rste kamp i Belgia, var ett m\u00e5l nok for \u00e5 ta seg videre til semifinalen for ukrainerne.<\/p><p>Den regjerende mesteren Sevilla ble presset hardt av Zenit St. Petersburg i kvartfinalen i europaligaen. Oppgj\u00f8ret endte 2-2, og spanjolene vant 4-3 sammenlagt.<\/p><p>Sevilla hadde et greit utgangspunkt foran returm\u00f8tet i russiske St. Petersburg. I det f\u00f8rste m\u00f8tet i kvartfinalen vant spanjolene 2-1. P\u00e5 bortebane torsdag s\u00f8rget en dr\u00f8mmestart og effektivitet for avansement etter \u00e5 ha hatt problemer i store deler av oppgj\u00f8ret.<\/p><p>Etter kun seks minutter fikk spanjolene straffespark, og Sevillas toppscorer Carlos Bacca sikret et viktig bortem\u00e5l fra krittmerket.<\/p><p>Klubben holdt ledelsen ut f\u00f8rste omgang, og det s\u00e5 lenge vanskelig ut for det russiske laget \u00e5 komme tilbake. Men Sevilla-m\u00e5lvakt Beto inviterte Zenit inn i kampen igjen.<\/p><h2>Kl\u00f8ne<\/h2><p>Den portugisiske burvokteren kl\u00f8net det til p\u00e5 enkelt skudd etter 48 minutter. Keeperen mistet ballen rett i beina p\u00e5 Salom\u00f3n Rond\u00f3n, som satte inn 1-1. Etter 71 minutter kom Beto igjen i fokus. Hulk utnyttet at portugiseren sto langt ute og klinte til fra 45 meter. Dermed gikk det mot ekstraomganger.<\/p><p>Den russiske serielederen tok fullstendig over etter \u00e5 ha tatt ledelsen, men plutselig begynte Beto \u00e5 storspille og var med p\u00e5 \u00e5 redde Sevillas avansement. Da russerne trykket p\u00e5, b\u00f8d muligheten seg p\u00e5 kontring for gjestene.<\/p><p>Plutselig stormet de fremover og kom fire mot fire. K\u00e9vin Gameiro fikk til slutt ballen i St. Petersburgs 16-meter, og banket ballen kontant i motsatt hj\u00f8rne.<\/p><p>Unai Emerys mannskap har fortsatt muligheten til \u00e5 forsvare triumfen fra forrige sesong om de tar seg hele veien til finalen. Klubben unngikk tap for 13. kamp p\u00e5 rad. <\/p><p>Semifinalene i europa- og mesterligaen trekkes fredag. (\u00a9NTB)<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "395513b544740e3706dbe7d7d846b054",
    "title": "V\u00e4xj\u00f6 tok sin f\u00f8rste SM-tittel",
    "description": "V\u00e4xj\u00f6 slo regjerende mester Skellefte\u00e5 3-2 etter forlengning og vant SM-tittelen med 4-2 sammenlagt.",
    "created": "2015-04-23T20:31:09.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/ishockey\/article524699.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524703.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/V%C3%A4xj%C3%B6.jpg?updated=230420152030",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524699&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Laget utnyttet for f\u00f8rste gang muligheten med hjemmebanefordel. Den svenske ishockey-finalen har v\u00e6rt en litt en merkelig serie. F\u00f8r torsdagens kamp hadde verken V\u00e4xj\u00f6 eller Skellefte\u00e5 vunnet p\u00e5 egen is.<\/p><p>Den sjette kampen s\u00e5 ikke ut til \u00e5 bli noe unntak. Det var gjestene fra nord som tok ledelsen 1-0 med \u00e5pningsperiodens eneste m\u00e5l ved Daniel Widing.<\/p><p>Kirill Kabanov \u00f8kte til 2-0 for gjestene i annen periode. Hjemmelaget kom kraftig tilbake og i den tredje perioden reduserte f\u00f8rst Jani Lajunen til 1-2, f\u00f8r Jeff Tambellini utlignet i overtall med 5.49 minutter igjen av perioden.<\/p><h2>F\u00f8rste-m\u00e5let-vinner<\/h2><p>Dermed m\u00e5tte kampen avgj\u00f8res i \u00absudden death\u00bb. S\u00e5 langt i finalekampene har det v\u00e6rt at laget som har scoret det f\u00f8rste m\u00e5let har vunnet kampen, ogs\u00e5 det ble det en forandring p\u00e5 ettersom det var hjemmelagets Toumas Kiiskinen som ble matchvinner hele 10.21 minutter ut i annen ekstraperiode.<\/p><p>\u2013 Det er en fantastisk f\u00f8lelse \u00e5 score vinnerm\u00e5let, sa Kiiskinen.<\/p><h2>Ingen panikk<\/h2><p>V\u00e4xj\u00f6s suksesstrener Sam Hallam var tross omstendighetene relativt fattet.<\/p><p>\u2013 Jeg er tom. Vi har jobbet veldig hardt og hadde marginene med oss. Vi l\u00e5 under med to, men kom tilbake. Vi fikk ikke panikk. Det var ingenting \u00e5 tape, enten skulle det bli SM-gull eller en sjuende match i Skellefte\u00e5, sa Hallam til svenske TV 4.<\/p><p>Skellefte\u00e5 har vunnet SM-tittelen de to siste sesongene og jaktet sin fjerde tittel totalt. For V\u00e4xj\u00f6 var det lagets f\u00f8rste. (\u00a9NTB)<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "9c5d50ec4b94ff0d6afa52940656ea3c",
    "title": "Oilers tok med bytt\u00e5 til Marbella - sjekk hvor den havnet",
    "description": "BLOGG: Oilers-spillerne har blitt s\u00e5 godt kjent med bytt\u00e5 at de har d\u00f8pt den \u00abHarald\u00bb, skriver Ruben Smith. ",
    "created": "2015-04-23T20:23:03.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/meninger\/blogg\/article524681.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524701.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/imagelead.jpg?updated=230420152021",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524681&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p>Det begynner \u00e5 g\u00e5 mot slutten for avslutningsturen v\u00e5r her i Marbella i Spania. Selv om v\u00e6ret har v\u00e6rt litt skiftende, s\u00e5 har det ikke lagt noen demper p\u00e5 hverken stemning eller gullfeiring. Det hadde seg s\u00e5nn at vi bestemte oss for \u00e5 bruke pengene som botsjefene har dratt inn p\u00e5 en avslutningstur. <\/p><p>Vi har hatt en eventyrlig sesong med the double og sterk innsats i CHL, men ogs\u00e5 veldig godt samhold, derfor passet det ypperlig \u00e5 reise vekk sammen en siste gang f\u00f8r sommeren. Dessverre s\u00e5 kunne ikke alle v\u00e6re med, men 13 av oss satte kursen mot Spania.<\/p><p> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524614\" id=\"_a600954f-4dec-47ff-a360-5a3c50148997\">Oilers kan snart v\u00e6re st\u00f8rre enn Viking<\/a>\u00a0<\/p><h2>Koser seg med Harald<\/h2><p>En av de som ble med p\u00e5 turen er Harald. Du kjenner han kanskje bedre som \"bytt\u00e5\", men n\u00e5 som vi l\u00e6rt Harald bedre \u00e5 kjenne (4 \u00e5r p\u00e5 rad!) s\u00e5 har guttene p\u00e5 laget g\u00e5tt over til fornavn istedet (navnet Harald kommer selvf\u00f8lgelig fra kong Harald, i og med at det st\u00e5r kongens premie p\u00e5 bytt\u00e5 og kong Harald Vs logo er p\u00e5 den s\u00e5 var Harald det \u00e5penbare navnet).<\/p><p><img alt=\"kongepokal.jpg\" id=\"_eddacc20-3b92-484c-90ee-577c786d18d3\" src=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/thumbnail\/article\/521188\" width=\"200\" \/>Jeg vet ikke om det har v\u00e6rt s\u00e5 vanlig for Harald \u00e5 f\u00e5 v\u00e6re med i s\u00e5 stor grad p\u00e5 gullfeiringer tidligere. I Oilers er ihvertfall Harald der det skjer. Han bader i poolen, sm\u00f8rer seg med solkrem, g\u00e5r p\u00e5 shopping, og han var ogs\u00e5 med da vi trodde vi gikk inn p\u00e5 en bar, men som viste seg \u00e5 v\u00e6re en strippeklubb.<\/p><h2>Ingen fylletur<\/h2><p>Selv om vi feirer v\u00e5rt fjerde strake NM-gull, s\u00e5 var dette p\u00e5 ingen m\u00e5te v\u00e6rt en fylletur. Vi har kost oss, men det har f\u00f8rst og fremst v\u00e6rt en mulighet til \u00e5 f\u00e5 roe ned og avslutte det som har v\u00e6rt en lang og hektisk sesong sammen. <\/p><p>I Stavanger Oilers har det v\u00e6rt vanlig at at hele byen deler gleden av \u00e5 vinne, at spillere, tilskuere, sponsorer etc. feirer sammen, enten om det er p\u00e5 bankplassen eller p\u00e5 Hall Toll. Jeg liker det prinsippet, det er en gjennomf\u00f8ring av klubbens prinsipper om at alle som deler gleden med oilers skal f\u00e5 lov til \u00e5 feire den sammen. <\/p><p>Samtidig s\u00e5 har jeg satt pris p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 lov til \u00e5 bare v\u00e6re sammen med de som jeg har jobbet n\u00e6rmest med og bare nyte gullet i et par dager. Sesongen i \u00e5r har v\u00e6rt spesielt lang, og da var det deilig for noen slitne kropper og mentalt utladede hoder \u00e5 f\u00e5 r\u00f8mme til litt sol og varme, f\u00f8r vi omstiller oss og ser frem mot sommertrening og ny sesong.<\/p><p> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524415\" id=\"_8ba345c4-0018-42a6-b94e-0fcf05f76981\">- Soares er sterkt \u00f8nsket med videre<\/a> <\/p><p> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524556\" id=\"_a1a86c7c-3682-4514-9ffe-5d3bb231ef66\">Frisk Asker trekkes 12 poeng<\/a>\u00a0<\/p><h2>Stolte<\/h2><p>Avslutningskvelden her i Spania markerer ogs\u00e5 det aller siste som skjer i \u00e5rets sesong. To gull og nestenavansement i CHL er noe vi skal v\u00e6re stolte av. Vi presterte p\u00e5 isen og har levert varene ogs\u00e5 her i Spania. Gjennom hele \u00e5ret har stemningen v\u00e6rt up\u00e5klagelig med unntak av da Joakim Hjelm kastet Anders Henriksen i badebassenget uten \u00e5 vite at han hadde mobilen i lommen.<\/p><p>I skrivende stund st\u00e5r guttene og maser p\u00e5 at jeg m\u00e5 slutte \u00e5 blogge og kle p\u00e5 meg. Joakim Hjelm har bursdag i dag, og vi skal ut og feire med en fin middag. Gratulerer med dagen, Jokke! <\/p><p>Vi avslutter med det, men f\u00f8lg med p\u00e5 Oilersbloggen rett over helgen, da blir det oppsummering av \u00e5ret som gikk!<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "26bd08ceaf928ad1c79540a63f58de0f",
    "title": "Stolt Sola-trener",
    "description": "- Spillerne var utrolig lojale, sier Maurice Ross.",
    "created": "2015-04-23T20:04:19.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/fotball\/cup\/article524691.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524689.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/Egersund.jpg?updated=230420151951",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524691&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>EIK - SOLA 0-2 e.e.o.<\/strong><\/p><p>Sola slo noe overraskende ut Egersund av cupen da de vant 2-0 i Egersund etter ekstraomganger torsdag kveld. Disiplinert forsvarspill og hard jobbing var essensen i Solas spill, og hjemmelaget klarte aldri \u00e5 finne skikkelige mottrekk.<\/p><p>Egersund skapte imidlertid tre store sjanser i l\u00f8pet av ordin\u00e6r tid, mens Sola sjelden var framme p\u00e5 visitt foran Igor Spiridonov i hjemmelagets m\u00e5l.<\/p><p>Etter over 100\u00a0m\u00e5ll\u00f8se minutter\u00a0falt avgj\u00f8relsen mot slutten av f\u00f8rste ekstraomgang. Sola fikk tre cornere p\u00e5 rad, og p\u00e5 det tredje mente dommer Aleksander Vermundsen at Igor Spiridonov holdt nede en av Solas spillere med hendene.\u00a0<\/p><p>Veteranen Tom Erik Maldal gjorde ingen feil fra ellevemetersmerket, og sendte gjestene i f\u00f8ringen. Egersund gjorde et helhjertet fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 utligne i siste ekstraomgang, men m\u00e5tte innse at slaget var tapt da Solas Simen Berntsen kontret inn 2-0 tre minutter f\u00f8r dommeren bl\u00e5ste av.<\/p><p><strong>Sola-trener Maurice Ross var en engasjert mann p\u00e5 sidelinjen gjennom hele kampen, og traff vel nesten 100 prosent med taktikken: <\/strong><\/p><p>- Spillerne var utrolig lojale til den planen vi la p\u00e5 forh\u00e5nd, s\u00e5 selv om EIK hadde noen sjanser til \u00e5 ta ledelsen f\u00f8ler jeg at det var fortjent at vi vant. Vi er i realiteten et kompislag, og mot et lag som har kj\u00f8pt inn spillere fra fjern og n\u00e6r skal vi egentlig ikke ha en sjanse. Selv har jeg aldri vunnet i Egersund f\u00f8r, s\u00e5 jeg vet hvilken stor prestasjon det er, sier Solas trener Maurice Ross.<\/p><p>- EIK er et veldig godt lag, s\u00e5 at mine spillere st\u00e5r opp og kjemper slik de gj\u00f8r i dag gj\u00f8r meg veldig stolt, sier den tidligere Viking-spilleren.<\/p><h3>EIK - Sola 0-2 e.e.o.<\/h3><p>1. runde NM<br \/>Idrettsparken Egersund<br \/>280 tilskuere<br \/><strong>M\u00c5L<\/strong>: 0-1 Tom Erik Maldal (straffe 101), 0-2 Simen Berntsen (117)<br \/><strong>GULE KORT:<\/strong> Lars J\u00f8rgen Mork, Cato Hansen, Kim Robert Nyborg, Igor Spiridonov og Mads Madsen, EIK. Olav Magnus Eik Espedal, Kittinan Kaeophu, Kristoffer Rasmussen og Lars \u00d8vernes, alle Sola<br \/><strong>DOMMER<\/strong>: Aleksander Vermundsen, Kopervik IL<\/p><\/div>"
  },
  {
    "hash": "f0a561c8c49790c3ae5bb6e9090c1df2",
    "title": "Northug-utsettelsen kan bli gull verdt for Coop",
    "description": "Den uavklarte situasjonen med skiforbundet kan dra ut i flere m\u00e5neder.",
    "created": "2015-04-23T20:02:41.000Z",
    "link": "http:\/\/vertical.snd.no\/100Sport\/langrenn\/article524673.ece",
    "image": "http:\/\/vertical.snd.no\/incoming\/article524671.ece\/ALTERNATES\/w1024c169\/ocp.jpg?updated=230420151914",
    "sndId": "http:\/\/api.snd.no\/news\/v2\/publication\/common\/searchContents\/instance?contentId=524673&contentType=article",
    "detail": "<div xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xhtml\"><p><strong>TRONDHEIM (adressa.no): <\/strong>Stikk i strid med hva skiforbundet \u00f8nsket kan Petter Northug f\u00e5 mulighet til \u00e5 profilere Coop i hele sommerhalv\u00e5ret. Det kan bli resultatet av at landslagsledelsen fredag velger \u00e5 utelate skiesset fra landslaget, men samtidig ikke lukke d\u00f8ra for ham til vinteren.<\/p><p>For mens skiforbundet tidligere har v\u00e6rt helt tydelige p\u00e5 at de beste l\u00f8perne skal bli tatt ut til landslaget, og at de er n\u00f8dt til \u00e5 takke ja til \u00e5 v\u00e6re en del av laget fra 1. mai for \u00e5 kunne g\u00e5 verdenscup, ser det n\u00e5 ut til \u00e5 g\u00e5 mot et nytt unntaks\u00e5r for Petter Northug.<\/p><p>Via sin manager Are S\u00f8rum Lang\u00e5s presenterte han torsdag sin plan for neste sesong for langrennssjef \u00c5ge Skinstad. Lang\u00e5s vil ikke r\u00f8pe detaljene i den, men i og med at skiforbundet fortsatt betegner situasjonen som uavklart, tyder alt p\u00e5 at VM-kongen fra Falun \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 verdenscup ogs\u00e5 til vinteren.<\/p><p>- Jeg vil ikke kommentere din tolkning, men du har v\u00e6rt med lenge i gamet du, sier Skinstad til Adresseavisen.<\/p><p> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524570\" id=\"_8334f106-a9a3-4c66-aa13-b3a9fb4c36da\">Northug har bestemt seg for hva han vil<\/a>\u00a0<\/p><h2>Nye elementer<\/h2><p>Om Northug kun hadde \u00f8nsket \u00e5 satse p\u00e5 langl\u00f8p, kunne forbundet ha latt v\u00e6re \u00e5 ta ham ut og blitt ferdig med saken p\u00e5 enkelt vis. N\u00e5 kan det g\u00e5 lang tid, faktisk flere m\u00e5neder, f\u00f8r en l\u00f8sning er p\u00e5 plass.<\/p><p>- Vi skal i hvert fall ikke stresse. Samtalene i dag var av en slik art at vi vil fortsette, og vi \u00f8nsker \u00e5 finne frem til en l\u00f8sning som er bra for norsk langrenn, sier Skinstad.<\/p><p>Han sier dette om at 1.mai-fristen ikke lenger er avgj\u00f8rende:<\/p><p>- Poenget er at dersom det kommer inn nye elementer i en sak, s\u00e5 er det lov \u00e5 prate sammen. Vi skal ikke dra dette un\u00f8dvendig ut, men har ikke satt noe bestemt tidspunkt.<\/p><p> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524523\" id=\"_c2b2a54b-c9ce-45f1-9088-0b3e11d313a4\">Dette m\u00e5 du vite om Northug-konflikten<\/a>\u00a0<\/p><h2>- Ser ikke problemer<\/h2><p>Sist h\u00f8st ble ikke Northug og landslaget enige om en avtale f\u00f8r 2. november. Skinstad avviser ikke at det p\u00e5 ny kan ta s\u00e5 lang tid.<\/p><p>- Jeg liker aldri \u00e5 si at det ikke blir slik, men poenget er at det ikke er en ambisjon \u00e5 dra det ut for langt.<\/p><p>- Er det problematisk for skiforbundet at Northug kan profilere Coop s\u00e5 lenge situasjonen er uavklart?<\/p><p>- Vi ser ikke problemer. Vi har veldig konstruktive samtaler og ikke noe problemfokus.<\/p><p>Etter torsdagens m\u00f8te var det ikke fastsatt noen dato for nye samtaler mellom partene, men Skinstad regner med \u00e5 ta en prat med Lang\u00e5s igjen allerede fredag, p\u00e5 bakgrunn av den sterke medieoppmerksomheten etter torsdagens m\u00f8te.<\/p><p>- Det kommer neppe frem nye elementer. Vi skal ta litt tak p\u00e5 begge kanter, sier han.<\/p><p> <a href=\"http:\/\/verticalweb.snd.no:8080\/webservice\/escenic\/content\/524513\" id=\"_16132276-7a9e-4688-b952-222e2bf9f370\">Northug ikke tatt ut p\u00e5 landslaget<\/a>\u00a0<\/p><h2>Motbakkel\u00f8p i Trondheim<\/h2><p>Forholdet mellom Northug og skiforbundet har v\u00e6rt konfliktfylt i lang tid. Etter at han for snart to \u00e5r siden offentliggjorde at han ville bryte med landslaget, har det gjentatte ganger stormet rundt 29-\u00e5ringen.<\/p><p>I fjor\u00e5rssesongen fikk han flere friperioder p\u00e5 vinteren for \u00e5 profilere Coop, som er i direkte konkurranse med skiforbundets sponsor Spar. Denne sesongen ble praksisen strammet inn. Northug fikk imidlertid dispensasjon for \u00e5 profilere egne sponsorer frem til november. Etter skistyrets vedtak i fjor skulle dette bli umulig i \u00e5r.<\/p><p>N\u00e5 utfordrer Northug skiforbundet igjen, og med de fire gullmedaljene fra Falun-VM har han sterkere kort i forhandlingene enn noen gang.<\/p><p>Selv er Northug i trening i Tr\u00f8ndelag. Onsdag kveld deltok han i Fjellseterl\u00f8pet i Trondheim. Skinstad ser ikke noe problem i at Northug selv ikke deltar i samtalene.<\/p><p>- Jeg prater ogs\u00e5 med Petter selv, sist p\u00e5 Skarverennet. Han har ogs\u00e5 pratet med Trond (Nystad) og Vidar (L\u00f8fshus), sier langrennssjefen.<\/p><p>Kommunikasjonsdirekt\u00f8r Kristin Paus i Coop har ikke besvart Adresseavisens henvendelser torsdag.<\/p><\/div>"
  }
]
